<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!-- ПДА Круглова Бармену -->
<string id="barman_kruglov_flash_0"><text>Я к тебе по делу...</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_1"><text>Ну, выкладывай, что там у тебя.</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_2"><text>Слушай, Бармен, мне тут ПДА ботанский попался с информацией, вроде как что-то важное. Только он не включается, зарядить надо, наверное.</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_3"><text>Ну, что там, проверили тот ПДА ботанский?</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_4"><text>Э-э-э... вылетело из головы. Позже подойду.</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_21"><text>Важное? Откуда знаешь, если не включается?</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_22"><text>Да... Э-э... учёный один так сказал, когда упрашивал меня его добыть. Долгая история, в общем. Но я вот подумал: а что, если... словом, вдруг там есть что-то полезное для всех? Ботаник тот говорил, что они изучали возможность создания защиты от пси-излучения или типа того. Можно же скопировать там всё, а ПДА я потом отнесу владельцу.</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_23"><text>Не договариваешь ты чего-то, Меченный. Или за две команды сразу решил поиграть, а? Ладно, давай сюда ПДАшку, пусть Доцент глянет. Подходи через час. И учти, если выяснится, что ты просто обычный ПДА хотел мне впарить, считай, что за так его отдал.</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_24"><text>За кого ты меня принимаешь? Короче, я позже зайду...</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_31"><text>Нет ещё. Сказано же было: через час подваливай.</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_32"><text>В общем, да, проверили. Только неприятность одна приключилась. В суть я сильно не вникал, но, со слов Доцента, была там какая-та защита хитрая. Вроде бы код какой-то вводить требовалось регулярно, иначе инфа вся затирается, а сам наладонник блокируется с концами.</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_33"><text>Только не говори мне, что...</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_34"><text>Именно это я и хочу сказать. Да ты погоди глазами сверкать, дослушай сперва! Часть информации Доцент скачать всё же успел и там действительно много чего любопытного нашлось. Но ПДА сдох и восстановлению не подлежит, уж извини.</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_35"><text>Извини? Да вы охре...</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_36"><text>Спокойно, Меченный, спокойно! Да, некрасиво вышло, спору нет. Поэтому я готов предложить тебе хорошую компенсацию. Дай-ка прикинуть...</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_361"><text>Что, уже подсчитываешь, сколько барышей поимеешь с перепродажи этой информации? А мне теперь как быть? Затевать войнушку с мерками в надежде, что у них остались и другие ПДА?! Хмм...</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_362"><text>Что, уже подсчитываешь, сколько барышей поимеешь с перепродажи этой информации? А мне теперь как быть? Стоп! Что там Круглов говорил про ПДА Волкодава? Хм...</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_363"><text>Что, уже подсчитываешь, сколько барышей поимеешь с перепродажи этой информации? А мне теперь как быть? Не нести же сломанный...</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_364"><text>Что, уже подсчитываешь, сколько барышей поимеешь с перепродажи этой информации? Коммерсант, твою дивизию...</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_37"><text>Чего ты там себе под нос бормочешь? В общем, не переживай, тебя тоже не обижу. Во-первых, снайперка - настоящая СВД, не кустарщина какая-нибудь. Хрен, где такую в Зоне найдёшь, пришлось по своим каналам доставать. Для ВИП-клиентов типа. Во-вторых, оптика к ней. Да не фуфло какое гражданское, а армейский ПСО-1. Более чем щедрый подгон, не считаешь?</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_38"><text>Ага, такая щедрость, что хоть сейчас всё бросай и на пенсию. Знать бы ещё, куда...</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_39"><text>А ты сразу мешок денег хотел и пару чемоданов с артами? Как по мне, так вполне приличное вознаграждение. Плюс моё к тебе хорошее отношение. Глядишь, товар какой редкий достать помогу или ещё чего. Ты подумай.</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_40"><text>Чего тут думать... Давай свою пушку. Хоть почувствую себя ВИПом.</text></string>
<string id="barman_kruglov_flash_41"><text>То-то же. Забирай.</text></string>

<string id="barman_casset_dialog_0"><text>Ходят слухи, тебе регулярно видеокассеты привозят с новыми выпусками программ... Вроде той, что у тебя сейчас по телеку идёт... Ну, ты понял.</text></string>
<string id="barman_casset_dialog_11"><text>Интересуешься? Кто бы мог подумать! На монаха-отшельника ты, конечно, не похож, но честно скажу - удивил.</text></string>
<string id="barman_casset_dialog_12"><text>Да говорили же уже об этом. Опять с башкой беда? Тогда напоминаю: за второуровневый артефакт в хорошем состоянии поделюсь какой-нибудь новинкой из моей коллекции.</text></string>
<string id="barman_casset_dialog_2"><text>Да мне для друга... То есть он мне и не друг вообще, просто попросил достать... Короче! Есть на продажу что-то из свежего или нет?</text></string>
<string id="barman_casset_dialog_131"><text>Есть у меня такой артефакт. Вот, устроит?</text></string>
<string id="barman_casset_dialog_132"><text>А, может, скидку по старой дружбе? Нет? Ладно, вернусь, как найду подходящий арт.</text></string>
<string id="barman_casset_dialog_3"><text>Есть, как не быть. Только не на продажу, а на обмен. Думаю, артефакт второго уровня в хорошем состоянии будет в самый раз для такой сделки.</text></string>
<string id="barman_casset_dialog_4"><text>Да, вполне. Держи кассету. Здесь записана довольно любопытная подборка. Кто-то может сказать, что на любителя, но для тех, кто в "этом" вопросе придерживается широких взглядов - самое оно.</text></string>
<string id="barman_casset_dialog_5"><text>Да по барабану. Я это смотреть не собираюсь.</text></string>
<!-- старт микстурного квеста у Круглова -->
<string id="kruglov_drugs_dialog_0"><text>Присяду передохнуть тут немного с вами, не помешаю?</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_1"><text>Садись, конечно, мы всё одно ничем не заняты, языки чешем.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_2"><text>Как тебе вообще в Зоне? Не жалеешь, что оказался здесь?</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_3"><text>Шутишь? Зона - это замечательный подарок человечеству. Конечно, жить здесь нельзя, радиация, аномалии, мутанты - опасностей хватает. Зато какой огромный научный потенциал! Это почти природный эксперимент, просто заповедник для учёных. Сложно представить, что станет с наукой после всестороннего изучения Зоны. Помимо сугубо академических знаний, человечество может совершить мощнейший технологический прорыв! Биотехнологии, исцеление неизлечимых болезней, решение экологических и продовольственных проблем, принципиально новые источники энергии... да мало ли, чего ещё. Как бы пафосно это не прозвучало, но я горжусь тем, что мне выпала честь быть здесь, на острие прогресса!</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_4"><text>О, как...</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_5"><text>Вы, сталкеры, даже не можете вообразить себе всю картину в целом. Да и не хотите. Для вас сиюминутная выгода всегда важнее любых возможных достижений в будущем. Э-э-э, извини, что-то меня заносит.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_6"><text>Ничего, я не в обиде. Да и прав ты, чего душой кривить. Будущее меня в данный момент занимает куда меньше, чем прошлое.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_7"><text>Что ты имеешь в виду?</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_8"><text>А, точно, я же тебе не говорил. С памятью у меня нелады. Помню себя с момента, как очнулся в деревеньке, на Кордоне. Всплывают изредка в голове отдельные обрывки, но уж больно нечёткие и разрозненные...</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_9"><text>Вот оно что! И как ты теперь, что делать думаешь?</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_10"><text>А что тут думать? Пытаюсь вспомнить себя или найти тех, кто был знаком со мной раньше. Не оставаться же мне жить в Зоне - наверняка у меня где-то есть дом, может, даже близкие люди меня ждут. Кроме того, есть у меня пара-тройка наводок, которые могут помочь в поисках.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_11"><text>А не думал на большой земле к докторам обратиться? Я не специалист, но знаю, что проблемы с памятью могут быть вызваны самыми банальными причинами: от ЧМТ и внутренних паталогий, типа сахарного диабета, и до различных психических расстройств. При этом большинство из них поддаётся, как медикаментозному лечению, так и...</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_12"><text>Стоп! Давай без этих ваших словечек заумных. Свалить из Зоны я всегда успею. Но, во-первых, пока есть надежда что-то вспомнить здесь, буду пытаться отработать имеющиеся зацепки. А, во-вторых, если ничего не выйдёт, то не с пустыми руками же валить. Жить где-то надо, жрать надо, а уж сколько врачи запросят - боюсь даже представить.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_13"><text>Это да. Болеть нынче - дорогое удовольствие. Помню, как-то отправила меня жена в аптеку, микстуру ей прописали какую-то пить от...</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_14"><text>Погоди, погоди! Вот про микстуру. Я тебя ещё не пытал. В общем, подсказали мне тут, где одно лекарство для поправки памяти найти. Но вот незадача: импортное оно, китайское будто бы, а инструкция по-ихнему накарябана от руки. Я уже и к Сахарову ходил и Доцента в Баре просил помочь - без толку. Не присоветуешь чего?</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_15"><text>Ну, Меченный, считай, повезло тебе крупно! Видишь ли, я в своё время 3 года прожил в Китае, в аспирантуре одного тамошнего университета учился. Не скажу, что овладел языком в совершенстве, да и подзабыться могло со временем что-то, но, думаю, уж инструкцию твою прочесть смогу. Давай её сюда.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_151"><text>Вот так действительно, удача. Она у меня как раз с собой. Держи.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_152"><text>Да уж, свезло, так свезло. Вот только нет у меня при себе инструкции, припрятал до поры, чтоб не потерять случайно. Ты это... погоди чутка, я принесу скоро.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_16"><text>Так-так... Угу, это понятно. А вот здесь что-то неразборчиво. Хм. Короче говоря, тут сказано, что препарат экспериментальный, достаточного количества испытаний проведено ещё не было, так что применять на свой страх и риск и только при письменном согласии со стороны пациента. Дальше какие-то противопоказания идут и возможные побочные эффекты, я не всё здесь понимаю... Так, с особой осторожностью при беременности, хех, это точно не про тебя...</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_17"><text>Ну? Я в целом на здоровье-то особо не жалуюсь, так что это можешь опустить. Мне главное, чтоб передоза не было, а эффект - был.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_18"><text>Ага, вот. Способ применения. По одному пузырьку раз в сутки в течение десяти дней, обязательно на голодный желудок. Под наблюдением врача. Тут ещё сказано, что если к пятому дню приёма у пациента начнутся такие проявления, как, головокружение, сильная одышка, сонливость, ещё тут что-то... не пойму. В общем, нужно немедленно прекратить приём и следовать рекомендациям из какой-то "брошюры производителя"... Как-то так. А брошюра где?</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_19"><text>Да вроде не было ничего больше. Ладно, в целом ясно. Звучит это всё не шибко воодушевляюще, но, думаю, рискнуть стоит. Спасибо, наука! С меня причитается, бывайте.</text></string>

<string id="kruglov_drugs_dialog_2_0"><text>Привет, Круглов! Я к тебе с инструкцией. Перевод нужен.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_2_1"><text>А? Инструкция? Перевод? А-а-а, вспомнил. Ну, давай, посмотрю.</text></string>
<string id="kruglov_drugs_dialog_2_2"><text>Держи вот.</text></string>

<string id="barman_musik_dialog_0"><text>Музыку поменяй! Надоела.</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_1"><text>Гони пару сотен, тогда поменяю.</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_2"><text>Бери... раз сотня, два сотня.</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_10"><text>Не дам. Ты б ещё за вход плату брал, коммерсант, твою...</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_3"><text>А ты думал... За так и прыщ не выскочит...\nЧто хочешь послушать?</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_4"><text>Поставь ретро какое-нибудь...</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_5"><text>Что-нибудь ностальгирующее бы послушать...</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_6"><text>Рок-н-ролл есть?</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_7"><text>Что-нибудь посовременнее...</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_41"><text>Я ретро тоже уважаю...</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_51"><text>Ладно, будет тебе ностальгия...</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_61"><text>В Греции всё есть...</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_71"><text>Ладно, щас поставлю...</text></string>
<string id="barman_musik_dialog_8"><text>Да ладно, пусть эта останется...</text></string>

<string id="garik_start_dialog_0"><text>Здравствуй, что охраняем?</text></string>
<string id="garik_start_dialog_1"><text>А ты кто будешь? Раньше вроде бы не встречались.</text></string>
<string id="garik_start_dialog_2"><text>Меченным прозвали.</text></string>
<string id="garik_start_dialog_3"><text>Я Гарик. За порядком в этом гадюшнике слежу. Ну и покой серьёзных людей оберегаю, чтобы всякая пьянь их от работы не отвлекала. Там, в дальней комнате, ремонтник по броне работает, Долговязым зовут. И ещё один... Доцент. Этот по технической части.</text></string>
<string id="garik_start_dialog_4"><text>К ним можно пройти?</text></string>
<string id="garik_start_dialog_5"><text>Просто так не пропущу.</text></string>
<string id="garik_start_dialog_6"><text>Это я понял. Сколько?</text></string>
<string id="garik_start_dialog_7"><text>Мы с братом скоро пойдём в глубокий рейд за артефактами. Надоело уже на эти рожи смотреть. Собираем снаряжение, припасы, медицину.\nВ общем, ты мне антирад, можно аптечку... армейскую или научную, и я ходи себе свободно.\nДоговорились?</text></string>
<string id="garik_start_dialog_8"><text>Смотри, твои уважаемые люди без работы останутся, с такой-то таксой... за доступ к их телу.</text></string>
<string id="garik_start_dialog_9"><text>Ты за них не переживай. У них есть чем заняться.</text></string>
<string id="garik_start_dialog_10"><text>Будет лишняя медицина, зайду.</text></string>

<string id="garik_need_room_dialog_0"><text>Мне к ремонтнику нужно.</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_100"><text>Таксу помнишь? Медицину гони.</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_101"><text>Есть антирад, я всё равно ими не пользуюсь, предпочитаю водку.</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_102"><text>Аптечка есть, военная.</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_103"><text>Научную аптечку возьмёшь?</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_104"><text>В следующий раз зайду.</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_200"><text>Из ремонта броньку забрать? Длинный сказал мне... проходи.</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_201"><text>Готова, значит... Спасибо.</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_300"><text>Длинный ничего не говорил. Так что медицину гони.</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_400"><text>Заматерел ты, Меченный... Велено так пропускать.</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_401"><text>Неужели? Ну, я двинул тогда.</text></string>
<string id="garik_need_room_dialog_500"><text>Проходи!</text></string>

<string id="bar_drunk_dolg_start_101"><text>Ик... э-э-эх, вот ведь дерьмо. Опять пьян. Меня, понимаешь, из "Долга" хотят выпереть, если я и это задание провалю. А я сейчас не в том состоянии, чтоб его... того этого.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_102"><text>Понимаю, бывает.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_103"><text>Да что ты можешь понимать... Давай по маленькой... За знакомство!</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_1041"><text>Есть заветная, давай по чуть-чуть.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_1042"><text>Я не пью... почти. По праздникам только. В общем - нет.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_1051"><text>Наш человек! Ты эта, заходи... Поговорим за жизнь.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_1052"><text>Не уважаешь? Ну, и ладно. А то бы эта... за жизнь.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_151"><text>Опять ты? Чего хотел? Кончилась родимая... скукота.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_1511"><text>У самого напряг.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_1512"><text>Так может по маленькой? Сегодня как раз День жестянщика, кажись...</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_152"><text>Это повод! Как там тебя? Забыл, извини...</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_153"><text>Меченным прозвали. Вздрогнем.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_154"><text>Ух... Меня Бромом звать. Элемент такой, химический... есть.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_155"><text>Будем знакомы. Ты мне что-то сказать хотел или как?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_156"><text>Хотел... Надо эта... мысли собрать.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_201"><text>А! Здоров, брателла. Эх, жизнь... Слышь, ты это, выпей хоть со мной...</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_301"><text>А... ты... ну, что там?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_start_401"><text>Ик ...помог, да. Ну, давай за "Долг", что ли? Иии... Эх!</text></string>

<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_101"><text>О! Ты что это шаришься? Кто такой?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_102"><text>Меченный. Не узнал?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_103"><text>Да мало ли вас, отмеченных. Всех не упомнишь. Меня вот Бром звать. Элемент такой, химический. А то шутники про кисель армейский всё вспоминают...\nЛадно, не видишь - при исполнении я, патруль типа гарнизонный. Могут на губу упечь.\nТак что, если нет дела, шагай вон в бар, опрокинь рюмку чая за меня...</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_201"><text>Снова ты? Вот же неймётся человеку... В баре пообщаемся.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_patrul_start_202"><text>Ну, как скажешь.</text></string>

<string id="drunk_dolg_start_dialog_101"><text>А, это ты. Здорово, приятель. Как-то не сложилось всё...</text></string>
<string id="drunk_dolg_start_dialog_102"><text>А что не сложилось?</text></string>
<string id="drunk_dolg_start_dialog_103"><text>Да так... Ушёл я из "Долга". Надоело! Это им не так, то не эдак. Устроили казарму. А у меня душа. Она требует. А эти...</text></string>
<string id="drunk_dolg_start_dialog_104"><text>Ну понятно. И что теперь? Планы-то какие?</text></string>
<string id="drunk_dolg_start_dialog_105"><text>Поглядим... Есть пара человек, с которыми можно дела иметь. И без всякой муштры и хождения строем. Поглядим...</text></string>
<string id="drunk_dolg_start_dialog_201"><text>Привет, от старых штиблет. Как сам? Всё путём? Ну и хорошо...</text></string>

<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_0"><text>Так что хотел-то? Или забыл уже?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_1"><text>Ага, есть у меня... Сук... ретное! Чуешь?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_2"><text>Чую... Воняет от тебя. Ты в этом году мылся?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_31"><text>Э-э-э... чё? Ты меня слушай! Я же тебе как на духу! И... чё я хотел-то? А!\nМне один му... жик бабки должон. Кучу. У мня ноги... чёт не ходят. И глаз болит. Ну... Понимаешь? Ну чё?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_41"><text>Нет. Что хочешь-то?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_51"><text>Ну ты эта, скажи ему, мол, Бром, кореш его... я, значит, погибает, мол. Тока не говори, где... Типа, пусть должок отдаст. Понимаешь? Возьми его за жабры, потряси и... А я тебе тогда рецепт классный расскажу... Вот те крест! Ну... $$LUASTRING_sak_dialog.bar_dolg_debt_show$$</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_61"><text>Увидим. Будет возможность - скажу.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_32"><text>Э-э-э... чё? Ты меня слушай! Я же тебе как на духу! И... чё я хотел-то? А!\nТы хочешь узнать афиги... афу... да ёп... Ща... Рецепт, как арт сварить - во! Хочешь?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_42"><text>Смотря какой и за что...</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_52"><text>Чумовой! Я те ж как своему! "Слёзы...." видел? Вот... А я могу... Вернее знал. Ну... Кароче. Есть такой рецептик. И я скажу тебе. Ты мне тока водочки принеси, а? Ну бутылочек десять... А? Я вот в ходку хочу сходить, а тама вдруг радиация, или мож ещё гадость какая. Мужикам вот проставлюсь. Ну чё? По рукам?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_62"><text>Хорошо. Будет водка, зайду.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_33"><text>Э-э-э... чё? Ты меня слушай! Я же тебе как на духу! И... чё я хотел-то? А!\nТы видишь, как оно... Вот. Не могу. Да. Без этой заразы! Скока раз говорил себе - всё! Больше ни капли, а опять. В дрова. Помоги, друже! Я ж тебе такую халяву опишу - мама дорогая!</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_43"><text>Ничего не понял. Что хочешь-то от меня?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_53"><text>Ну, доктор есть один, Боряном его кличут, на Болотах живёт. Душевный такой мужик. Он много знает. Может, скажет, как мне с зелёным змием справиться. Травки он там варит всякие. Сам бы я его поискал, да не могу, ноги не ходят и дёргаюсь весь без подогрева, а уж если подогреться - то всё, хана. Нельзя мне одному выходить в Зону, а в напарники никто не возьмёт. Да я и сам понимаю - какой из меня напарник, только других погублю... Ну что? Увидишь доктора - спросишь его за меня? А я тебе очень нужный рецептик подгоню - как "Стальной колобок" выварить, я знаю, мне рассказывали...</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_start_63"><text>Постараюсь найти тебе волшебное зелье.</text></string>																													  

<string id="bar_dolg_debt_dialog_101"><text>Ну что тебе? Что ты меня глазами-то буравишь? Нравлюсь? Ну ты лучше иди, а то возьму грех на душу - врежу промеж...</text></string>
<string id="bar_dolg_debt_dialog_102"><text>Да остынь, болезный. Нужен был бы ты мне... Я от Брома, знаешь такого долгаря?</text></string>
<string id="bar_dolg_debt_dialog_103"><text>Ну... Одно время ходил с ним, пока он вконец не спился. Нюх на опасные места у него хороший. Потому и жив, наверно, до сих пор. Одно его губит - не может устоять перед беленькой. То радиацию выводит, то от контролёров защиту заливает... Ну да Бог ему судья. А что ты вдруг про Брома?</text></string>
<string id="bar_dolg_debt_dialog_104"><text>Он, как бы сказать... В общем, говорит, ты ему денег должен. Просил подтянуть тебя за должок. Правда, бухой он был, Бром-то, так что доверия к его словам нет, если честно.</text></string>
<string id="bar_dolg_debt_dialog_105"><text>Я... что? Я ему должен?! Совсем мозги пропил, алкаш хренов! Это он мне должен, а не я ему! В последней ходке из-за него весь хабар потеряли. Не так чтобы и богато, но всё же - капсула. Он, алконавт этот, бросил рюкзак с контейнером, когда от псевдышей пришлось отбиваться. Круги нарезали, как "папы Карло"... Сам, поди, знаешь, как с псами этими бывает. Ну, а потом найти не смогли, где Бром рюкзак скинул. Шарили, шарили, да всё без толку.</text></string>
<string id="bar_dolg_debt_dialog_106"><text>А где именно? Может, и мне пошарить? Половину вырученного за капсулу по честному отдам, если найду, конечно...</text></string>
<string id="bar_dolg_debt_dialog_107"><text>Да не нужно мне ничего. Ты, коль удача улыбнётся, лучше этому, жаждущему-страждущему, подсоби. А дело было в Кишке, возле усадьбы обкомовской. Плохое место - псевдыши, голодные, тушканчиков тьма. Там где-то в округе и смотри.</text></string>
<string id="bar_dolg_debt_dialog_108"><text>Я в тех краях частенько мотаюсь, гляну при случае. Бывай.</text></string>

<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_0"><text>Где там? Ты хоть помнишь о чём договаривались?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_1"><text>Конечно... помню...но, смутно.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_21"><text>Пообщался я с твоим должником. Он говорит - это ещё большой вопрос, кто из вас кому и чего должен. Рассказал, как вы с ним в Кишке фигуряли, от псевдопсов отбиваясь, и как ты рюкзак с контейнером посеял, в котором найденная капсула лежала. Но он хорошим мужиком оказался, к тебе без претензий. А я, между прочим, нашёл тот рюкзак с контейнером.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_31"><text>Корешок верный, да... значит, не в обиде он? А что хабар наш отыскал - так ты это... молодцом, уважуха и всё такое! Слушай, может, плеснёшь пару капель?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_41"><text>Обойдёшься. Ты, помнится, кое-что обещал за возврат твоих кровных. Хоть всё в итоге и по-другому оказалось, но... Вот капсула и контейнер из рюкзака. Рассказывай про свой рецепт.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_51"><text>Контейнер себе оставь, я всё равно капсулу Бармену сразу сдам - пусть вскрывает. А рецептик очень полезный и нужный, без дураков. Пиши, значит, как модификат "Бабкины бусы" вываривается. Я знаю, мне рассказывали...</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_61"><text>Записал. Теперь в расчёте. Завязывал бы ты употреблять столько, Бром. Бывай.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_22"><text>Притаранил я тебе водки. Десять пузырей, Всё честь по чести.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_32"><text>Ну... Ты! Спаситель! Святой человек! Я это... Сам рецепт не помню, записан был у меня. А записочку я в схроне спрятал. Ну... Бумажка в пакете была, с ней, с родимой. Так мы её скушали, а пакет там и остался. Вот тока не помню, где точно. Или на Хуторе, когда в засаде ждали. Или в Кишке, когда... Ну, бывал я там.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_42"><text>Вот же угораздило, связался c алкашом... Держи водку, отхлебни, может вспомнишь, где конкретно-то?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_52"><text>Да ты не пыли, благодетель, ну, подзабыл малость - бывает...\nНа Хуторе на забытом  - помню, пили в магазинчике, есть там такой, воняет там от болота рядом - ужас!\nНу, а ежели в Кишке, то тама есть старый автобус, у мостика через болотце. Ну, под автобусом, ящик железный, может туда запихнул...\nТы верь, у меня без обману...</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_62"><text>Ну, смотри. Если не найду... вернусь.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_23"><text>Всё маешься болезный или уже поправился?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_33"><text>Да какой там, опротивело всё, аж мысли дурные в голову лезут - зачем живу, для чего.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_43"><text>Что-то ты совсем раскис... Был я у Боряна, дал он тебе травок разных, как принимать - там написано, так что лечись. Сказал дней через десять должно попустить, а если нет, то сам его найдёшь, на Болотах он, на северном хуторе обитает. Держи своё лекарство. Про рецепт не забыл?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_53"><text>Ты, Меченный, настоящий мужик. Давай за это дело... Ой, что это я... Рецепт?! А... да... про "Стальной колобок", записывай, раз обещал.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_63"><text>Ты бы хоть помылся. Бывай.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_24"><text>Пить надо меньше. Оно и прояснится.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_34"><text>Может ты и прав, но вопрос... спорный. Ты вон без памяти, а ничего, живёхонек.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_quest_done_44"><text>Это, да...</text></string>

<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0"><text>Нашёл, держи своё ружьё.</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_11"><text>Что? Ружьё нашёл? Ого! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, чёрт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Извини, бабок-то совсем нет, поиздержался я... Но вот есть рецептик один, заветный! Никому не говорил, но тебе... Не слышал как "Слёзы Электры" получить? А? Ага! Давай залью на ПДА информацию, надеюсь, она тебе пригодится. И я не забуду, чёрт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо.\nА! Ещё же я обещал насчёт схрона рассказать... Сталкер говорил, что в Кишке хабарок сныкал, там монстров дофигища - мало кто рискует пройти... Мосточек там есть небольшой, под ним, в тоннельчике, он и хранил хабарок на чёрный день. Сам увидишь. Верь... </text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_12"><text>Что? Ружьё нашёл? Ого! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, чёрт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Извини, бабок-то совсем нет, поиздержался я... Но вот есть рецептик один, заветный! Никому не говорил, но тебе... "Стальной колобок"! Я знаю, как его получить... Давай залью на ПДА информацию, надеюсь, она тебе пригодится. И я не забуду, чёрт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо.\nА! Ещё же я обещал насчёт схрона рассказать... Мне типок один, по этому самому делу, говорил, что на Болотах хабарок сныкал, там монстров дофигища - мало кто рискует пройти... Говорил, что на мехдворе у стеночки, за мусорным контейнером ящичек приныкал. Сам-то я туда не ходил, но... </text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_13"><text>Что? Ружьё нашёл? Ого! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, чёрт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Извини, бабок-то совсем нет, поиздержался я... Но вот есть рецептик один, заветный! Никому не говорил, но тебе... Про "Мамины бусы" слышал? Ну вот, а я знаю как из такого получить "Бабкины бусы"! Ага! Давай залью на ПДА информацию, надеюсь, она тебе пригодится. И я не забуду, чёрт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо.\nА! Ещё же я обещал насчёт схрона рассказать... Мне приятель один говорил, что в Рыжем лесу хабарок сныкал, типа там монстров дофигища - мало кто рискует пройти... Я дороги-то не спросил - мне до лампочки было, но он говорил, что там старая шахта есть, в ней типа туалет... Где-то там. Я не знаю, верить или нет, но тебе - всё как на духу...</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0"><text>А мне-то какой интерес?</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1"><text>Всё отдам, дружище, только помоги вернуть ружьё, как человека прошу тебя. Нет жизни мне без него.</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11"><text>А конкретнее? Я так понял, что ты всё проиграл?</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111"><text>А может и не всё! Я знаю про место одно заветное, сталкер один, умирая, поделился. Будет ружьё - я тебе всё как на духу выложу! Верь мне, братуха... Я не трепло! Выручи, а то этот, ёхрм-ный, ну ты понял, Лысый меня уже видеть не хочет...</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111"><text>Это в твоих же интересах.</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12"><text>Нет. У меня сейчас есть поважнее дела.</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121"><text>Дело твоё, но я надеюсь, что ты передумаешь.</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212"><text>Посмотрим.</text></string>

<string id="bar_bar_hunter_start_11"><text>Ну что смотришь, брат... Думаешь, я пьяный?\nНу да, выпил! Имею право! На душе у меня кошки скребут... Понимаешь?\nНичё ты не понимаешь...\nЯ же проиграл фамильное ружьё этому шулеру. Думал на снарягу чутка артов выиграть, ан вон как получилось! И ведь как шло! "Лунный свет" взял, "Ночную звезду"... А потом... Чёрт!\nБрателла, мож поговоришь с этим кровососом, а? Мне б вернуть ружьишко. Фамильное оно у нас, от отца к сыну передавалось. И вот на тебе - профукал. Я к нему, считай, прирос, сроднился, а тут такая засада.</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_start_21"><text>Привет. Есть новости? Нашёл?</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_start_31"><text>Спасибо тебе брат. Я не забуду, как ты мне помог.</text></string>

<string id="bar_bar_hunter_dark_start_101"><text>Привет, братан. Как жизнь? Всё путём? Ну и у меня налаживается.</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_dark_start_102"><text>Ушёл из бара? И что теперь?</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_dark_start_103"><text>Ну-у-у... Поглядим. Ружьишко у меня доброе. Зверьё бегает, деньги за их требуху кое-кто отваливает. Жить можно!</text></string>
<string id="bar_bar_hunter_dark_start_201"><text>Здоров, друг Меченный. Как сам? Хорошо? Ну и отлично.</text></string>

<string id="bar_bar_osvedomitel_start_101"><text>Здоров, сталкер. Вроде не виделись? Я Зуб, а ты?</text></string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_start_102"><text>Меченный. Выпиваешь? Или что?</text></string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_start_103"><text>Не совсем. Не слышал обо мне? Торгую информацией в Зоне. Продаю важные сведения, покупаю чертежи, документы и прочий полезный информационный эксклюзив.</text></string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_start_201"><text>Что привело тебя ко мне, сталкер?</text></string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_start_301"><text>А, Меченный! Есть новости по нашему делу в Кишке?</text></string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_start_401"><text>Здравствуй, Меченный. Хочешь купить информацию? Или, может быть, продать?</text></string>

<string id="zub_lim_start_dlg_101"><text>Меченный? Я слышал, ты куда-то на Радар упилил, да так и с концами. Не ожидал увидеть тебя снова!</text></string>
<string id="zub_lim_start_dlg_102"><text>Ага, не дождётесь... А ты чего вдруг здесь?</text></string>
<string id="zub_lim_start_dlg_103"><text>Большинство сталкеров на север подалось, вот и мне захотелось поближе к эпицентру событий оказаться. Да и небезопасно сейчас в Баре стало. Долговцы разбежались, осталась пара десятков человек из всей группировки.</text></string>
<string id="zub_lim_start_dlg_104"><text>Ясно. Стало быть, на ПМЖ сюда переехал?</text></string>
<string id="zub_lim_start_dlg_105"><text>Пока да, а там видно будет. Так что, если какие дела по моему профилю, теперь знаешь, где меня искать.</text></string>
<string id="zub_lim_start_dlg_201"><text>Привет, Меченный. Что привело тебя ко мне на этот раз?</text></string>

<string id="zub_recipes_pre_dialog_0"><text>Рецепты хочу у тебя приобрести.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_101"><text>Желание похвальное, но пока никак. Я взялся всю свою бумажную картотеку в цифру перегонять, а потому там сейчас такой бардак, что сам чёрт ногу сломит. Да и не продаю я рецепты всем подряд. По-любому сперва об услуге малой попрошу. Но, как уже сказал, это всё позже.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_102"><text>Я вообще кому попало их не продаю, но для тебя, Меченный, сделаю исключение в обмен на одну услугу. Если договоримся, получишь доступ ко всей моей коллекции рецептов артефактов первого и второго уровней. По ценам отдельно потом перетрём.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_201"><text>Ну, ты скажи... В ногу с прогрессом шагаешь, да? Что ж, зайду в другой раз.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_202"><text>И что за услуга? Я примерно представляю, чем ты промышляешь помимо основной "профессии", поэтому на всякий случай предупреждаю заранее: мокрухой не занимаюсь.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_3"><text>Про твои принципы я наслышан, но мне требуется кое-что совсем иного рода.\nНа днях в Зону прибудет очень важный груз для... уважаемых людей. Надо бы мне его аккуратно переправить через территорию "Долга". Как ты понимаешь, есть у меня в этой структуре подмазанные человечки, но ситуация такова, что по ряду причин мне не хотелось бы задействовать регулярные каналы. А потому я ищу нового посредника, исключительно для разовой проводки. Хорошая оплата, конфиденциальность и всё такое.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_4"><text>И чего? Хочешь, чтоб я пошёл в "Долг" завербовался по-быстрому, что ли?</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_5"><text>Не говори ерунды. Я хочу, чтоб ты наладил контакт с потенциальным посредником, есть у меня один тип на примете. И уговорил его поработать на меня. Предвосхищая вопрос, почему я не могу заняться этим сам - мне нужна полная анонимность. Чтоб, случись чего, меня не притянуть было к этой... акции.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_6"><text>Не пойму я что-то. Ты через меня сообщения ему передавать хочешь, типа как через связного?</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_7"><text>Нет, конечно. Так ты только привлечёшь лишнее внимание. Твоё дело - установить контакт и получить согласие на разовую... халтуру, назовём это так. А от него нужен будет код связи ПДА, чтобы я смог с левого, неотслеживаемого, наладонника ему сообщения отправлять.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_81"><text>Теперь понятно. Хорошо. Допустим, я согласен переговорить с этим долговцем. И кто же этот счастливчик?</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_82"><text>Зуб, пока ты назвал никаких имён, предлагаю остановиться и забыть об этом разговоре. Не хочу я впутываться в какие-то мутные шпионские игры.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_91"><text>Стоп! Так ты знаешь его?</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_92"><text>Как знаешь. Значит, с рецептами ты в пролёте.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_10"><text>Кого "его"?!</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_11"><text>Да Счастливчика, кого ж ещё. Погоняло у него такое.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_121"><text>Аа... это я просто выразился так. Но вообще да, я с ним знаком. Вот так совпадение!</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_122"><text>Аа... это я просто выразился так. Не, я с ним не знаком.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_131"><text>Тем лучше! Тогда действуй. Как лучше подступиться к этому персонажу - решай сам, но советую не идти сразу напролом. Побазарь сперва, найди общие темы, выпивки ему поставь. Смотри по обстановке, короче. Время есть, но особо не затягивай.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_132"><text>Тогда запоминай. Он обычно дежурит в ангаре, ближайшем от южной заставы. По утрам частенько здесь зависает с коллегами по цеху. Как будешь действовать - решай сам, но советую не идти сразу напролом. Побазарь сперва, найди общие темы, выпивки ему поставь. Смотри по обстановке, короче. Время есть, но особо не затягивай.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_dialog_14"><text>Я всё понял. Увидимся, конспиратор.</text></string>

<string id="zub_recipes_pre_done_dialog_0"><text>Зуб, всё в ажуре. Договорился я с Счаст...</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_done_dialog_1"><text>Тише ты! Чего орёшь на весь бар? Ну, что там?</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_done_dialog_2"><text>Да говорю, путём всё. Согласный он. Руководство своё терпеть не может, поэтому готов без зазрений совести пойти на должностной проступок средней тяжести. За хорошее вознаграждение, разумеется. Вот код связи его ПДА, перепиши себе.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_done_dialog_3"><text>Значит, не ошибся я, верно просчитал пройдоху этого. Молодцом, Меченный, отлично сработано. Держи небольшой подгон от меня.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_done_dialog_4"><text>Спасибо, конечно, но что насчёт рецептов?</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_done_dialog_5"><text>Да всё как договаривались. Любой рецепт первого или второго уровня из моей коллекции. В оплату принимаю два любых арта второго и третьего уровня, соответственно. В отличном состоянии обязательно. Вот так, без торга.</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_done_dialog_6"><text>Сколько-сколько? Два арта второго уровня за рецепт первого, а за рецепт второго - два третьего? Да ты совсем о... опух?!</text></string>
<string id="zub_recipes_pre_done_dialog_7"><text>Некоторые и больше предлагали, да не с каждым я дела готов вести, говорил же. Впрочем, я же тебя не заставляю. Не хочешь - не покупай.</text></string>

<string id="zub_investigation"><text>Неприятности у Зуба</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_0"><text>Что-то давненько не видать того долговца, Счастливчика. Помнишь же его? То каждый день на посту стоял в ангаре, я его постоянно там видел, а теперь исчез, как и не было. И в Баре перестал появляться. Не в курсе, куда он запропал?</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_1"><text>Я понятия не имею, о ком ты говоришь, Меченный.</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_2"><text>Но как же? Ты же сам...</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_3"><text>Повторяю ещё раз: я не знаю никакого Счастливчика. И передай Воронину, чтобы перестал подсылать ко мне своих шнырей. Я не причастен к исчезновению его подчинённых. Всё, шагай давай. Ко мне сейчас клиент должен подойти.</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_4"><text>Что? При чём тут Воронин? Меня никто не подсылал, но, судя по тому, как ты кипешнул, возможно, мне стоило бы адресовать свой вопрос генералу?</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_5"><text>Погоди... Так ты точно не от него? А то приходил тут один мужик, тоже вопросы задавал. Но его я быстро выкупил. Сыскари из долговских никакие.</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_6"><text>Я просто поинтересоваться хотел, без всяких задних мыслей. Получается, что-то всё же произошло со Счастливчиком... нехорошее? И тебя прессуют из-за этого?</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_7"><text>Всё это похоже на подставу. Кто-то затеял игру против меня. И, если только это не ты разболтал кому не следует про наши "переговоры" с пропавшим, то, похоже, против меня действует серьёзный оппонент.</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_8"><text>Стал бы я о таком... деликатном деле трепаться, ага. Может, сам Воронин что-то пронюхал? Или подозревает тебя. Человек у него пропал опять же, вот и суетится.</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_9"><text>Ты же сам знаешь, как всё было обставлено. Не мог он ничего пронюхать. Слил ему кто-то секретик наш. Или намекнул о причастности по крайней мере. Генерал даже не поленился соглядатая приставить ко мне. Целыми днями тут трётся, пьяного изображает...</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_10"><text>Слушай, Зуб, а не паранойя ли у тебя? Это как бы Бар, тут пьянчуг - каждый второй. Может, просто совпадение? Долговцы ищут своего, вот и опрашивают всех, кто мог что-то знать.</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_11"><text>Говорю тебе: лажа здесь какая-то зарыта, чую я. Знаешь, а ведь если наши мутки вскроются, и руководство "Долга" обо всём узнает, ты ведь тоже под раздачу попадёшь. Поэтому предлагаю тебе поиграть немного в Пинкертона. Попробуй разузнать, что на самом деле случилось с этим Счастливчиком. В идеале - найди его самого... или его останки. А там подумаем, как сделать так, чтобы на нас всё не замкнулось.\nА чтобы замотивировать тебя ещё больше, в случае удачного исхода, обещаю поделиться любым известным мне рецептом артефакта третьего уровня и в дальнейшем предоставить доступ к покупке рецептов этой категории. Что скажешь на такое предложение?</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_121"><text>Когда я уже отучусь влезать во всякие мутные делишки?! Одни неприятности только потом... Хорошо, я попробую что-нибудь выяснить. Есть идеи, с чего мне следует начать?</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_122"><text>Скажу, что у тебя разыгралась фантазия. А даже если всё правда, то, раз ты такую схему организовал, сам теперь и выкручивайся. Я-то в этом деле вообще сбоку припёка - только говорил с пропавшим по твоему поручению и всё. Как-нибудь отмажусь.</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_131"><text>Поговори с тутошними хануриками и завсегдатаями. Наверняка кто-то что-то видел или слышал. С долговскими ищейками они откровенничать вряд ли станут. Другое дело - свой брат-сталкер.\nВсё, теперь иди. Мы и так уже наверняка привлекли лишнее внимание. Удачи!</text></string>
<string id="zub_investigation_start_dlg_132"><text>Ожидаемо. Сообразил, что тебе толком и не предъявишь ничего. Ладно, пёс с тобой, сам справлюсь.</text></string>
<string id="tex_zub_investigation_article"><text>Зуб считает, что кто-то хочет подставить его перед руководством "Долга", свалив на него вину за исчезновение бойца группировки по кличке Счастливчик. Если мне удастся прояснить судьбу пропавшего или найти его самого, то смогу выбрать в награду любой рецепт артефакта третьего уровня, а также получу возможность покупать рецепты этой категории у Зуба.</text></string>

<string id="zub_investigation_done_dlg_0"><text>Ты как тут? Всё трясёшься, что долговские тебя за жабры возьмут? Можешь расслабиться.</text></string>
<string id="zub_investigation_done_dlg_1"><text>Узнал что-то конкретное или просто позубоскалить заглянул?</text></string>
<string id="zub_investigation_done_dlg_2"><text>Конкретнее не бывает. Нашёл я Счастливчика. Вернее, его тело. Погиб он неподалёку, на задворках этой территории, за "офисом" Султана. Нашлось несколько свидетелей, благодаря которым, удалось восстановить маршрут его перемещений в день исчезновения. Что касается причины смерти, то можно сказать, что это был несчастный случай - загрызен псевдопсами, как-то пролезшими на задний двор. Есть, конечно, несколько пробелов во всей этой истории, но мне почему-то кажется, "Долг" не станет дальше рыть землю носом.</text></string>
<string id="zub_investigation_done_dlg_3"><text>Получается, всё сложилось наилучшим для нас образом. То есть, я хочу сказать, мужик погиб, жаль его и всё такое, но... И свидетели имеются опять-таки, что тоже хорошо. Теперь я могу прямо поговорить с Ворониным, чтобы окончательно уладить наше недоразумение. Кто бы не устроил эту провокацию против меня, он просчитался.</text></string>
<string id="zub_investigation_done_dlg_4"><text>Ты опять за своё? Упорно не желаешь допускать, что никто тебе гадить не собирался, а всё случившееся - просто неудачное стечение обстоятельств. Ай, да что я буду распинаться!</text></string>
<string id="zub_investigation_done_dlg_5"><text>Чтоб ты знал, Меченный, в моём бизнесе всегда нужно оглядываться по сторонам и предполагать худшее. По Зоне шляется немало людей, которые мечтают не просто нагадить мне по мелочи, а самым натуральным образом пустить пулю в лоб. Поэтому я всегда настороже.\nКак бы то ни было, ты помог мне избежать крупных неприятностей. Я своё обещание держу: теперь ты можешь покупать у меня рецепты артов третьего уровня. Первый - бесплатно. Обращайся.</text></string>
<string id="zub_investigation_done_dlg_6"><text>Обращусь, не сомневайся.</text></string>

<string id="barman_investigation_dlg_0"><text>Не подскажешь, к тебе сюда часто захаживал долговец один, некий Счастливчик, где я могу его найти?</text></string>
<string id="barman_investigation_dlg_1"><text>Почём мне знать? Он с неделю здесь уже не появлялся или около того. Зачем он тебе, кстати?</text></string>
<string id="barman_investigation_dlg_2"><text>Нужен. Дело к нему имею.</text></string>
<string id="barman_investigation_dlg_3"><text>Не ты один, судя по всему. Ко мне уже приходили, тоже вопросы про этого парня задавали. Но для меня он - всего лишь один из многих посетителей. Не знаю я ничего ни про него самого, ни про то, где его искать. Вон, к Воронину или к его замам сходи, их человек как-никак.</text></string>
<string id="barman_investigation_dlg_4"><text>Э-э... да, спасибо за совет.</text></string>

<string id="garik_investigation_dlg_0"><text>Гарик, я человечка одного ищу. Он тут постоянно бывает, Счастливчиком звать.</text></string>
<string id="garik_investigation_dlg_1"><text>Счастливчик... Долговец, что ли? Так его не видать уже давненько. В рейд ушёл, наверное. Или в казарме квасит с корешами.</text></string>
<string id="garik_investigation_dlg_2"><text>Да вроде бы свои его тоже разыскивают. Не помнишь, когда в последний раз его видел?</text></string>
<string id="garik_investigation_dlg_3"><text>Кажись, на той неделе... Или нет?! Не помню точно. Здешний досуг не слишком богат на события. Каждый день одно и то же. Тут с трудом вспомнишь, что вчера было, не то что неделю назад. Разве что мордобой устроят по пьяни. Не взыщи, но ничем помочь не могу.</text></string>
<string id="garik_investigation_dlg_4"><text>Похоже, не очень-то ты внимательный для охранника. Ладно, проехали.</text></string>

<string id="zub_recipes_dialog_0"><text>Дай-ка твою коллекцию рецептов глянуть.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_101"><text>Не вопрос. Рецепты артов какого уровня тебя интересуют?</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_1011"><text>Первого.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_1012"><text>Второго.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_1013"><text>Третьего.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_102"><text>И что именно хочешь научиться варить?</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_103"><text>Извини, рецепты этого уровня я пока не готов тебе продавать. Позже обкашляем этот вопрос.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_104"><text>Эта категория для тебя закрыта. Сам догадаешься почему?</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_11"><text>Медузу.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_12"><text>Выверт.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_13"><text>Кровь камня.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_14"><text>Бенгальский огонь.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_15"><text>Капли.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_16"><text>Слизь.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_17"><text>Колючку.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_21"><text>Каменный цветок.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_22"><text>Грави.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_23"><text>Ломоть мяса.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_24"><text>Вспышку.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_25"><text>Огненный шар.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_26"><text>Слизняк.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_27"><text>Кристальную колючку.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_31"><text>Ночную звезду.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_32"><text>Золотую рыбку.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_33"><text>Душу.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_34"><text>Лунный свет.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_35"><text>Кристалл.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_36"><text>Слюду.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_37"><text>Морского ежа.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_4"><text>Вот всё, что я могу предложить по этому арту:</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_112"><text>Раз другого ничего нет, то возьму этот рецепт.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_113"><text>Не, это не то, что мне нужно. Давай посмотрим что-нибудь другое.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_114"><text>С тебя два свежайших арта второго уровня. Имеешь?</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_116"><text>Сущий грабёж, но что делать... Забирай.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_117"><text>Ништяк! Заливаю рецепт на твой ПДА...</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_212"><text>Первый буду брать.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_213"><text>Мне подойдёт второй.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_2121"><text>В два нулёвых артефакта третьего уровня тебе это встанет. Напоминаю на всякий.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_3121"><text>Два арта третьего и два второго в отличном состоянии за этот рецепт. Потянешь хоть?</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_3122"><text>За мной должок. Этот рецепт ты получишь бесплатно. Уверен в своём выборе?</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_5"><text>Наверное, не потяну я сейчас такой ценник. В другой раз.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_6"><text>Я вспомнил об одном важном деле, вернёмся к этому разговору позже.</text></string>
<string id="zub_recipes_dialog_7"><text>Да, уверен.</text></string>

<string id="zub_dummy_sparkler_receipt_dlg_0"><text>Зуб, мне срочно, кровь из носу, нужно узнать способ получения одного редкого артефакта - "Снежок" называется.</text></string>
<string id="zub_dummy_sparkler_receipt_dlg_1"><text>Редкого? Редчайшего! Не припомню, чтобы я слышал, будто его кто-то находил в Зоне. Насколько мне известно, только путём преобразования из другого артефакта его и можно синтезировать. Твоё счастье, я знаю, как это делается. Цена вопроса - модификат. По старой дружбе согласен даже, если он будет не первой свежести. В торг вступать не намерен. Не сдвинусь ни на миллиметр.</text></string>
<string id="zub_dummy_sparkler_receipt_dlg_21"><text>Внутренне я был готов к чему-то такому. Эх, однова живём! Не трястись же над... каждым модификатом.</text></string>
<string id="zub_dummy_sparkler_receipt_dlg_22"><text>Ох, ё... Это крутовато даже для тебя. Я сейчас не готов к таким тратам.</text></string>
<string id="zub_dummy_sparkler_receipt_dlg_3"><text>Я несколько удивлён, что жаба одобрила тебе такие расходы. Что касается рецепта, то удалось мне недавно снять копию с одной любопытной бумажонки. Вот она у меня в электронном виде, можешь ознакомиться...</text></string>
<string id="zub_dummy_sparkler_receipt_dlg_4"><text>Ага, погоди, перекачаю себе. Знаешь, мне кажется, если в следующий раз я обращусь к тебе за рецептом "Медузы", ты с меня затребуешь Монолит приташить...</text></string>

<string id="bagram_start_dialog_51"><text>Оставь меня в покое, мужик...</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_52"><text>Как скажешь.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_101"><text>И ты тоже, да? Ик!</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_102"><text>Что я тоже? Ты как вообще, нормально?</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_103"><text>Отвали... Или нет, стой. Давай выпьем. Я угощаю.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_1041"><text>Тогда наливай.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_1042"><text>По-моему, тебе уже хватит.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_105"><text>Ну, вздрогнем! Ты не смотри, что я набрался... Душа горит. Я такого повидал, что никому здесь не доводилось...</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_106"><text>А что ты такого повидал? Руками поменьше тряси - расплескал больше чем выпил.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_107"><text>Ща... погодь, налью ещё, не идёт на сухую рассказ.\nНу вот, значит... Были мы как-то с другом на Янтаре, на территории этой... ну ты слышал, наверно... завод или фабрика, пёс знает, что там было раньше. Зашли, вроде всё тихо. Стали вглубь пробираться, тут и началось. Полезли со всех щелей зомби, как тараканы. Десятки их были. Да какие десятки - сотни! Не вру, вот те крест. Едва успели в ангар какой-то забежать, не то окружили бы нас в момент.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_108"><text>Постой, я не понял. Как так получилось, что вы не заметили и не услышали в округе целую орду зомби? Они ведь ходят туда-сюда, бормочут всякую ахинею, снарягой бряцают...</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_109"><text>Слушай, ты, умник... Ты меня не перебивай!\nТак, на чём я? А, да! Сотни зомби прут на нас. Мы их не подпускаем ко входу, стреляем, стреляем, а они всё лезут и лезут. Живучие гады. Падают, встают, снова падают... Автоматы уже раскалились докрасна, патроны на исходе, а толпе всё ни конца, ни края нет. Я кричу Серёге: валим передние ряды, кидаем по "феньке" и пробуем выскочить через окно, пока нас не заблокировали с концами.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_110"><text>Кстати, хочу уточнить один момент. Когда дело было? Просто до недавнего времени на Янтаре какое-то излучение по мозгам долбило, как раз в районе заводского комплекса. Долго там не протянуть было, даже с хорошей защитой.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_111"><text>Да задолбал перебивать! Ты мне тоже не веришь, что ли? Я, по-твоему, вру тут стою? А седину эту видел?!</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_112"><text>Ладно, ладно. Я молчу, продолжай.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_113"><text>С мысли только сбил... А, вот!\nДостреляли мы остатки магазинов, кинули гранаты и рвём к окну. И что ты думаешь? Прямо под окном, с той стороны, "Электра" образовалась, не вылезти никак. При том, что ещё минуту назад, когда я осматривался, не было её там. Ну всё, думаю, - труба! Тогда Серёга говорит: давай проскочим "Электру", она выключается иногда. Как, говорю, выключается? А он мне: я заметил, что она как будто тухнет периодически, на пару секунд всего, но можно успеть...</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_114"><text>Эээ... Ты извини, что перебиваю, но у меня вопрос возник. Как твой друг успел уловить закономерность поведения "Электры", если вы только и делали, что бегали-отстреливались?</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_115"><text>Как-как? Не знаю. Наблюдательным он был. Наверное, приметил пока перезаряжался. Что ты цепляешься к мелочам всяким?\nКороче... Выждали несколько секунд. Серёга мне знак даёт - давай! Я рванул и проскочил. Слышу, как за спиной "Электра" разрядилась вхолостую. Крикнул другану, что я в порядке, что его очередь теперь. Не отзывается. Я громче кричу, и ещё раз. Нет ответа. Только возня невнятная доносится и голос один монотонно повторяет: мочиии! Я к окошку подобрался, как мог близко, и увидел такое... Эта картина теперь каждую ночь преследует меня во снах. Нет, не могу...\nВ общем, бросился я оттуда бежать, не разбирая дороги. По наитию какому-то сумел отыскать обратный путь. Очухался уже возле бункера учёных. Там меня спрашивают, откуда такой седой заявился? Я полбутылки сперва залпом выпил, чтобы трясти перестало, а затем рассказал всё, как на духу.\nЗакончил рассказ и говорю: дайте подмогу, может, Серёга жив ещё или спрятаться успел. А они мне: поздно подмогу посылать - излучение там сейчас. Какое, на хрен, излучение? Не было же ничего. Оказалось, проскочили мы случайно в промежуток низкой интенсивности излучения. Бывает изредка такое, говорит мне ботаник один, повезло вам. Тут я совсем сдал и сел, где стоял. Как представил, что ещё минут пять и стал бы таким же, как эти...</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_116"><text>Даже не знаю, что и сказать. Странная история. Счастливчик ты, раз жив остался, побывав в такой передряге.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_117"><text>Да какой из меня Счастливчик?! Тут парень один в "Долге" служил, так вот его реально Счастливчиком прозвали. И знаешь, за что? Делал как-то обход территории и умудрился найти прямо на дороге очень редкий артефакт. Вроде бы что-то из этих... из "рубиновых".</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_118"><text>О, кстати об этом Счастливчике! Тут такое дело... Ищу я его. Он... денег мне должен. И не торопится отдавать, судя по тому, что я никак не могу его здесь застать. И в патруле его давно никто не видел будто бы. Ты вот постоянно в Баре зависаешь, со многими здешними знаком, наверное. Не знаешь, случайно, где должник мой может околачиваться?</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_119"><text>Да откуда мне знать? Видел его тут в последний раз неделю назад, кажется... Или это на позапрошлой было? Короче, выпивал он вечерком вон за тем, за соседним, столиком, один. Потом к нему мужик один подошёл. Они быстро по стопарю вмазали, да и отвалили вместе. С тех пор Счастливчик больше не появлялся здесь.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_120"><text>Так, а что за мужик к нему приходил? Знаешь его?</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_121"><text>Я так смекаю, денег тебе Счастливчик изрядно задолжал. Иначе чего ты вдруг переполошился? Давай так: ты возьмёшься для меня немного амуниции раздобыть, а я тебе про человечка того всё обскажу. Притомился я уже водкой лечиться целыми днями, в рейд хочется сходить. Только пустой я остался после той истории, а заначку всю пропил. Итак, вот, что мне нужно: патроны для "Грозы", бронебойные, с индексом "БП", штук 300, ВОГов с десяток хотя бы, и... пусть будет пять аптечек научных. На первое время должно хватить.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_122"><text>Ни хрена себе заявочка... Я подумаю.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_201"><text>Здоров, приятель. Собрал снарягу для меня, нет? Засиделся уже тут...</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_2021"><text>Я принёс всё, что ты просил. Рассказывай про мужика, с которым Счастливчик ушёл, и получишь свою амуницию.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_2022"><text>Я тебе не "стол заказов", не подгоняй. Притащу, когда смогу. Если смогу.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_203"><text>А тут и рассказывать особо нечего. Мастер оружейный этот был, Юркой звать. Но здесь все его Лисапедом называют. Помню, спорили они о чём-то оживлённо, когда уходили. Мне показалось, что в цене не сошлись. Но кто и что покупал - я без понятия.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_204"><text>Не больно-то много это мне даёт, но хоть какой-то след. Держи своё добро.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_205"><text>Славно! Вот бутылку допью и на боковую, отсыпаться. А завтра прямо с утра - в ходку двину.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_301"><text>С чем на этот раз пожаловал? На халяву больше не налью, даже не надейся.</text></string>
<string id="bagram_start_dialog_302"><text>Была охота.</text></string>
<string id="tex_bagram_investigation_article"><text>Похоже, нашёлся первый реальный свидетель - сталкер Баграм. Нужно помочь ему подготовиться к предстоящему рейду. Если он получит 300 бронебойных патронов калибра 9х39 мм, 10 ВОГов и 5 научных аптечек, то будет готов рассказать, с кем уходил из Бара Счастливчик в день, когда его последний раз видели.</text></string>

<string id="lisaped_investigation_start_dlg_0"><text>Юрко, а скажи-ка мне такую вещь: ты с долговцем по кличке Счастливчик знаком?</text></string>
<string id="lisaped_investigation_start_dlg_1"><text>С какой целью интересуешься?</text></string>
<string id="lisaped_investigation_start_dlg_2"><text>Да это... ищу я его, денег он мне должен. Мне шепнули, что тебя с ним видели в Баре не так давно, а после он перестал там появляться.</text></string>
<string id="lisaped_investigation_start_dlg_3"><text>Так он и тебе задолжал, стало быть? Вот же гад! Знал я, что не надо было с ним связываться. Он мне сразу мутным показался...</text></string>
<string id="lisaped_investigation_start_dlg_4"><text>Что, кинул он тебя? Расскажешь? Авось, вместе сообразим, как выбить с него причитающееся. Найти бы его только.</text></string>
<string id="lisaped_investigation_start_dlg_5"><text>Ну... если честно, мне он не так, чтоб сильно много торчит. Счастливчик подрядился снабжать меня оружейными ремкомлектами по "вкусной" цене. Уж не знаю, откуда он их доставать собирался, может, у своих. Мы договорились за пробную партию - 10 штук. Задаток ему отдал, условились о встрече, а он возьми, да не приди. И всё, ни слуху, ни духу с тех пор. Только один знакомый обмолвился, что видел издалека какого-то типа возле того места, незадолго до назначенного времени. Такая вот фигня... А я уже старому поставщику успел намекнуть, что больше у него брать не буду. Теперь, небось, зарядит цену раза в полтора против прежней...</text></string>
<string id="lisaped_investigation_start_dlg_6"><text>Да уж, не повезло. А где вы должны были встретиться? И что за знакомый?</text></string>
<string id="lisaped_investigation_start_dlg_7"><text>Думаешь, сможешь напасть на след? Послушай, Меченный, меня вся эта история порядком напрягает, сам понимаешь. Ко мне уже приходил суровый сержант из "Долга", тоже справки наводил. Я с темы аккуратно съехал, но не хочу с ними ссориться. На их территории как-никак кручусь. Поэтому я бы мог тебе указать место, но только если пообещаешь ни с кем не делиться этой информацией. Это раз. А два - в качестве подтверждения данного обещания и в знак признательности за моё к тебе доверие, я бы попросил достать то, что обещал продинамивший меня Счастливчик.</text></string>
<string id="lisaped_investigation_start_dlg_8"><text>Э-э-э... что? А, понял! Хочешь, чтобы я вроде как выкупил его долг? Что ж, будь по-твоему. Принесу тебе десять оружейных ремкомлектов в самое ближайшее время. И это... ты бы попроще выражался.</text></string>
<string id="tex_lisaped_investigation_article"><text>Пообщался со вторым свидетелем - Юркой Лисапедом. Сложилось впечатление, что он знает больше, чем говорит, но готов поделиться инфорамцией, если я соглашусь выкупить долг Счастливчика перед ним - 10 оружейных ремкомплектов.</text></string>

<string id="lisaped_investigation_done_dlg_0"><text>Как дела идут? Нет простоев? А то я как раз ремкомлекты тебе несу.</text></string>
<string id="lisaped_investigation_done_dlg_1"><text>Ты очень кстати, Меченный. Мои запасы почти на исходе, а со старым поставщиком всё никак не удаётся за цену договориться приемлемую.</text></string>
<string id="lisaped_investigation_done_dlg_2"><text>Дорога ложка к обеду, как говорится. Забирай. А теперь рассказывай: где была назначена встреча со Счастливчиком и кто его видел?</text></string>
<string id="lisaped_investigation_done_dlg_3"><text>Поправочка: я не говорил, что знакомый видел именно Счастливчика. Во-первых, было темно, во-вторых, накрапывал дождь, в-третьих, тот мужик стоял довольно далеко и спиной. Удалось разглядеть только то, что он был одет в долговский комбез. Учитывая, что место встречи было назначено у ворот, чуть поодаль от северного блокпоста "Долга", это мог быть и кто-то из караульных, отошедших по нужде. Что касается знакомого, то это Султан. Знаешь его? Тоже по оружейной части работает, торгует редкими стволами. Мы с ним иногда пересекаемся покалякать на общие темы.</text></string>
<string id="lisaped_investigation_done_dlg_4"><text>Значит, предстоит нанести визит Султану. Уверен, этот крендель даже на вопрос "который час" просто так не ответит. Ох, пустят меня по миру эти поиски...</text></string>

<string id="sultan_investigation_start_dlg_0"><text>Вопрос к тебе имею, несколько необычный. Юрка Лисапед маякнул, дескать, ты можешь что-то знать о долговце пропавшем. Счастливчик у него кликуха.</text></string>
<string id="sultan_investigation_start_dlg_1"><text>Наплёл тебе Юрец чего-то. Подшофе он был, что ли? Не знаю я никакого Счастливчика.</text></string>
<string id="sultan_investigation_start_dlg_2"><text>Ладно, зайдём с другой стороны. Неделю или, может, даже две назад, поздно вечером ты видел тут, у ворот, человека в долговском комбезе. Дождь ещё шёл в тот день. Вспоминай...</text></string>
<string id="sultan_investigation_start_dlg_3"><text>Ну... Может, и видел. А тебе какое дело?</text></string>
<string id="sultan_investigation_start_dlg_4"><text>Ищу я его. И Лисапед тоже ищет, между прочим. Киданул он нас обоих...</text></string>
<string id="sultan_investigation_start_dlg_5"><text>Киданул, говоришь? Ну-ну... Был там у ворот кто-то, да, но, как ты уже знаешь, не разглядел я его. Больше мне добавить нечего.</text></string>
<string id="sultan_investigation_start_dlg_6"><text>Погоди... А больше никого там в тот день не видел? Или поблизости? Или, может, обратил внимание на что-то другое, необычное, странное?</text></string>
<string id="sultan_investigation_start_dlg_7"><text>Да как скзать... Нет вроде бы. Хотя... Я когда на ночёвку собирался, услышал сквозь шум дождя, будто бы мимо гаража кто-то тащит волоком нечто тяжёлое. Характерный такой звук. Выглянув на улицу, ничего не увидел. И с утра следов никаких не обнаружилось. Впрочем, могло и показаться. Тем более, что дальше, вглубь этого двора, всё равно нет хода. Аномалия там хитрая. Отбрасывает попавшего в неё на дорогу, за забор. Если, конечно, хитрости одной не знать.</text></string>
<string id="sultan_investigation_start_dlg_8"><text>Какой хитрости?</text></string>
<string id="sultan_investigation_start_dlg_9"><text>Если повесить на пояс особенный артефакт, то аномалия пропустит дальше. У меня как раз лишний такой имеется. Пользуюсь иногда для своих нужд. Могу уступить. Тысяч 30 мне на КПК закинь - и он твой.</text></string>
<string id="sultan_investigation_start_dlg_10"><text>Надеюсь, ты не собираешься мне какое-нибудь левое фуфло подсунуть? Денежки-то немалые, надо подбить баланс.</text></string>
<string id="tex_sultan_investigation_article"><text>Импровизированное расследование привело меня к Султану. За 30 тысяч он согласен продать артефакт, при помощи которого можно преодолеть аномалии-телепорты, чтобы попасть вглубь хозяйственного двора, где, возможно, получится снова напасть на след.</text></string>

<string id="sultan_investigation_done_dlg_0"><text>Я обдумал твоё предложение насчёт покупки "особенного" артефакта. Согласен.</text></string>
<string id="sultan_investigation_done_dlg_1"><text>Я так сразу и понял, что ты серьёзно настроен найти вашего... кидалу. Жду перевод.</text></string>
<string id="sultan_investigation_done_dlg_2"><text>Ушла тридцатка. Получил?</text></string>
<string id="sultan_investigation_done_dlg_3"><text>Угу, порядок. Твой артефакт. Не обращай внимания, что попользован сильно. Его ещё на долго должно хватить для прохода через аномалию.</text></string>
<string id="sultan_investigation_done_dlg_4"><text>Лучше бы так оно и было.</text></string>

<string id="bar_bar_visitors_3_start_101"><text>Ну, что тебе?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_3_start_102"><text>Что новенького?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_3_start_103"><text>Говорят, на Дикой территории кровососов развелось - хрен проскочишь. Всем известно, что они, когда крови напьются, сильнее и злее становятся. А там как раз на днях отряд долгарей сгинул, небось, на кровов тех и нарвались. Теперь эти края народ десятой дорогой обходит...</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_3_start_104"><text>Буду иметь в виду, спасибо.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_3_start_105"><text>Хоть бы рейд уже крупный провели там защитнечки наши...</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_3_start_201"><text>Как дела?</text></string>

<string id="bar_bar_visitors_4_start_101"><text>Да?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_4_start_102"><text>Расскажешь чего интересного?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_4_start_103"><text>Знаешь про лагерь учёных на Янтаре? Их вертушкой туда закинули, по воздуху же и провизию регулярно доставляют, так что наука там хорошо устроилась. С ними потолковать можно, артефакты они охотно скупают, а могут даже работёнку иногда подкинуть.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_4_start_104"><text>Спасибо за информацию.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_4_start_105"><text>Мог бы и рюмочку поднести.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_4_start_201"><text>А... это ты.</text></string>

<string id="bar_bar_visitors_5_start_101"><text>Ты ко мне? Хотел чего?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_5_start_102"><text>Так... узнать, о чём народ болтает?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_5_start_103"><text>О разном. Вчера вот был тут мужик, про группировку одну рассказывал. По всей Зоне о ней легенды ходили одно время... Говорили про них и хорошее и плохое, только мало, кто правду знал. Вроде бы хотели они с Зоной справиться, пытались докопаться до причин её возникновения. За это охотились на них чуть ли не все остальные группировки, вот только не знали, где главная база у тех. В общем, в один прекрасный момент они нашли какую-то очень важную информацию, и часть группировки рванула к центру Зоны. Половина полегла при подходах, но остальные сумели добраться до цели. Что с ними произошло потом, никто не знает. Сгинули они, похоже. Оставшиеся, кто в том рейде не учавствовал, те просто разбрелись кто куда. Вот такая вот история.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_5_start_104"><text>И как группировка та называлась?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_5_start_105"><text>А леший их знает. Про небо что-то.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_5_start_201"><text>О! Снова - здорово!</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_5_start_202"><text>Расскажешь чего ещё интересного?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_5_start_203"><text>Про излучение на севере знаешь? Никто не может пробиться через "Выжигатель мозгов". Было тут недавно несколько свидетелей, которые видели, как на Радаре какой-то сталкер перешёл через невидимую грань и внезапно упал, а через несколько минут с трудом встал и не оборачиваясь убрёл вглубь в сторону антенн...</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_5_start_204"><text>Чертовщина какая-то.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_5_start_205"><text>Ага... аж жуть берёт.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_5_start_301"><text>Я смотрю, зачастил ты в Бар...</text></string>

<string id="bar_bar_visitors_6_start_101"><text>Ищешь, с кем бы выпить?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_6_start_102"><text>Да нет, я больше новостями интересуюсь...</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_6_start_103"><text>Про зомбированных слышал? Время от времени к лагерям выходят пропавшие когда-то сталкеры. Жуткое, я тебе скажу, зрелище. Как-то притащился один такой к заставе "Долга", куча народу тогда собралась поглазеть. Вроде узнали его даже, выпивал он в Баре частенько. А тут...страшный, глаза красные, весь в кровоподтёках, сказать ничего не может, мычит только и кругами ходит. "Долг" его к себе забрал, только издох он через пару дней. Что-то происходит в Зоне с людьми. Только вот что?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_6_start_104"><text>Хотел бы я знать</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_6_start_105"><text>О некоторых вещах иногда лучше и не знать...</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_6_start_201"><text>Привет, любознательный!</text></string>

<string id="bar_bar_visitors_7_start_101"><text>Чего тебе?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_7_start_102"><text>Что нового слышно?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_7_start_103"><text>Зомбаки-пустышки бродят вокруг высохшего озера на Янтаре. Если увидят кого, начинают брести за ним всем скопом. Тут уж ноги делать надо, потому как они хоть и тупые, но их там очень много...</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_7_start_104"><text>Да уж, в тех местах надо быть вдвойне осторожным.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_7_start_105"><text>Ага, или вообще туда не соваться.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_7_start_201"><text>А?</text></string>

<string id="bar_bar_visitors_8_start_101"><text>Ну, привет, сталкер.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_8_start_102"><text>Привет, что слышно?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_8_start_103"><text>Гутарят, что где-то в центре Зоны находится "Клондайк артефактов"... и типа тот, кто его сумеет отыскать, сказочно разбогатеет. А я вот, что думаю: наверняка все эти слухи торговцы распускают. Оно и понятно - о своей выгоде думают, ведь при любом раскладе, редкие артефакты появляются ближе к центру. Вот они и пытаются сподобить сталкеров поскорее найти безопасный путь на север. Или вот байка про "Исполнитель желаний"... якобы, есть там нечто такое, то ли инопланетное, то ли вообще из какого-то другого измерения... Я даже легенду слышал о сталкере, который будто бы добрался до него. Чушь это всё, конечно.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_8_start_104"><text>Да уж, верится в такое слабо.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_8_start_105"><text>А ведь находятся дурачки...</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_8_start_201"><text>Да?</text></string>

<string id="bar_bar_visitors_9_start_101"><text>Привет.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_9_start_102"><text>О чём народ судачит?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_9_start_103"><text>Да вот, про монолитовцев этих психованных как-то разговор зашёл. Поклоняются Монолиту своему, хотя в глаза его не видели и вообще... никто ведь не может знать наверняка, существует ли он. Кто-то болтал о гигантском невидимом кристалле, упавшем с небес. Или ещё вот слышал версию, что Монолит - это абсолютно чуждый живой организм из иного измерения... Ха-ха. Я думаю, всё гораздо проще. Где-то там, на севере рванула одна из секретных лабораторий. Один тип даже утверждал, что когда-то работал в ней. Проводили там какие-то эксперименты психотрона...психотропы...короче, над мозголомным чем-то трудились. Небось, после взрыва какие-то установки уцелели и продолжают работать, от того у всех в той округе чердак и сносит. Кто Монолитами всякими грезить начинает, а кто и просто мычит и слюни пускает... Так то.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_9_start_104"><text>Хм, любопытная теория.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_9_start_105"><text>А то!</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_9_start_201"><text>Что-то ищешь?</text></string>

<string id="bar_bar_visitors_10_start_101"><text>Что, парень, скучаешь?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_10_start_102"><text>Да не так, чтобы... На север идти собираюсь, ищу вот, кто бы рассказал, что меня там ждёт.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_10_start_103"><text>На север? Совсем недалеко отсюда, по дороге к "Выжигателю мозгов", на старой военной базе засела группировка, называющая себя "Свобода". Мутная публика, если меня спросишь. Чисто вольница. Чем живут, чего хотят - толком не понять, но и в беспределе они замечены не были. Вяло грызутся с "Долгом". Могу дать тебе хороший совет - не связывайся с ними, в эту группировку только совсем оторванные вступают.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_10_start_104"><text>Спасибо за совет.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_10_start_105"><text>"Спасибо" не булькает. Шучу, расслабься.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_10_start_201"><text>Есть предложения?</text></string>

<string id="bar_bar_visitors_13_start_101"><text>Чего тебе, сталкер?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_13_start_102"><text>Я на север собираюсь двигать вскоре, не подскажешь, чего там стоит опасаться в первую очередь?</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_13_start_103"><text>Да много чего... Наёмников, к примеру. Эти шакалы на любые мерзости согласны, лишь бы деньги платили. Говорят, где-то в Зоне у них обустроена полноценная база, но где точно - никто не знает. Один мужик болтал, что в Лиманске они обосновались. Сталкеры там редко бывают, так что, может, и правда.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_13_start_104"><text>Похоже, надо будет в Лиманске этом держать ухо востро.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_13_start_105"><text>В Зоне вообще расслабляться никогда не следует.</text></string>
<string id="bar_bar_visitors_13_start_201"><text>Встречались, вроде, да? Что хотел?</text></string>
<!-- Лысый -->
<string id="lisiy_bar_start_11"><text>Привет, сталкер. Отдохнуть-расслабиться заглянул или ищешь кого?</text></string>
<string id="lisiy_bar_start_21"><text>Привет, Меченный. С чем пожаловал? Не надумал сыграть?</text></string>
<string id="lisiy_bar_start_12"><text>Знаю я "отдых" этот, кроме водки же нет, поди, ничего... Так что, скорее ищу.</text></string>
<string id="lisiy_bar_start_13"><text>Ну, не скажи, не скажи. Есть варианты. А с серьёзными разговорами - это тебе к Бармену или вон к тому мужику возле стойки подойди, Зубом его звать.</text></string>
<string id="lisiy_bar_start_14"><text>Ясно. А что за "варианты"?</text></string>
<string id="lisiy_bar_start_15"><text>Давай познакомимся сперва, что ли. Как к тебе обращаться, приятель?</text></string>
<string id="lisiy_bar_start_16"><text>Меченный. А твоё имя?</text></string>
<string id="lisiy_bar_start_17"><text>На макушку мою посмотри, хех... Лысый - так меня тут зовут. А что касается отдыха... Может, побросаем кости? У меня кое-какие артефакты скопились, а хорошую цену здесь за них не получишь. Давай так: я артефакты ставлю, а ты деньги. Идёт?</text></string>

<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0"><text>Бармен мне сказал, что у вашего начальства есть для меня какое-то задание.</text></string>
<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1"><text>Да, он сообщил нам о тебе, но перед тем, как мы тебя пропустим, я должен ознакомить тебя с нашими правилами. Значит, слушай, правила у нас простые. Первое правило - стрелять на нашей территории запрещено. За два нарушения наш патруль открывает по тебе огонь. Даже если ты сделаешь ноги, то больше на нашей территории не появишься, охрана о тебе позаботится. Будешь вести себя спокойно и проблем у тебя не будет.</text></string>
<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2"><text>Ясно. Это всё?</text></string>
<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3"><text>Да, этого достаточно. Можешь проходить.</text></string>

<string id="bar_dolg_base_guard_start_11"><text>Стой! Вход в бункер только для членов группировки или по специальному пропуску.</text></string>
<string id="bar_dolg_base_guard_start_21"><text>Чего встал? Проходи давай.</text></string>

<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0"><text>Почему вы не пускаете чужаков?</text></string>
<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1"><text>Ты откуда вылез, такой наивный? У нас война идёт, понимаешь? С бандитами "Свободы". Регулярные стычки с ихними боевиками на Дикой территории.</text></string>
<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2"><text>Война с группировкой "Свободы"? Почему?</text></string>
<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3"><text>Потому что бандитам "Свободы" нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси Бармена, он тебе всё объяснит, я слишком занят для этого.</text></string>

<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_101"><text>Стой! Вход в бункер только для членов группировки или по специальному пропуску. Если у тебя такого не имеется, то поворачивай оглобли, мужик.</text></string>
<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_201"><text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text></string>

<string id="mil_kurjer_voronin_0"><text>Здравия желаю, товарищ генерал! Мне тут нашептали, что вы ищите добровольца для выполнения какого-то задания на Армейских складах.</text></string>
<string id="mil_kurjer_voronin_1"><text>Меченный! Ты-то мне и нужен... Хочу попросить тебя выполнить одно дело, лично для меня, понимаешь? Недавно на Склады пошёл один человек... от наших. Так вот, ты вроде мужик смышлёный и шустрый, как мне тут рассказывали. Надо бы тихонько разузнать, к кому он пошёл и главное - с чем. Видишь ли, тут такая ситуация: есть у меня одно подозрение, которое я хочу прояснить, не привлекая лишнего внимания. Поэтому мне требуется надёжный человек со стороны, смекаешь?</text></string>
<string id="mil_kurjer_voronin_2"><text>Пока не очень... Что и у кого я там выяснить должен? Спрашивать у каждого встречного и поперечного?</text></string>
<string id="mil_kurjer_voronin_3"><text>Нет-нет... Особо языком трепать как раз не следует. Нужно аккуратно, как бы между прочим, вызнать информацию про того курьера. Найдёшь базу "Свободы", на месте сориентируешься, как вести себя, чтобы доверие аборигенов заслужить. Попробуй навестить одного пьянчугу свободовского - Поваром звать. К слову, как кашевара его там и держат. Пьют там все, так что бери с собой побольше водки. Теперь о главном: меня интересует, не заходил ли к ним человечек с чемоданчиком особенным. Ну, типа кейс, белый такой...\nНу что, берёшься?</text></string>
<string id="mil_kurjer_voronin_41"><text>Хорошо, я в целом согласен, тем более мне всё равно по пути. Вот только что, если у меня не выйдет ничего узнать?</text></string>
<string id="mil_kurjer_voronin_42"><text>Нет, я пока не готов к таким подвигам.</text></string>

<string id="mil_kurjer_voronin_511"><text>Не выйдет, так не выйдет. Но ты уж постарайся, потому что своим я пока такое задание дать не могу. \nИ ещё одно напоследок. Некто Майор Черепанов со своими ребятами ослушались моего приказа и самовольно отправились в рейд на территорию "Свободы". Если встретишь на Складах его группу - не оказывай им никакого содействия, а лучше всего - не разговаривай с ними вообще. Всё, ступай.</text></string>
<string id="mil_kurjer_voronin_512"><text>Не выйдет, так не выйдет. Но ты уж постарайся, потому что своим я пока такое задание дать не могу.</text></string>

<string id="mil_kurjer_voronin_52"><text>Дело твоё. А разговора этого не было - не вздумай ляпнуть кому.</text></string>
<string id="tex_mil_kurjer_voronin"><text>Генерал Воронин попросил разузнать о судьбе курьера на Армейских складах. Посоветовал обратиться к Повару и водки взять с собой побольше</text></string>

<string id="bar_dolg_leader_find_0"><text>Я видел твоё сообщение в сети, ну про поиск расторопного сталкера... вот он я. Ещё актуально?</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_11"><text>И правда - расторопный. Ты первым откликнулся. В общем, слушай. Тут совсем недавно одна заварушка в Тёмной долине приключилась с участием вояк... кстати, случайно не знаешь что там было? Нет? Ладно, не суть. По оперативной информации, у местных урок раскол произошёл и часть отморозков покинула банду известного авторитета, Борова. Как оказалось, ушли они не с пустыми руками, а прихватив "бухгалтерию" и другие важные бумаги своего бывшего патрона.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_12"><text>Не шибко-то ты расторопный, нашлись ребята пошустрее. Всё, поезд ушёл.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_21"><text>И что с того? Пусть грызут друг друга, простые сталкеры хоть вздохнут свободно, пока там разборки промеж собой идут.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_22"><text>О, как...</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_3"><text>Это, конечно, всё так, но у нас к тем бумагам похищенным тоже свой интерес имеется. Я бы послал бойцов за ними, да только в том районе объявлена военная операция и нас... настоятельно попросили пока держаться подальше от Тёмной долины. С другой стороны, тебе, одиночке, не составит труда скрытно пробраться мимо армейских патрулей, буде таковые там ещё находятся. С уголовниками, как я знаю, ты мосты дружбы уже навёл. А даже если рассорился, то парень ты бывалый, не пропадёшь. Короче говоря, ты уже, наверное, догадался, что я от тебя хочу, так?</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_4"><text>Ты, генерал, не надейся на мою проницательность - скажи прямым текстом.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_5"><text>Мне... эммм... нам, то есть "Долгу", нужно во что бы то ни стало получить эти документы. Когда начался рейд военных, поднялась суматоха, часть бандитов попыталась бежать. Разумеется, бумаги они прихватили с собой, да только тот блатарь, у которого они были, схлопотал пулю и чемоданчик выронил. По словам моего информатора, произошло это где-то в здании старого, заброшенного завода с котельной. Ориентировочно, на втором этаже. Сам завод находится прямо возле моста через заболоченную речушку, если ты не в курсе. Там как раз "отщепенцы" и квартировали.\nВот такая вводная. Попробуешь отыскать для ме... для нас этот кейс? Только смотри, наверняка скоро объявятся и другие шустрые сталкеры и им я поставлю ту же задачу. Не советую затягивать, если не хочешь, чтобы тебя обскакали. Насчёт награды не беспокойся, "Долг" ценит тех, кто ему помогает.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_61"><text>Любопытная история. Ладно, я попробую.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_62"><text>Нет, сейчас я не готов к беготне на время...</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_72"><text>Как знаешь, предложим другому, более нуждающемуся сталкеру...</text></string>

<string id="bar_dolg_leader_find_case_completed_0"><text>Я побывал в Тёмной долине. Этот чемодан вам так хотелось заполучить?</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_case_completed_1"><text>Он, точно - он! Вот спасибо, так спасибо! М-м-м... Как же отблагодарить такого заслуженного человека? Думаю, лучшая награда - это признание твоих заслуг всеми нами! Да шучу я, расслабься. Вот, держи патронов, думаю, лишними не будут... </text></string>
<string id="bar_dolg_leader_find_case_completed_2"><text>Не будут... да уж.</text></string>

<string id="bar_dolg_leader_start_101"><text>Новичок? Вроде не видел раньше тебя. Хотя по обличию должен быть опытным сталкером... Где ж тебя так? Ладно, понимаю - не в своё дело суюсь. По делу? Или так, осмотреться?</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_start_102"><text>Да вроде и не новичок. Только не помню что и как. Не знаешь, стало быть, меня? А про Стрелка не слышал? Кстати, Меченный я.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_start_103"><text>Меченный. Хорошо, значит, будем знакомы. Моя фамилия Воронин. Я командую наиболее сплочённой и дисциплинированной группировкой в этой аномальности. "Долг" - это то, что объединяет нас, что придаёт нам сил в постоянной борьбе с враждебными проявлениями Зоны.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_start_104"><text>Ну, я слышал уже про вас. Генерал, да?</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_start_105"><text>Скажем так - исполняющий обязанности командира. А звания, они даются по делам и по умениям. Внутри "Долга" жёсткая иерархия, а иначе нельзя. Вот поэтому - да, генерал. К слову, "Долг" всегда нуждается в новобранцах, особенно рады опытным сталкерам...\nОсмотрись тут у нас, пообщайся с бойцами. Если надумаешь примкнуть - подходи.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_start_106"><text>Да я как-то больше сам по себе привык.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_start_107"><text>Ну, дело твоё. Если захочешь просто помогать, не вступая в ряды, так сказать, то забегай. Мы иногда сотрудничаем с обычными сталкерами и на оплату ещё никто не жаловлся.</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_start_201"><text>Что привело тебя ко мне, брат?</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_start_301"><text>А, это ты... Есть новости?</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_start_401"><text>Привет, Меченный. С чем пожаловал?</text></string>
<string id="bar_dolg_leader_start_501"><text>Ну, чего припёрся?</text></string>

<string id="barman_last_seif_dialog_0"><text>Теперь тебе можно хабар оставлять на хранение?</text></string>
<string id="barman_last_seif_dialog_1"><text>Мне? Это кто тебе такое наплёл?</text></string>
<string id="barman_last_seif_dialog_2"><text>Мне главный долговец сказал, что в баре хранить хабар можно. А сам он не берёт больше, говорит, что людей нет сторожить...</text></string>
<string id="barman_last_seif_dialog_3"><text>Ну так в баре, а не у меня. Мне делать было бы нечего, как только вонючие хвосты ваши хранить. Вон, к ботанам обратись. Вроде на небольшой срок они присмотреть соглашаются.</text></string>
<string id="barman_last_seif_dialog_4"><text>Вроде как бар - это ж ты. Вот я и подумал...</text></string>
<string id="barman_last_seif_dialog_5"><text>Думай почаще, может, что и умное надумается. Шучу, шучу, не скрежещи зубами. Спрашивай у Доцента. Ты же с ним делишки крутишь какие-то всё время. Не откажет.</text></string>
<string id="barman_last_seif_dialog_6"><text>А и в самом деле. Зайду-ка к нему.</text></string>

<string id="docent_seif_dialog_1_0"><text>Присмотрите за моим хабаром?</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_1_1"><text>Да можно, народу поменьше теперь. Ломанулись все за длинным артефактом... Скучновато у нас в этом гадюшнике стало. И словом красивым перекинуться почти не с кем...</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_1_2"><text>Ну-ну, опять понесло. Так, значит, присмотрите?</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_1_3"><text>Аха! Ты только чуть подмогни. Ну сам понимаешь...</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_1_4"><text>Ну да, куда ж без такого... Чем подмогать-то?</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_1_5"><text>Премного понятно ж должно быть... Ведь не первый день тут, верно? Артефакты, куда без них. Простенький артефакт... Любой. Пару суток доступа. Пригляд - недельку. Потом - как получится, сам должен понимать...</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_1_6"><text>Понятно, неделю меня нет - хабар уплывёт...</text></string>

<string id="docent_seif_dialog_2_0"><text>Хочу хабарок оставить. Должен что?</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_2_1"><text>Проше пана артом добрым смазать петельки хранилища надёжного...</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_2_11"><text>Пока нет, можешь свои сокровища складировать... Открывать, что ль?</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_2_4"><text>Открывай-открывай. И не заглядывайся...</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_2_6"><text>Ладно. Вседержавный пан, доступ к телу, тьфу ты, к сейфу, открыт...</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_2_2"><text>Эк вас тут торкает-то... Вот, бери, смазывай...</text></string>
<string id="docent_seif_dialog_2_5"><text>Э-э-э... Передумал я. Обойдусь, пожалуй.</text></string>

<string id="bar_dolg_petrenko_start_101"><text>Хм... День добрый. Каким ветром к нам? Вроде не видел я тебя раньше. Я полковник Петренко, заместитель генерала Воронина по тылу и ещё по кое-каким деликатным вопросам. А ты, кто? Как зовут?</text></string>
<string id="bar_dolg_petrenko_start_102"><text>Меченный я. Пытаюсь пробраться на север, ищу Стрелка, Призрака или тех, кто может о них знать.</text></string>
<string id="bar_dolg_petrenko_start_103"><text>Про Стрелка и Призрака я слышал. Правда, давно уже. Больше полгода назад, а в Зоне, если больше месяца о ком-то неизвестно, значит скорее всего, погиб.\nЗначит - Меченный. Что же.\nЯ имею дела со свободными сталкерами. Иногда это даже полезно - поручать кое-какие дела тем, кто не связан напрямую с "Долгом".\nТак что, если захочешь получить что-то нужное для своих поисков, обращайся.</text></string>
<string id="bar_dolg_petrenko_start_104"><text>Возможно, и обращусь.</text></string>
<string id="bar_dolg_petrenko_start_201"><text>Здравствуй, здравствуй. Как сам? Силы есть? Как поиски?</text></string>
<string id="bar_dolg_petrenko_start_301"><text>Приветствую, Меченный! Поможешь дельце одно провернуть?</text></string>
<string id="bar_dolg_petrenko_start_401"><text>А, Меченный, ты? Что там с нашим делом, был на Янтаре?</text></string>
<string id="bar_dolg_petrenko_start_501"><text>Рад видеть тебя, Меченный. Всё Стрелка ищешь? Или что?</text></string>
<!-- Пертенко на Янтаре -->
<string id="yan_dolg_petrenko_start_101"><text>А, Меченный! Тоже с Сахаровым дела имеешь или просто припасы пополнить заглянул к головастым?</text></string>
<string id="yan_dolg_petrenko_start_201"><text>Привет! Ты по делу? А то я тут занят немного...</text></string>
<string id="yan_dolg_petrenko_start_102"><text>Э-э-э... Да так, помогаю науке помаленьку. На взаимовыгодных условиях.</text></string>
<string id="yan_dolg_petrenko_start_103"><text>Дело хорошее. Ладно. Есть что-то важное? А то некогда мне. И учти: по всем обменно-торговыми делам ищи меня на базе "Долга".</text></string>
<!-- -->
<string id="bar_dolg_zastava_101"><text>Чего тебе? Только быстро, я на посту, сам же видишь.</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_201"><text>А! Это ты... Что ещё здесь, а не ринулся, как все остальные за "длинными" артефактами?</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_2011"><text>Нажива меня не интересует, у меня своя дорога... А сам что?</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_2012"><text>А я с парнями посоветовался и решил: кто-то должен оберегать это место! Вот получат эти кладоискатели по роже, приползут назад, тогда и посмотрим, кто из нас прав. Наша задача - защищать мир от Зоны! Ну, а если не мир, то хотя бы этот его кусочек...</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_2021"><text>А что воообще происходит? Никак в толк не возьму...</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_2022"><text>Не слышал, что ли? Все как с ума посходили! Похоже, "Мозговыжигатель" сломался, а, может, кто-то умудрился найти и дёргнуть за нужный рубильник! Не пашет он больше, короче. Вот и ломанулись все, у кого нет внутреннего стержня, туда - в центр... В Припять, к самой станции. А я с парнями посоветовался и решил: кто-то должен оберегать это место! Вот получат эти кладоискатели по роже, приползут назад, тогда и посмотрим, кто из нас прав. Наша задача - защищать мир от Зоны! Ну, а если не мир, то хотя бы этот его кусочек...</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_301"><text>О, привет, старик! Рад, что тебя ещё мутанты не сожрали.</text></string>

<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0"><text>Перед заставой была какая-то бойня, что случилось?</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1"><text>Это останки от прошлой "волны" мутантов, которая прошла перед выбросом. Дня три-четыре затишье, а затем опять будет волна. Если бы не мы, ни Бара ни "Долга" уже бы не было, мы последний заслон от обезумевших стай мутантов. Много наших тут полегло.</text></string>

<string id="bar_dolg_zastava_talk_0"><text>Я бы хотел кое-что узнать.</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_talk_1"><text>Что именно?</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_talk_2"><text>Я тут впервые, можешь немного рассказать об этом месте?</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_talk_3"><text>До аварии в 86-ом это была промышленная зона. Теперь, как понимаешь, остались только развалины. На территории имеется бар "100 рентген", это налево от входа во внутренний двор, дальше найдёшь спуск в подвал. Там собираются сталкеры со всей Зоны, а местный торговец работает по совместительству за бармена, содержит, так сказать, помещение. Если хочешь поторговать, пообщаться или найти работу - двигай туда. Также на территории найдёшь пару мастеров по починке снаряги и пару менял. Можно набрать воды и зарядить аккумулятор. Здесь же расположена база группировки "Долг", слыхал ведь уже о нас, небось? Вся эта округа под защитой "Долга", поэтому веди себя прилично и за ствол лишний раз не хватайся.</text></string>
<string id="bar_dolg_zastava_talk_4"><text>Спасибо за информацию.</text></string>
<!-- new_story -->
<string id="tex_drunk_dolg_story"><text>Бром просит найти его дробовик "Benelli M4 Super 90 (M1014)", утерянный в деревне на Армейских складах</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_0"><text>Чего грустишь, сталкер?</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_1"><text>Друга я потерял, понимаешь, друга близкого, Саню! Эх... В общем, собрались мы как-то в поход идти с друганами моими, Саньком и Ромкой. Деньги у нас закончились, вот мы и взяли задание у Бармена принести щупальца кровососа, они учёным зачем-то понадобились. Направлялись мы в деревню на Армейских складах, та, что заброшенная стоит, к западу от дороги, бывал там, наверное? У меня был дробаш Benelli M4 Super 90, у Санька АК-74, а Ромка с Абаканом именным ходит всегда. Стоим мы на холмике, лицом к деревне, задом к дороге. Фонит там, кстати, - будь здоров, так что подолгу задерживаться не стоит. Стоим, значит, а тишина такая... давящая... как будто тебе уши сжимает кто-то. Темнотища кругом, ночь на дворе, a кровососов ночью больше, нам Бармен об этом сказал. Домики так зловеще выглядят, словно в них жуть какая притаилась. Не просто враждебное существо, а словно сами дома и земля - зло. Зарядили мы оружие, нацепили фонарики и гуськом вперёд двинулись. Тихонько так, чтоб раньше времени себя не обнаруживать.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_2"><text>Ну?</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_3"><text>Идём, а тут Сашку угораздило на косточку наступить! Этот хруст у меня до сих пор в ушах стоит. Словно не крысиный черепок, а баранья нога сломалась! Стоим мы как статуи, представь, Минин и Пожарский с фонарями на лбу, да балерина-Сашка, в позе лебедя. Мне тогда и ржать, и плакать хотелось. Вижу ведь, что к Cаньку лапа кровососа тянется, но нет, язык прилип, в мозгу пусто, в душе как "Жаркой" прошлись. Санёк вроде бы что-то сообразил и повернулся посмотреть, что это у него за спиной делается,  а кровосос... кровосос... чёрный такой.. противный, ему прямо в лицо вцепился, ртом своим! Блеванул я тогда консервами. Хорошо хоть Ромка не такой неженка, сразу очередь всадил в башку этого чудовища... Улепётывали мы тогда - спортсмены отдыхают. Очнулся я около Бара, меня Ромка на руках тащил. Век ему благодарен буду. А Санька-то жалко как! Давай, брат, наливай, выпьем за него...</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_4"><text>Ну, вздрогнем.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_5"><text>Эх... погано как на душе. Может, ещё по одной?</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_6"><text>Давай, чего уж.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_7"><text>И по третьей, для ровного счёта.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_8"><text>Подставляй стакан.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_9"><text>Я это к чему... Ты, если на складах будешь, может глянешь там, по дороге в деревню, вдруг мой Benelli ещё лежит где-то? А, может, я его по пути в Бар где-то посеял. Не в себе был, не помню. Я с тобой расплачусь по совести, есть у меня хороший артефактик.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_10"><text>Буду в тех краях, посмотрю при случае.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_11"><text>Чтобы и меня кровосос, как твоего другана? Не-а.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_12"><text>Ты, не сомневайся, артефакт у меня вправду хороший, останешься доволен.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_13"><text>Нет у меня с собой, в следующий раз.</text></string>

<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_0"><text>Нашёл я твой дробовик, Бром.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_1"><text>Чего? А, Бенелли! Ты, Меченный, молоток!</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_2"><text>Я бы на твоём месте сильно не радовался. Не знаю, сам ли ты его успел ухрястать до такого плачевного состояния или от падения он пострадал, да потом ещё пролежал, незнамо сколько, в грязи под дождями и ветрами... Без капитального ремонта я бы не рискнул с таким оружием по Зоне ходить. В общем, я своё дело сделал. Забирай ствол.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_3"><text>Да уж... и что мне теперь с этим металлоломом делать?! Ладно, как ни крути, а уговор дороже денег. Держи артефакт, как обещал.</text></string>
<string id="bar_bar_drunk_dolg_story_done_4"><text>Я думал, заартачишься... Приятно иметь дело с порядочными людьми.</text></string>

<string id="bar_bar_barmen_stories_0"><text>Привет, можно с тобой немного поболтать?</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_1"><text>Hу-у… я не особый рассказчик, а что тебя интересует?</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_2"><text>Откуда в Зоне так много оружия? Здесь у каждого по два-три ствола, не считая пистолетов и гранат. А ведь ещё и патроны нужны, и всякая другая хрень.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_22"><text>Да ведь не даром тут почти все с калашниковыми бегают, оружие здесь было ещё до появления Зоны. А как Зона появилась и всех отсюда выперли, несколько бесхозных складов с оружием и осталось в виде подарка для первых сталкеров. Ну вот - того самого оружия до сих пор и хватает. Оно ведь никуда не девается, закон природы такой слышал? Ничто никуда не девается. Накроет какого-то сталкера выброс, другой его игрушки и подберёт... Может быть, мне принесёт, продаст, а я уж какому новичку отдам, если надо  - подремонтирую.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_23"><text>Да, действительно, всё просто.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_24"><text>Вот такой круговорот оружия по Зоне.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_25"><text>Hу, допустим, со стандартным военным оружием всё понятно, но ведь у тебя же полно и другого оружия. Вот и FN-2000 можно купить? Это-то откуда?</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_26"><text>Hу-у-у-у… Бывает, сталкеры с собой берут, до того как в Зону попасть и стать сталкерами. Говорят ещё, пару иностранных спецотрядов к нам наведовалось. Какие-то пушки с собой военные носят. Да ты и сам-то видишь, такого оружия намного меньше, да и дороже оно.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_27"><text>Понятно тогда всё. Как-то всё-таки не клеится, у тебя, вон, некоторые пушки совсем новые.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_28"><text>У хорошего-то торговца всегда есть свои секреты, и есть связи с внешним миром. В общем, при необходимости, можно что угодно достать, за большие деньги, естественно.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_29"><text>То есть, можно к тебе обращаться?</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_291"><text>У тебя таких денег нет. Извини, мне работать надо, заболтался я с тобой. Будешь чего покупать?</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_3"><text>Порой схожу с ума от этой Зоны. Ты такого не замечал за другими сталкерами?</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_33"><text>Бывает, конечно, Зона сталкеров ломает, но долго такие не тянут, таким в Зоне крышка, поэтому такие здесь редко встречаются. Хотя бывают и исключения. </text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_34"><text>Понятно, надо брать себя в руки.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_35"><text>Ну ты-то парень не промах, если что, водочкой подлечись - и порядок.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_36"><text>А что за исключения?</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_37"><text>Был здесь когда-то паренёк, из первых сталкеров. Бельдюгой его звали. Так вот, у него крыша точно поехавшая была, то ли Зона его подрихтовала, то ли он уже такой в Зону попал... Вот он везучий был, несмотря на то, что одиночничал, кто же будет по Зоне в паре с психом ходить... Он всегда живой и всегда с артeфактами. Бывало, что и трепала его Зона изрядно, рука там истерзана... Но всегда живой, да и раны как на псевдособаке заживали.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_38"><text>Ясно, и где он теперь?</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_39"><text>Да глупо он окочурился. Он любил всякие модификации делать для оружия, но по-свойски. То артeфакты к затвору цеплял на калаше, то связка пистолетов... Чёрт знает, как эта хрень ему помогала. Разумеется, остальные такой ерунды понять не могли. Говорят, он однажды умудрился РПГ верёвкой к автомату прикрутить, ну где-то в Зоне его группа сталкеров повстречала, на смех подняли... Он возьми и пальни из своего "подствольника" в упор под ноги. Вроде все и полегли, впрочем, так говорят... Может, его просто зверюга какая съела.</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_391"><text>Понятьненько-c...</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_4"><text>Ты сам-то как здесь оказался?</text></string>
<string id="bar_bar_barmen_stories_44"><text>A это тебя не касается. Ещё чего-нибудь хочешь узнать?</text></string>

<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_0"><text>Тут у меня посылка для тебя.</text></string>
<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_1"><text>Что за посылка? От кого?</text></string>
<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_2"><text>Сидорович передал ящик с блокпоста военных, сказал, ты сможешь расшифровать те бумаги, что внутри.</text></string>
<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_3"><text>Посмотрим, так... это нам ни к чему, это устарело... так, есть информация о дороге... судя по всему, вояки разузнали про путь, который идёт из Тёмной долины в Туманную чащу. Неужели рискнут там попытаться пройти? Только жаль пацанов, зря солдатиков положат! В Туманную чащу опытные сталкеры и то не рискуют заходить, а тут! Хотя... поговаривают, что боровские пользовались этой тропинкой. Ну да ладно, смотри - вот эту тропу они узнали. Остерегайся там, если что...</text></string>
<string id="bar_bar_barman_esc_reward_case_4"><text>Хорошо, буду иметь в виду.</text></string>

<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_0"><text>Проблема у меня. Посоветовали к тебе обратиться.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_1"><text>Ты чё это чёрный какой-то? А-а... Поймал, значит, эту... Ну и ладно, давай дёрнем.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_2"><text>Ты про "Чёрную метку"? По мне так заметно? Знаешь что о ней?</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_3"><text>Ты бы налил для разговору-то... А то глотка пересохла.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_41"><text>Не вопрос. Только давай это, без фанатизма.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_42"><text>Нечего наливать. В другой раз, может.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_5"><text>Обижаешь! Я так, горло промочить только... Ладно слухай сюды.\nМетка эта... Она ведь живая. Как всё живое, ей надо чем-то питаться. И, знаешь, что она жрёт? Жизненную силу своей жертвы. Это как в кино про вампиров. Смотрел про Дракулу? Только тут вместо крови... Эй, ты слушаешь или где? Капни-ка ещё!</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_61"><text>Ну, давай налью. Не отключайся только.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_62"><text>Понятно всё с тобой. В общем, пошёл я.</text></string>
<string id="bar_drunk_dolg_black_tip_71"><text>Да разве можно отключить огонь, что внутри горит?! Так чё я? А, да! Про метку.\nГоворю же, она жизненную силу твою пьёт и от этого травится, потому как сама не от мира сего. Чужая она миру нашему и "еда" здешняя ей не годится, а по-другому питаться она не умеет. Как любой паразит, будучи не смышлёнее моей бывшей тёщи, раз впившись в жертву, отпустить её эта тварь уже не в состоянии. У меня был кореш, так он потерпел несколько дней и метка сама сдохла. Главное - не давать ей прекращать травиться, раз уж вцепилась она в тебя, иначе восстановится полностью. Не выбрасывать на землю, не прятать в нычках, не запихивать в контейнер, понимаешь? Пусть она твоей жизнью захлебнётся. И ещё. Не трись поблизости от мест, где много людей. Зараза эта чует, что кругом изобилие пищи, пусть даже такая пища для неё и отрава. Тогда "Чёрная метка" будто в спячку впадает, видать, чтобы прикинуться чем-то безобидным для других потенциальных жертв. Силы из носителя она при этом так и продолжает тянуть, хоть и меньше, но и сама в таком режиме может протянуть куда дольше. Так-то...</text></string>
</string_table>
