<!--АМК -->
<string id="trans_finished_title_upgr"><text>Результат трансмутации артефакта - </text></string>
<string id="trans_finished_title"><text>Трансмутация артефакта завершена</text></string>
<string id="af_dummy_buliz"><text>"Булыжник"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_buliz"><text>Артефакт, который в результате энергетического коллапса потерял все свои свойства, называется "Булыжником". Эти артефакты остаются ценными для науки, так как выделяют световую и антигравитационную энергию. Последнее свойство некоторые сталкеры применяют для облегчения переносимого груза. Учёные за них неплохо платят. Может вызывать чувство голода.</text></string>
<string id="artifact_buliz"><text>Артефакт, результат энергетического коллапса.</text></string>
<string id="af_spirit_1"><text>"Капля души"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_1"><text>Модификат улучшает здоровье и снижает дозу полученного излучения. Немного повышает утомляемость человека, чувствителен к электричеству.</text></string> 
<string id="artifact_spirit_1"><text>Модификат артефакта "Симбион".</text></string> 
<string id="af_spirit_2"><text>"Огненная душа"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_2"><text>Этот мезомодификат сохраняет свойство "Капли души" улучшения здоровья, но при этом в полтора раза эффективнее снижает дозу получаемого облучения. В то же время негативно действует на выносливость человека,  чувствителен к электричеству.</text></string>
<string id="artifact_spirit_2"><text>Мезомодификат артефакта "Капля души".</text></string>
<string id="af_spirit_3"><text>"Кристальная душа"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_3"><text>Данный гипермодификат сохраняет свойства улучшения здоровья и повышения утомляемости организма, чувствителен к электричеству. Обладает очень высоким показателем выведения радионуклидов из организма человека.</text></string>
<string id="artifact_spirit_3"><text>Гипермодификат артефакта "Огненная душа"</text></string>
<string id="af_spirit_4"><text>"Кристальная душа Бенгала"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_4"><text>Данный абсолют отлично выводит из организма человека радиацию, выводит пси-излучение, улучшает здоровье. Очень ценится на рынке как в самой Зоне, так и вне её.</text></string>
<string id="artifact_spirit_4"><text>Абсолют линейки артефактов "Симбион"-"Капля души"-"Огненная душа"-"Кристальная душа".</text></string>
<string id="af_cry_1"><text>"Слёзы "Электры""</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_1"><text>Модификат пововышает выносливость, даёт защиту от электричества и огня, а также негативно влияет на сопротивляемость к ударам и разрывам. Может вызывать чувство голода.</text></string>
<string id="artifact_cry_1"><text>Модификат артефакта "Батарейка".</text></string>
<string id="af_cry_2"><text>"Слёзы огня"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_2"><text>"Слёзы огня" довольно хорошо пововышает выносливость человека, носящего этот мезомодификат на поясе, хорошо защищает от огня и электричества. Повышает уязвимость к удару и разрыву. Может вызывать чувство голода.</text></string>
<string id="artifact_cry_2"><text>Мезомодификат артефакта "Слёзы Электры".</text></string>
<string id="af_cry_3"><text>"Слёзы химеры"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_3"><text>Этот гипермодификат кроме того, что очень хорошо пововышает выносливость, полезен ещё и тем, что защищает от огня и электричества . Повышает уязвимость к удару и разрыву. Может вызывать чувство голода.</text></string>
<string id="artifact_cry_3"><text>Гипермодификат артефакта "Слёзы огня".</text></string>
<string id="af_cry_4"><text>"Слеза гиганта"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_4"><text>Этот абсолют очень великолепно пововышает выносливость человека, а так же полезен ещё и тем, что отлично защищает от огня и электричества. Может вызывать чувство голода.</text></string>
<string id="artifact_cry_4"><text>Абсолют линейки артефактов "Батарейка"-"Слёзы Электры"-"Слёзы Огня"-"Слёзы Химеры".</text></string>
<string id="af_babka_1"><text>"Бабкины бусы"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_1"><text>Полученный модификат генерирует темпоральное поле, значительно замедляющее скорость попадающих в него пуль, тем самым защищая человека от критических ранений. Улучшает показатель восприимчивости к телепатии, хорошо защищает от пси-судорги.  Можно переносить больше дополнительного веса. Немного радиоактивен.</text></string>
<string id="artifact_babka_1"><text>%c[default]%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Защита от пси-судорги  %c[255,1,255,1]+55%\n%c[default]Модификат артефакта "Мамины бусы".</text></string>
<string id="af_babka_2"><text>"Бусы прабабки"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_2"><text>"Бусы прабабки" имеют несколько лучший показатель  стойкости к пулевым ранениям относительно "Бабкиных бус" за счёт увеличения темпорального поля. Улучшает показатель восприимчивости к телепатии, очень хорошо защищает от пси-судорги. Можно переносить значительно больше дополнительного веса. При этом не стоит забывать, что "Бусы прабабки" немного радиоактивны.</text></string>
<string id="artifact_babka_2"><text>%c[default]%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Защита от пси-судорги  %c[255,1,255,1]+65%\n%c[default]Мезомодификат артефакта "Бабкины бусы".</text></string>
<string id="af_babka_3"><text>"Бусы бабки бюрера"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_3"><text>Уникальный гипермодификат, по свойствам более похожий на абсолют. Его темпоральное поле сильное и имеет большой радиус, поэтому человек, носящий "Бусы бабки бюрера" на поясе, имеет большой шанс остаться в живых даже при попадании из СВД. Улучшает показатель восприимчивости к телепатии, отдично защищает от пси-судорги. При этом гипермодификат позволяет переносить дополнительный вес.</text></string>
<string id="artifact_babka_3"><text>%c[default]%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Защита от пси-судорги  %c[255,1,255,1]+75%\n%c[default]Гипермодификат артефакта "Бабкины бусы"</text></string>
<string id="af_babka_4"><text>"Бусы прабабки бюрера"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_4"><text>Уникальный абсолют, улучшает показатель восприимчивости к телепатии, великолепно защищает от пси-судорги. носим много, не устаём.</text></string>
<string id="artifact_babka_4"><text>%c[default]%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Защита от пси-судорги  %c[255,1,255,1]+90%\n%c[default]Абсолют линейки артефактов "Мамины Бусы"-"Бабкины Бусы"-"Бусы Прабабки"-"Бусы Бабки Бюрера"</text></string>
<string id="af_pudd_1"><text>"Огненная пустышка"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_1"><text>Данный модификат, кроме нейтрализации высокой температуры, добавляет носящему его на поясе человеку устойчивости к электричеству, но при этом делает организм более подверженным к воздействию пулевых и осколочных ранений. Повышает скорость передвижения.</text></string>
<string id="artifact_pudd_1"><text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Скорость передвижения  %c[255,1,255,1]+5%\n%c[default]Модификат артефакта "Пустышка"</text></string>
<string id="af_pudd_2"><text>"Яркая пустышка"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_2"><text>Мезомодификат обладает теми же свойствами, что и "родительский" артефакт. Положительные качества (устойчивость к термальному и электричекому воздействиям, а также увеличенная скорость передвижения) выражены сильнее, а отрицательные (сопротивляемость к пулевым и осколочным ранениям) - слабее.</text></string>
<string id="artifact_pudd_2"><text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Скорость передвижения  %c[255,1,255,1]+10%\n%c[default]Мезомодификат артефакта "Огненная пустышка".</text></string>
<string id="af_pudd_3"><text>"Лунная пустышка"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_3"><text>Гипермодификат обладает теми же свойствами, что и "родительский" артефакт. Положительные качества (устойчивость к термальному и электричекому воздействиям, а также увеличенная скорость передвижения) выражены сильнее, а отрицательные (сопротивляемость к пулевым и осколочным ранениям) - слабее.</text></string>
<string id="artifact_pudd_3"><text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Скорость передвижения  %c[255,1,255,1]+15%\n%c[default]Гипермодификат артефакта "Яркая пустышка".</text></string>
<string id="af_pudd_4"><text>"Пудинг"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_4"><text>Данный абсолют хорошо защищает носителя от экстремально высоких температур и поражения электрическим током. Заметно повышает скорость передвижения. Негативные свойства не выявлены.</text></string>
<string id="artifact_pudd_4"><text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Скорость передвижения  %c[255,1,255,1]+20%\n%c[default]Абсолют линейки артефактов "Пустышка"-"Огненная пустышка"-"Яркая пустышка"-"Лунная пустышка".</text></string>

<string id="af_dik_1"><text>"Дикобраз"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_1"><text>Несмотря на то, что этот модификат очень прост, "Дикобраз" обладает высокими показателем блокировки радиоактивного излучения, увеличивает прыжок! Модификат немного снижает выносливость, увеличивает кровотечение, что является довольно скромной платой за возможность бродить по заражённым землям, не боясь получить смертельную дозу радиации.</text></string>
<string id="artifact_dik_1"><text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Высота прыжка  %c[255,1,255,1]+7\n%c[default]Модификат артефакта "Пружина".</text></string>
<string id="af_dik_2"><text>"Электрический дикобраз"</text></string> 
<string id="enc_zone_artifact_dik_2"><text>Мезомодификат обладает показателем блокирования радиации, электричества, но, к сожалению, увеличивает чувствительность к утомлению и кровотечению.</text></string>
<string id="artifact_dik_2"><text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Высота прыжка  %c[255,1,255,1]+8\n%c[default]Мезомодификат артефакта "Дикобраз".</text></string>
<string id="af_dik_3"><text>"Сопливый дикобраз"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_3"><text>Этот гипермодификат имеет показатель по блокировке радиации - человек получает только 35 процентов от того количества рентген, которого он получил бы, не одев на пояс этот гипермодификат. Помимо этого он очень эффективен против химическиж ожогов. Неприятной стороной "Сопливого дикобраза" является то, что он повышает чувствительность человека к утомляемости, и его неудобно носить из-за всё время сочащейся непонятной слизи. Субстанция безвредная, но до жути неприятная. Несмотря на свою непрезентабельность, гипермодификат очень ценится в Зоне. </text></string>
<string id="artifact_dik_3"><text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Высота прыжка  %c[255,1,255,1]+9\n%c[default]Гипермодификат артефакта "Электрический дикобраз".</text></string>
<string id="af_dik_4"><text>"Каменный дикобраз"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_4"><text>Данный абсолют снижает дозу радиации, полученную человеком, ровно на четверть. Помимо этого редчайшего качества, "Каменный дикобраз" снижает чувствительность человека к взрывам, эффективно уменьшает кровотечение. Очень ценится не только учёными, но и сталкерами.</text></string>
<string id="artifact_dik_4"><text>%c[1,1,1,1]___%c[255,255,255,255]Высота прыжка  %c[255,1,255,1]+10\n%c[default]Абсолют линейки артефактов "Пружина"-"Дикобраз"-"Электрический дикобраз"-"Сопливый дикобраз".</text></string>
<string id="af_kol_1"><text>"Стальной колобок"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_1"><text>"Стальной колобок" уменьшает чувствительность кожи к разрыву и удару. К сожалению, радиоактивен и чувствителен к телепатии.</text></string>
<string id="artifact_kol_1"><text>Модификат артефакта "Колобок".</text></string>
<string id="af_kol_2"><text>"Титановый колобок"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_2"><text>"Титановый колобок" уменьшает чувствительность кожи к разрыву и удару. К сожалению, радиоактивен и чувствителен к телепатии. </text></string>
<string id="artifact_kol_2"><text>Мезомодификат артефакта "Стальной колобок".</text></string>
<string id="af_kol_3"><text>"Алмазный колобок"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_3"><text>Гипермодификат придаёт коже носящего его человека стойкость к разрыву, уменьшает воздействие удара. Минусом этого довольно полезного гипермодификата является то, что он испускает радиационное излучение.</text></string>
<string id="artifact_kol_3"><text>Гипермодификат артефакта "Титановый колобок".</text></string>
<string id="af_kol_4"><text>"Младший брат Гиганта"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_4"><text>Этот абсолют уменьшает чувствительность кожи носящего его человека к разрыву, удару, накоплению радиации.</text></string>
<string id="artifact_kol_4"><text>Абсолют линейки артефактов "Колобок"-"Стальной колобок"-"Титановый колобок"-"Алмазный колобок".</text></string>

<string id="af_armor_1"><text>"Шкура"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_1"><text>Модификат уменьшает восприимчивость к воздействию любой химически агрессивной среды, немного улучшает стойкость к телепатии, отлично выводит пси-излучение. Радиоактивен, увеличено кровотечение.</text></string>
<string id="artifact_armor_1"><text>Модификат артефакта "Плёнка".</text></string>
<string id="af_armor_2"><text>"Чешуя"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_2"><text>Мезомодификат "Чешуя" уменьшает воздействие на человека химически агрессивных сред, улучшает показатель восприимчивости к телепатии, выводит пси-излучение. При этом "Чешуя" радиоактивна и усиливает кровотечение у носящего её человека.</text></string>
<string id="artifact_armor_2"><text>Мезомодификат артефакта "Шкура".</text></string>
<string id="af_armor_3"><text>"Панцирь"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_3"><text>"Панцирь" увеличивает показатель восприимчивости к телепатии, выводит пси-излучение, нейтрализует большую часть химически агрессивных сред при их контакте с кожей человека. Единственным отрицательным качеством является небольшой радиационный фон.</text></string>
<string id="artifact_armor_3"><text>Гипермодификат артефакта "Чешуя".</text></string>
<string id="af_armor_4"><text>"Скальп контролёра"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_4"><text>Этот абсолют отлично снижает повреждения от агрессивных химических сред, очень хорошо экранирует и выводит пси-излучение.</text></string>
<string id="artifact_armor_4"><text>Абсолют линейки артефактов "Плёнка"-"Шкура"-"Чешуя"-"Панцирь".</text></string>
<string id="af_dummy_simbion"><text>"Симбион"</text></string>
<string id="enc_zone_artifact_simbion"><text>Уникальная пустышка "Симбион" получают путём совместной трансмутации в аномалии "Холодец" сразу четырёх артефактов: "Медуза" - полностью отрицательная, "Кровь камня" - полностью положительная, "Капля" - полностью положительная и "Колючка" - полностью отрицательная, конвертируемые в единое целое, дают носящему его на поясе человеку ощутимую защиту от пси-излучения. При этом "Симбион" также увеличивает скорость восстановление пси-здоровья.</text></string>
<string id="artifact_simbion"><text>Пустышка артефактов "Медуза", "Капля", "Кровь камня" и "Колючка".</text></string>
<string id="enc_amk_recipt_simbion_name"><text>[4] Симбион из холодца</text></string>

<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_1_text"><text>Запись 1: "... при этом мы видели весь процесс от начала и до конца, несмотря на то, что монолитовцы окружили "Трамплин" плотным кольцом, пытаясь закрыть от возможного наблюдения процесс трансмутации и сам артефакт. Но Артём был на довольно выгодной позиции и ему удалось в бинокль рассмотреть брошенный в аномалию артефакт. Им оказался "Сопливый дикобраз" (название странное, но оно оригинальное, данное сталкером-создателем, мы эти данные проверили). Через полтора часа, уже вечером, артефакт выбросило аномалией обратно. Теперь нам предстоит забрать его у монолитовцев. Артём предложил сделать это во время их очередной молитвы Монолиту. Она начнётся через 40 минут. После возвращения хочу похлопотать об этом толковом парне. Владислав Леонидович, думаю, вы поддержите..." \n \nЗапись 2: "... данные фрагментарно скину на флешку, продублирую. С монолитовцами разобрались довольно быстро - пока они совершали какой-то странный обряд вокруг принесённого одним из них вместо рюкзака чёрного прямоугольника (я сначала думал, что это ранец, а оказалось, что это переносной алтарь(!); Владислав Леонидович, я думаю, этот факт будет интересен и российским, и иностранным коллегам). Артём открыл огонь из "Винтореза", а я добавил пару гранат из подствольника. Главные опасения к нашей радости не оправдались - изменённый артефакт остался невредим. После двух суток нашего похода я отметил следующие качества "Каменного дикобраза" (название дали, учитывая его свойства и происхождение от "Сопливого дикобраза"): данный артефакт, который я отнёс бы к классу абсолют, снижает дозу радиации, полученную человеком, на 50 мкР/час! Помимо этого редчайшего качества, "Каменный дикобраз" снижает чувствительность человека к взрывам, эффективно уменьшает кровотечение и добавляет прыгучести..." \n \nЗапись 3: "... за нами погоня. Монолитовцы, человек пятнадцать. Мы пробовали оторваться - не получилось. Зажимают постепенно в кольцо. Флешку с дублем информации оставлю Артёму Инкину, а сам попытаюсь задержать преследователей..."</text></string>

<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_2_text"><text>Запись 1: "... меня они взяли на выходе из деревни... пятерых я успел... мы ведь даже пеленг выдать не успели, группа быстрого реагирования так и сидит в ожидании... Андрею Семёновичу на мох глазах отстрелили ногу чуть ниже колена, суки! Вели долго, я нёс раненого Андрея Семёновича. Даже и не знал, что здесь у них есть подземный схрон. Эти скоты сказали, что мы ответим за то, что убили их братьев... Андрея Семёновича бросили в соседнюю клетку, он уже тогда был без сознания... мне развязали руки и даже не забрали ПДА с рюкзаком, только оружие и патроны..." \n \nЗапись 2: "... я не знаю, что это... я не знаю... это не кровосос, это не химера... это не... Оно выползло из ямы на их пение! Они открыли дверцу клетки с Андреем Семёновичем... оно их не тронуло, оно сразу двинулось к клетке... оно проползло туда... и... И НАЧАЛО ЕГО ПОЖИРАТЬ! А ОН ЕЩЁ БЫЛ ЖИВ И КРИЧАЛ!!! ОНО ОБГЛАДЫВАЛО ЕГО ЛИЦО, А ОН ХРИПЕЛ И ПЫТАЛСЯ РУКАМИ..." \n \nЗапись 3: "... оно придёт... монолитовцы ушли, а оно сидит там в земле... я слышу его мысли. Они ушли и открыли дверцу моей клетки... а оно спустилось вниз и оттуда разговаривает со мной и... и Андрей Семёнович говорит... в голове. Я уйду... только руку Андрея Семёновича возьму... он говорит, что пусть хотя бы рука, это уже хорошо... она... важна, очень важна... а оно... не вылезает... оно там светится внизу... в яме... как радуга... и говорит мне, чтобы я никуда не уходил... а я уйду... они даже дверь на закрыли... говорили, что оно мне не даст выползти... а оно ушло к себе, как обглодало Андрея Семёновича... только руку оставило... Андрей Семёнович говорит, чтобы я уходил сейчас... пока оно внизу думает... И руку забрал... потому что она для него важна..." \n \nЗапись 4: "Я обманул его... оно глупое... я взял руку Андрея Семёновича и рюкзак... и пошёл. Оно начало реветь и выползать... но вдруг остановилось - я сказал ему, что мне очень нужно выйти. Оно поверило и не пошло за мной дальше! Только долго ревело и светилось в темноте... Я ОБМАНУЛ ЕГО! Я его обманул..."</text></string>

<string id="amk_recipt_steel_kolobok_text"><text>Запись 1: "Нашёл мёртвого сталкера. Вернее то, что от него осталось рядом с "Трамплином". У него в рюкзаке "Колобок" лежал, да какой-то странный - светится, зараза. Я мозгами пораскинул, решил бросить свой "Колобок" в "Трамплин" да посмотреть, что будет. Жалко, конечно, выпивки много можно было получить за него, но... хрен с ним, попробую." \n \nЗапись 2: "Сижу, жду. Зомбака одинокого грохнул. Зря я скормил "Колобка" этой аномалии, ох зря!" \n \nЗапись 3: "Есть! Вылетел, родимый, как пробка. светится. Это дело надо обмыть!" \n \nЗапись 4: "Уф! Пронесло! Буду бухим ходить по Зоне стопудово. Был бы трезв - точно помер! На бандюка нарвался. Шмальнул он в меня из ПМ, да заклинило у него ствол сразу после выстрела. Так эта паскуда ножичек вытащила да полоснула меня. Я его с ружьишка своего положил, суку!" \n \nЗапись 5: "Не всё так просто. Не сходится как-то. Вот, к примеру, точно помню,  ножичком он мне куртку кожаную распорол легко, удар лезвия помню, а на животе - только царапина. Может мне мои "Колобки" помогли? "Стальные колобки"... А ведь они лучатся, заразы круглые. Мда, а "Стальные яйца" были бы круче..."</text></string>

<string id="amk_recipt_titan_kolobok_text"><text>Сарацин приволок какого-то новичка пойманного. Говорит, что не грохнул сразу, потому что этот новичок очень уж забавно оглядывался, будто нёс что-то очень ценное. Упёртый, сопляк! В рюкзачке его нащупали занятный "Колобок". Ну как, "Колобок"... вроде он, а вроде не он. Спросили его, что за зверь у него в рюкзачке, молчал как партизан. Уважаю! Дрыщ-то с виду ещё тот! Швед ему пару пальцев сломал, прежде чем он рассказал, что к чему. Говорит, что это изменённый в "Карусели" "Стальной колобок". Мол, чуток там поваляется и становится другим. Говорит, что от удара бережёт неплохо, опять же неплохо спасает от разрыва, но мля, радиоактивен и в "Матрицы" лучше не попадать. Название ему придумал прикольное - "Титановый колобок"! Надо будет проверить, правду этот фраер говорил или нет. Ещё бы "Стальной колобок" найти...</text></string>

<string id="amk_recipt_almaz_kolobok_text"><text>Данный гипермодификат, получаемый методом трансмутации в аномалии "Холодец" мезомодификата "Титановый колобок", придаёт коже носящего его человека стойкость к разрыву и удару. Минусом этого гипермодификата является то, что он испускает радиационное излучение.</text></string>

<string id="amk_recipt_controller_skalp_text"><text>Да пребудет Он в Вечности, да изменит Он Мир! \n \nНаставник Виктор возвестил об очередной удаче своих естествоиспытателей! Наставник, как и все мы, уверен, что Он вновь преподнёс нам, последователям Его, дар в укрепление веры нашей! После боестолкновения с отрядом военных, которые охраняли учёных, лидер фаланги Остах с телами и трофеями принёс "Панцирь". Вместе с телами заблудших он был принесён в жертву Пламени Его, но Следящие, брат Аким и брат Лехо, обнаружили выпавший через полтора часа из "Жарки" "Панцирь". Он необычно светился, что утвердило Следящих в знаке Его. Этот изменённый "Панцирь" прошёл два боестолкновения вместе с естествоиспытателем братом Романом. На обратном пути его фаланга столкнулась в катакомбах и приняла бой с четырьмя бюрерами. Брат Роман утверждает, что это изменённый "Панцирь" творил чудеса - пси-атаки бюреров брат Роман почти не ощущал! Также он заметил, что всё время, пока носил на себе этот артефакт, он не хотел есть. Воистину, Он дарит нам частицы Вечности даже сейчас! Дальнейшие естествоиспытания показали, что этот артефакт, получивший от Квалитета имя "Скальп контролёра", улучшает самочувствие, останавливает кровотечение и спасает от химических ожогов. Вера наша растёт и крепнет день за днём! Ибо Он помнит о нас! Да пребудет Он в Вечности! Да изменит Он Мир!</text></string>

<string id="amk_recipt_souls_text"><text>... в общем, было так. Ночью седьмого июля, полмесяца назад, короче, в корпусе №3 всплыл "Шатун" - блуждающая аномалия "Жарка", йопт. Я в этом корпусе один остался, Макс и Юрка Севастополь ушли, хотя как - я до сих пор не въезжаю... пили мы не по-детски. Только я собрался в уголочке себе постелить - опа, из стены огонь! Я-то бухой, сначала думал, что Тимур Маринад починил найденный пехотный огнемёт и прикалывается с ним. Потом подумал, что в стенах газопровод пробило - за стеной кухня была когда-то. Потом вспомнил, что газ здесь в трубах кончился лет пятнадцать назад, растерялся малость, стал водой заливать. Но когда увидел, что пламя движется по стене, допёр уже, да поздно было - свой G36 сорвать с гвоздя успел, а вот сумку с найденной два дня назад "Душой" - нет. Расстроился сильно, выпил. А через некоторое время из огня вываливается моя "Душа"! Только светится прикольно так, как лампа. Ну, я её хвать и в контейнер. Наутро проснулся, смотрю: пацаны на "Жарке" кабанчика румянят. Тут я сразу вспомнил про "Душу". Предупредил Макса да попёр к яйцеголовым. Добирался весело, ну да это другая история. Дошёл, дал эту "Душу" на замеры. Сахар после них лысину долго чесал. "У артефакта помимо улучшения здоровья человека, - говорит, - появилась способность снижать дозу радиации". Ещё этот арт (я его "Каплей души" назвал, прикольно звучит) усталость прибавляет. Сахар меня долго уламывал продать его, но я не повёлся. У меня уже к тому времени план зародился - кинуть ещё раз в "Жарку" этот арт и посмотреть, что будет, а потом опять принести на замеры Сахару. Тот снова долго череп чесал, но согласился. Я взял свою "Каплю души" и двинул к тоннелю. Там этой "Жарки" - жопой жри. Бросил, жду. И часа не прошло, он начал проявляться, но из аномалии никак не выскакивал. Еле-еле его достал, опалился, чуть такой же лысый, как Сахар, не стал. Принёс на замер и оказался прав! Этот арт (я его назвал "Огненной душой") в два раза лучше стал защищать от радиации! Не, всё же зря я в институт не поступал. Глядишь, был бы профессором, академиком там... В общем, пошёл я в третий раз к "Жарке", как, мля, Старик к синему морю. По пути пару зомбей свалил, один оказался бывшим Михой Камеруном, я потом за его упокой выпил. Вот ведь судьба, такая, ведь месяц назад я с ним пил, а сегодня пулю в голову... пусть земля ему... Кинул я "Огненную душу" в "Жарку" и начал снова ждать. В этот раз всё ещё быстрее произошло. Выскочил арт, светится так радостно. Я подобрал его и двинул к яйцеголовым. Там уже целая бригада на стрёме, меня кофиём с коньяком поят, сами с артефактом возятся. Я ему под светское настроение с кофе и Хеннеси название придумал - "Кристальная душа". Яйцеголовые ахают там, восторгаются, говорят, что этот гип... гипердиф... короче, "Кристальная душа" и здоровье улучшает, и какой-то там небывалый показатель по защите от радиации получила. Я наутро опять к "Жарке" спокойно добрался, бросил в аномалию свою ненаглядную "Кристальную душу". Ждал долго. Смотрю - выпрыгнул арт. Я ничего не понял - свечение ни хрена не изменилось. Ну, думаю, хрен с тобой, не хочешь - не надо. Пошёл обратно, гляжу - в переходе "Электра" блуждающая прёт. Пройти - никак. Сидел я, сидел, потом думаю: "Кину-ка я в "Электру" свой арт"! Получилось как в "Жарке" - исчез он там и вскоре выпрыгивает обратно. Свет идёт совершенно другой! Я дождался, когда "Электра" мигрирует дальше, и пошёл своей дорогой. Принёс "Кристальную душу" на Янтарь, дал Сахару. Того долго не было, выходит из лаборатории - глаза за очками светятся аж, реально как у психа. Говорит, что это какой-то абсолют. Если раньше транс... трансм..., в общем, изменённая "Душа" уменьшала выносливость человека, то этот арт ещё помимо улучшения здоровья и защиты от радиации увеличивает, а не уменьшает, выносливость. Бабла я тогда срубил с яйцеголовых за изучения своей "Души" нормально...</text></string>

<string id="amk_recipt_tears_electra_text"><text>Артефакт "Батарейка" помещается в аномалию "Электра". Полученный модификат "Слёзы "Электры"" повышает выносливость носимого. Отрицательного воздействия на человеческий организм наносится ударами и разрывами.</text></string>

<string id="amk_recipt_tears_fire_text"><text>Модификат "Слёзы Электры" помещается в аномалию "Жарка". Полученный мезомодификат "Слёзы огня" довольно хорошо повышает выносливость, имеет хорошую защиту от огня. Уязвимость к ударам, разрывам.</text></string>

<string id="amk_recipt_tears_chimaera_text"><text>Мезомодификат "Слёзы огня" помещается в аномалию "Холодец". Этот гипермодификат хорошо повышает выносливость и полезен ещё тем, что повышает защиту от огня и электричества.</text></string>

<string id="amk_recipt_tears_gigant_text"><text>Гипермодификат "Слёзы химеры" помещается в аномалию "Электра". Полученный абсолют очень хорошо повышает выносливость, полезен ещё тем, что блокирует почти половину урона от огня и электричества.</text></string>

<string id="amk_recipt_grandmother_glassbeards_text"><text>Для обязательного ознакомления. \n \nБойцы! Наши товарищи, учёные, предоставили информацию о возможности изменить артефакт "Мамины бусы" с последующим получением у него новых характеристик. Данный артефакт подвержен изменению только в аномалии "Электра", в которую необходимо поместить артефакт. После этого он, с большой долей вероятности, получает новые характеристики. Привожу цитату из документа учёных: "Полученный модификат  генерирует темпоральное поле, довольно значимо замедляющее скорость попадающих в него пуль, тем самым защищая человека от критических ранений, при ношении на поясе, возможно переносить больший вес. Немного радиоактивен ." \n \nРекомендую скопировать файл в свои ПДА и при встрече с квадами, находящимися в рейде, передать информацию непосредственно лидеру встреченной группы...</text></string>

<string id="amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text"><text>... Ваньку Четыре Пальца нашёл в деревне. Я от стаи псов туда заныкался. Сижу, из подполья открытого слышно потрескивание счётчика Гейгера. Я сразу за ствол схватился: мало ли, может, там бандюган какой или мерк заныкался. Глянул, а он там валяется лицом в "Холодце". Я его только по бандане дебильной и узнал - красная с серпасто-молоткастыми гербами. И ведь часа четыре, как расстались с ним; он пошёл вперёд, а я Вадика Румяного дожидался, чтоб пакет передать. Обидно, мля... Ну, в общем, я противогаз нацепил и полез его вытаскивать. Долго не мог понять, как он туда сверзился, ведь он Зону уже четвёртый год топтал, пока не увидел, что шею ему кто-то свернул. Я, ясен перец, в землю его хоронить сразу раздумал. Мало ли какая хозяюшка себе консервы из опытного сталкера заготовила, да и не пасётся ли эта самая хозяюшка где-нибудь рядом. По быстрому его обмародёрил, старясь к одежде не прикасаться, рюкзак снял, арты с пояса. ТОЗ его любимый не взял - "Холодец" ружьё знатно пожрал. Да и слинял оттуда побыстрее. Артов у Ваньки было три всего. "Капля", "Морской ёж" да эти его "Бабкины бусы". "Капля" с "Морским ежом" у него сзади на поясе болтались, а вот "Бабкины бусы" угодили в "Холодец". Думал, что песец пришёл артефакту, а оказалось - арт целёхонек, да только светится чудно. Ну, я пока до свободовцев добрался, затестил его. Другой он стал. Я его про себя "Прабабкиными бусами" обозвал. От пуль спас неплохо, когда я на военного зомби наткнулся. И рюкзак словно полегчал. Да лучиться стал меньше, чем "Бабкины бусы". Продам его, наверное, учёным да снарягу себе новую возьму.</text></string>

<string id="amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text"><text>Запись: "Есть у меня для тебя информация. Знаешь, я там, на базе нашей, писарем служил: сидел за компьютером, с документами и отчётами возился. А потом, когда вашего брата сталкера каждый день стали наши перцы гробить, невмоготу стало! Противно... Ну ладно, не об этом сейчас. Я там один файл прочитал случайно... Ну, как случайно... В общем, повозиться с кодом пришлось, пока хакнул... Копировать не стал, но запомнил накрепко. Там был отчёт яйцеголовых об изменении артефактов в аномалиях! Прикидываешь! Так в этом файле говорилось, что если взять какой-то ме... мезо чего-то там... под названием "Бусы прабабки" - дебильное название, сразу запомнилось, только не спрашивай что это, даже не представляю - и положить в "Карусель", то меньше, чем через час получится другой артефакт! Ну, как другой... Тот же самый, только у него свойства поменяются. Он какое-то поле излучает, всё быстро летящее, что попадает в него, тормозит ощутимо. Я подумал: "Это, значит, пули!" Ещё он типа, можно дополнительный вес переносить. Вот. Надеюсь, тебе эта информация поможет больше, чем мне."</text></string>

<string id="amk_recipt_burer_pra_grandmother_glassbeards_text"><text>Гипермодификат "Бусы бабки бюрера" помещается в аномалию "Жарка". Этот абсолют кроме того, что очень хорошо повышает выносливость, полезен ещё тем, что блокирует часть телепатии и можно нести дополнительный вес.</text></string>

<string id="amk_recipt_dikoobraz_text"><text>... для получения необходимой трансмутации артефакт "Пружина", помещается в аномалию "Жарка". Если трансмутация пройдёт удачно, преобразованный артефакт получает очень хороший показатель по защите от радиации. Его отрицательными характеристиками является то, что он повышает утомляемость, не даёт ранам закрываться. Последующие наши опыты показали невозможность дальнейшей трансмутации полученного модификата "Дикобраз" в этой аномалии...</text></string>

<string id="amk_recipt_electra_dikoobraz_text"><text>Не для распространения! Только членам "Свободы"! Топ сикрет, йопт! \n \nВитёк Румяный сумел накреативить новый арт! Для исходника нужен "Дикобраз", его надо бросить в "Электру", из неё вылупится этот артефакт. Румяный назвал его "Электрическим дикобразом", но это, в принципе, глубоко равнобедренно. Главное, что арт радиацию держит некисло и от "Электры" помогает. Квёлый, предвижу твой озабоченный вопрос про девок - это сразу на форум. Мне в личку не пиши - прибью! А, да - ахтунг! Хреново, если нацепишь этого "Электрического дикобраза", то выносливость падает очень быстро, да и бриться надо осторожней, не дай бог порезаться. Так что осторожнее там! \n \nСтепан Медиацентр, инфосервис, етить его.</text></string>

<string id="amk_recipt_sopl_dikoobraz_text"><text>Господа! Группа господина Алексея Астронома оказала нашей лаборатории неоценимую услугу. Дело в том, что территорию возле нашей мобильной лаборатории наводнили кабаны и плоти. Это их вторая миграционная волна после последнего выброса, у нас уже были пострадавшие из числа персонала. Отозвавшаяся на наш призыв о помощи группа господина Алексея Астронома полностью уничтожила мутантов! Мы считаем, что денежное вознаграждение не полностью отражает глубину нашей благодарности, и, дабы поддержать наше дальнейшее сотрудничество, высылаем вам информацию о генерации гипермодификата "Сопливый дикобраз". Просим прощения за несколько вульгарное название, но оно, придуманное создателем данного гипермодификата, как нельзя лучше описывает сущность этого артефакта. Надеюсь, бойцы "Долга" обладают должным чувством юмора и адекватно отреагируют на данный артефакт и на его название! Для получения "Сопливого дикобраза" необходимо в аномалию "Холодец" поместить артефакт "Электрический дикобраз". Хотелось бы отметить, что этот гипермодификат имеет показатель по блокировке радиации - человек получает только 35 процентов от того количества рентген, которое он получил бы, не одев на пояс этот гипермодификат. Помимо этого он также очень эффективно останавливает кровотечение и блокирует химические ожоги. Неприятной стороной "Сопливого дикобраза" является то, что он повышает чувствительность человека к нагрузкам, и его неудобно носить из-за всё время сочащейся непонятной слизи. Субстанция безвредная, но до жути неприятная. В целом наш коллектив считает, что такое маленькое неудобство, как слизь, не отобьёт желание у ваших бойцов применять этот гипермодификат!\n \nС уважением, член РАН, академик Сахаров</text></string>

<string id="amk_recipt_giant_small_brother_text"><text>Запись 1: "Еле ушли из Тёмной долины. Юрку Буяна потеряли - парня воронкой порвало, не заметили в перестрелке, как его туда бюрер затолкал пси-ударами... пусть земля ему будет пухом... Плохо. Группа неполная без него - меньше шансов донести до Бара бумажечку эту занятную. Видать, бюреры в катакомбы какого-то бедолагу учёного на обед затащили. Он в своём ПДА написал, что обнаружил возможность менять артефакты в новые... модификаты, что ли... так, вроде, написано... В общем, получается какой-то артефакт класса абсолют, названный им "Младший брат Гиганта", и делается он в "Жарке" из "Алмазного колобка". Учёный написал, что этот абсолют не только уменьшает чувствительность кожи носящего его человека к удару, разрыву, но и "отводит" от человека довольно чувствительный процент попадающих в генерируемое поле пуль. Приятными бонусами "Младшего брата Гиганта" являются следующие свойства: неплохое выведение радиации из организма и снижение потребности человека в еде за счёт подпитки своей энергией. В общем, информация занятная, надо бы её Сахарову и его команде отнести, только охрану побольше на всякий случай, группы две минимум." \n \nЗапись 2: "Нарвались на этих олухов из "Свободы"! Втроём их пятерых положили. Только порадовались трофеям - стволы у них знатные, как Саньке Кулеру голову снесло выстрелом из СВД. Мы на звук из подствольников ударили, но непонятно, грохнули мы этого снайпера или нет. Ринат говорит, чтобы я уходил, он меня прикроет. Информация очень уж важная... Снайпер, козёл, себя не выдаёт ничем, стрелянный воробей. Ладно, надо идти..."</text></string>

<string id="amk_recipt_shkura_text"><text>Здорово, Вован. Вот же долбень! Ну чего ты заладил: "Как там на Зоне, как там на Зоне?". Да никак! Скукота, мля. Если бы не ловили этих полудурков, которые туда прут за артефактами, ваще тоска зелёная была бы. Не, ну бывает жутко иногда, что мне перед тобой выёживаться... Когда какая-нибудь животина или хрен знает что завоет недалеко от блокпоста - сраться не срусь, но волосы дыбом встают. Даже на жопе... Это при том, что автомат я, как и все мы здесь, из рук не выпускаю. Недавно вот, правда, развлекалово было - поймали перца. Назад из Зоны шёл. Ну, мы его взяли. Он какой-то камушек с собой волок, светится - что днище твоей тюнингованной девятки в темноте! Ну, мы его с пристрастием поспрашивали, он рассказал, что этот камушек не просто артефакт, а какая-то новая хрень - у него, типа, есть способность уменьшать химические ожоги, что ли, и ты, типа, на пси можешь забить. Ну не совсем, конечно. Ещё говорил, что кровь сворачивается плохо. Мы этот камушек дозиметром проверили - трещит, зараза! А этот пойманный говорит нам, что, типа, несёт эту хреновину учёным, типа, польза людям чтоб была. Разоткровенничался, говорит, что берёшь какую-то "Плёнку", бросаешь в "Трамплин" и оба! И часа не пройдёт, как готова будет эта хрень. Много чего ещё говорил, сам какой-то облезлый, весь в шрамах. Упырь, короче. В общем, мы его в тачанку и на третий КПП отправили, там с ним разберутся. Ну ладно, Вован, бывай, мне тут скоро на построение. Ты это, Юльке передай, что я её люблю там, помню и всё такое. Короче, будь!</text></string>

<string id="amk_recipt_cheshya_text"><text>Господа, рад сообщить вам, что нами обнаружен новый образец трансмутации! Модификат "Шкура" подвергается воздействию аномалии "Карусель" в течение, приблизительно, от 20 до 40 минут (причины таких колебаний по времени пока не установлены). Полученный мезомодификат с рабочим названием "Чешуя" обладает следующими характеристиками: он уменьшает воздействие на человека химически агрессивных сред, уменьшает воздействие пси. Внимание, важно! "Чешуя" радиоактивна и усиливает кровотечение у носящего его человека! Надеемся, что эта информация поможет вам в вашем благородном деле, а также на то, что этот небольшой презент ещё больше укрепит нашу дружбу и партнёрство! \n \nС уважением, член РАН, академик Сахаров</text></string>

<string id="amk_recipt_pancir_text"><text>Товарищ майор, пришёл отчёт из Центра по предоставленному нами для изучения гипермодификату "Панцирь". Судя по полученным данным, "Панцирь" (перерождённый в аномалии "Холодец" мезомодификат "Чешуя") у носящего его человека снижает кровотечение, нейтрализует большую часть химически агрессивных сред при их контакте с кожей человека и воздействие пси не значительно. Время трансмутации невелико - всего около 40 минут в среднем, плюс-минус от 10 минут. Центр изъявил желание получить как можно больше объектов для изучения и новые данные о всех возможных модификатах, разрешив нам дознания пятой степени. В связи с этим прошу вашего разрешения для проведения над пойманными сталкерами допросы данной степени. \n \nКапитан М. Лубянкин</text></string>

<string id="amk_recipt_simbion_text"><text>Спешу сообщить, Николай Валентинович, что отдел "Б" выдал нам неожиданный результат своих исследований! Они обнаружили, что если в аномалию "Холодец" поместить четыре артефакта разного типа: "Медузу", "Каплю", "Кровь камня" и "Колючку", то в результате трансмутации, генерируется абсолютно новый артефакт с удивительными качествами! Эта пустышка, которой присвоено рабочее название "Симбион", блокирует 50% пси-излучения в небольшом радиусе вокруг своего носителя, а также помогает быстрее восстанавливаться от последствий воздействия пси-полей на человеческий организм! Опыты проводились на заключённых, которые подвергались ментальной атаке нашего пленного Арчибальда. Делая поправку на то, что этот контролёр у нас в неволе давно, и без подпитки остаточной энергией выброса он несколько ослабел, всё же считаю, что показатель пси-блокировки отличный! Рапорт для Центра составлен, жду ваших комментариев и разрешения на отправку данных. \n \nНачальник отдела "Б", профессор Снегирёв</text></string>

<string id="amk_recipt_dummy_text"><text>Отчёт №14/7 по проекту "Обманщик"\nДиректору исследовательского отдела "К-32"\nПрофессору Сазонову Николаю Дмитриевичу\n \nУважаемый Николай Дмитриевич, мы завершили серию опытов над гипермодификатом "Лунная пустышка". Во время опытов 7 (семь) гипермодификатов "Лунная пустышка" подверглись деструкции, 5 (пять) гипермодификатов "Лунная пустышка" подверглись деградации, 1 (один) гипермодификат "Лунная пустышка" в серии трансмутаций показал положительный результат. \n \nПри помещении гипермодификата "Лунная пустышка" в аномалию "Холодец" не произошло отторжения артефакта, как это было в аномалиях "Жарка" и "Воронка". Изменённый артефакт получил свойства класса абсолют, а именно: увеличивает стойкость к огню, чуть-чуть увеличивает выносливость, значительно увеличивает стойкость к электрошоку и радиации. Рабочее название абсолюта - "Пудинг". \n \nДальнейшее помещение полученного абсолюта в аномалию "Холодец" ни к чему не привело - аномалия отторгает артефакт. \n \nСчитаю, что наша группа пришла к блестящему результату исследований по трансмутации артефакта "Пустышка". Таким образом, считаю, что проект "Обманщик" успешно завершён. Полные записи наблюдений перенесены на сервер. \n \nНачальник исследовательской группы "7", В. А. Авакян</text></string>

<string id="amk_recipt_fake_text"><text>Для получения модификата "Солнечный свет" необходимо поместить артефакт "Лунный свет" в аномалию "Жарка". По истечении примерно четырёх часов образуется модификат "Солнечный свет", обладающий следующими свойствами: сильное увеличение выносливости, уменьшение восприимчивости к высоким температурам, небольшое уменьшение восприимчивости к электрошоку. Побочным эффектом является то, что полученный модификат излучает радиацию. Информация не проверена.</text></string>

<string id="amk_recipt_tears_gigant_text"><text>Все вижу, все чувствую, все понимаю... изменить ничего не могу. Знаю, что сейчас будет больно...\n \nКонтролер убивает не сразу. И сознание гасит не сразу, и даже воля и желание остаются при вас еще долго... достаточно долго, чтобы об этом пожалеть. Но человек – странное создание: хочет жить, даже когда понимает, что лучше бы умереть. \nБуду шептать. Пока он не видит, пока еще есть возможность двигать губами по собственному намерению. \n \nСтранный артефакт так и светится там, в темноте, подле сожравшей обоих моих напарников аномалии... хотя прошло уже несколько суток, и пара предыдущих Выбросов изменила остальной аномальный рельеф до неузнаваемости. Это – третий \n \nОн Выбросов не любит. Есть нора, безопасная, без аномалий. Он прячется туда, когда небо наливается багряным, «затыкает» вход тушей подконтрольного псевдогиганта... Гигант ревет, скребет лапами, пытаясь прорваться внутрь, убраться подальше от надвигающегося с Севера обжигающего огня. Какое там! Вход узкий, гиганту не пролезть. Он визжит и корчится, срываясь на совсем уж невыносимый ультразвук... в уголках огромных, как плошки, глаз набухают и скатываются сине-зеленые прозрачные капли. Гиганту больно. Он плачет. Надо же... а я не могу. \n \nМотю контра «погасил» сразу. Просто посмотрел в его сторону, и тот – точь в точь манекен, кукла безвольная! – сам шагнул в ближайшую аномалию. Как был – со всем добром, с рюкзаком, с оружием... Сильно ему оно помогло, это оружие! И нам, оцепенелым, тоже не помогло. Просто стояли и смотрели, как эта дрянь вытащила из искрящей "Электры" то, что осталось от человека, разложила на ржавой пожухлой траве... и облизывалась, сволочь, и даже, кажется, ухмылялась! \n \nА ведь у Моти в контейнере имелся арт на защиту от телепатии - сколько раз он нам демонстрировал драгоценные свои "Слезы химеры"... Оставшийся целым рюкзак контру не заинтересовал. И то, что мир на миг погасила белая вспышка, его тоже не взволновало и не испугало. А может, и не заметил?.. Мы заметили, как заметили появившийся спустя некоторое время новый свет рядом с мерцанием аномалии – там переродился какой-то из артефактов Моти. Но нам уже было все равно. \n \nВторым оказался Филин. Сразу после второго Выброса. Тоже сам. Тоже без криков. Только что был Филин и был «Трамплин» - а потом сразу куча кровавых ошметков и равнодушные, без выражения, глаза контры. Он хотел есть и он получил еду... Теперь моя очередь. \n \nЯ знаю – Контролер снова голоден. И рядом только что родился "Трамплин". Но сначала мне нужно пойти и забрать то, что уже несколько дней светится возле неисчезающей аномалии... Он сказал – идти. Я пойду. Дошепчу и пойду. Он ведь сказал. А артефакт – зеленый. Зеленый, как те слезы. Слезы гиганта во время Выброса. Вот, вижу его словно вблизи. Нет, не зеленый. Аквамариновый... странное слово... откуда оно? Не помню. Надо забрать. Он говорит – забрать... \n \nЯ иду...</text></string>

<string id="amk_recipt_burer_pra_grandmother_glassbeards_text"><text>...Сергей Романович, прошу обратить Ваше особое внимание на Приложение 12 к последнему ежемесячному отчету группы Кратова, а именно - на результаты исследования "Образца 112-12-3". По предварительным данным, массовое получение абсолютов с подобными свойствами представляется первостепенной важностью как в целях достижения максимальной защиты наших экспедиций, так и в целях продолжения получения грантов по программе "Апостол". Насколько нам удалось установить, получение таких артефактов "искусственным" путем действительно возможно, несмотря на все выкладки профессора Сараева, утверждавшего полную несостоятельность наших предположений. Ознакомившись с полным отчетом, вы сами убедитесь в правоте моих слов. Пока же достаточно будет сказать, что помещение гипермодификата под кодовым названием "Бусы бабки бюрера" (прошу простить этот сталкерский сленг, но мы здесь к нему почти привыкли) в аномалию сингулярности третьего типа ("Жарка"), в районе подкритического напряжения торсионного и альфа-полей приводит к появлению нового артефакта, условно названного нами пока "Бусы Прабабки Бюрера". Время, требуемое на преобразования - до 1 часа. Обладая лишь положительными, с нашей точки зрения, свойствами, сей артмодификат не подвержен разрушительному влиянию выбросов, и может с полным правом именоваться абсолютом данной линейки модификаций. Кстати, с получением нами опытного образца связана история сколь необычная, столь и, не побоюсь этого слова, трагическая... Но о таких вещах лучше под уху с горячительным, а посему, раз уж совсем скоро у меня намечается отпуск, надеюсь поведать вам её лично, где-нибудь на ночной рыбалке у костра. Сталкеры - отчаянные ребята, и в своих безбашенных опытах с "варками" (Представьте, так они называют процессы преобразования суперматерии в точках сингулярных областей!) в чем-то сродни мистическим монолитовцам. \n \nДа, и передавайте привет вашей супруге, Ирине Семёновне - милейшая женщина, и очень нам помогла с поставками в прошлом месяце. Без её протекции новых масс-спектрографов мы ещё год бы не добились...</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_dikoobraz_text"><text>\n \nМодификат стойкости к радиации "Дикобраз" получается из\nартефакта "Пружина"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Жарка".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 10 до 30 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_electra_dikoobraz_text"><text>\n \nМезомодификат стойкости к радиации и электричеству "Электрический дикобраз" получается из\nмодификата "Дикобраз"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Электра".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 20 до 40 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_sopl_dikoobraz_text"><text>\n \nГипермодификат стойкости к радиации, хим.ожогам и кровотечению "Сопливый дикобраз" получается из\nмезомодификата "Электрический дикобраз"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Холодец".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 30 до 50 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_stone_dikoobraz_text"><text>\n \nАбсолют к кровотечению, стойкости к радиации, и взрывам "Каменный дикобраз" получается из\nгипермодификата "Сопливый дикобраз"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Трамплин".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 40 минут до 1 часа Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_steel_kolobok_text"><text>\n \nМодификат ударов и стойкости к разрыву "Стальной колобок" получается из\nартефакта "Колобок"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Трамплин".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 10 до 30 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_titan_kolobok_text"><text>\n \nМезомодификат ударов и стойкости к разрыву "Титановый колобок" получается из\nмодификата "Стальной колобок"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Карусель".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 20 до 40 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_almaz_kolobok_text"><text>\n \nГипермодификат стойкости к разрыву и удару "Алмазный колобок" получается из\nмезомодификата "Титановый колобок"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Холодец".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 30 до 50 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_souls_bengal_text"><text>\n \nАбсолют здоровья, стойкости к радиации, "Кристальная душа бенгала" получается из\nгипермодификата "Кристальная душа"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Электра".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 40 минут до 1 часа Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_souls_drops_text"><text>\n \nМодификат здоровья и стойкости к радиации "Капля души" получается из\nартефакта "Симбион"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Жарка".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 10 до 30 минут Зоны.</text></string>
    
<string id="enc_amk_recipt_souls_fire_text"><text>\n \nМезомодификат здоровья и стойкости к огню "Огненная душа" получается из\nмодификата "Капля души"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Электра".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 20 до 40 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_souls_cristal_text"><text>\n \nГипермодификат здоровья и стойкости к радиации "Кристальная душа" получается из\nмезомодификата "Огненная душа"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Жарка".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 30 до 50 минут Зоны.</text></string>
    
<string id="enc_amk_recipt_tears_electra_text"><text>\n \nМодификат выносливости "Слёзы "Электры" получается из\nартефакта "Батарейка"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Электра".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 10 до 30 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_tears_fire_text"><text>\n \nМезомодификат выносливости "Слёзы огня" получается из\nмодификата "Слёзы "Электры"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Жарка".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 20 до 40 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_tears_chimaera_text"><text>\n \nГипермодификат выносливости "Слёзы химеры" получается из\nмезомодификата "Слёзы огня"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Холодец".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 30 до 50 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_tears_gigant_text"><text>\n \nАбсолют выносливости "Слеза Гиганта" получается из\nгипермодификата "Слёзы химеры"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Электра".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 40 минут до 1 часа Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_grandmother_glassbeards_text"><text>\n \nМодификат пулестойкости, переносимого веса "Бабкины бусы" получается из\nартефакта "Мамины бусы"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Электра".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 10 до 30 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text"><text>\n \nМезомодификат пулестойкости, переносимого веса "Бусы прабабки" получается из\nмодификата "Бабкины бусы"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Холодец.\n \n %c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 20 до 40 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text"><text>\n \nГипермодификат пулестойкости, переносимого веса "Бусы бабки бюрера" получается из\nмезомодификата "Бусы прабабки"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Карусель".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 30 до 50 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_burer_pra_grandmother_glassbeards_text"><text>\n \nАбсолют переносимого веса, защиты от пси "Бусы прабабки бюрера" получается из\nгипермодификата "Бусы бабки бюрера"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Жарка".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 40 минут до 1 часа Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_giant_small_brother_text"><text>\n \nАбсолют стойкости к разрыву, удару и радиации "Младший брат Гиганта" получается из\nгипермодификата "Алмазный колобок"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Жарка".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 40 минут до 1 часа Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_shkura_text"><text>\n \nМодификат стойкости к телепатии, хим.ожогу и восстановления пси-здоровья "Шкура" получается из\nартефакта "Плёнка"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Трамплин".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 10 до 30 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_cheshya_text"><text>\n \nМезомодификат стойкости к телепатии, хим.ожогу и восстановления пси-здоровья "Чешуя" получается из\nмодификата "Шкура"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Карусель".\n \n %c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 20 до 40 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_pancir_text"><text>\n \nГипермодификат стойкости к телепатии, кровотечению, хим.ожогу и восстановления пси-здоровья "Панцирь" получается из\nмезомодификата "Чешуя"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Холодец".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 30 до 50 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_simbion_text"><text>\n \nУникальная пустышка пси-защиты "Симбион" получается сразу из четырёх артефактов:\n \n• "Медуза" %c[red]полностью отрицательная\n%c[default]• "Колючка" %c[red]полностью отрицательная\n%c[default]• "Кровь камня" %c[green]полностью положительная\n%c[default]• "Капля" %c[green]полностью положительная\n \n%c[default]путём совместной трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Холодец".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]7-12 минут.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_dummy_puding_text"><text>\n \nАбсолют выносливости, стойкости к ожогу и электрошоку "Пудинг" получается из\nгипермодификата "Лунная пустышка"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Холодец".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 40 минут до 1 часа Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_dummy_fire_text"><text>\n \nМодификат выносливости и стойкости к ожогу "Огненная пустышка" получается из\nартефакта "Пустышка"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Жарка".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 10 до 30 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_dummy_bright_text"><text>\n \nМезомодификат выносливости и стойкости к ожогу "Яркая пустышка" получается из\nмодификата "Огненная пустышка"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Холодец".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 20 до 40 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_dummy_moon_text"><text>\n \nГипермодификат выносливости, стойкости к злектричеству "Лунная пустышка" получается из\nмезомодификата "Яркая пустышка"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Жарка".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 30 до 50 минут Зоны.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_controller_skalp_text"><text>\n \nАбсолют пси-защиты, стойкости к химическому ожогу и кровотечению "Скальп контролёра" получается из\nгипермодификата "Панцирь"\nпутём трансмутации в аномалии %c[UI_orange]"Жарка".\n \n%c[default]Время трансмутации составляет %c[green]от 40 минут до 1 часа Зоны.</text></string>
