<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>



																						<!--БОЕПРИПАСЫ-->

<string id="ammo-9x18-fmj"><text>Патрон 9х18 ПМ</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj"><text>Патрон 9х18 мм ПМ. Обычная пуля со стальным сердечником грибовидной формы, который заключён в свинцовую рубашку. Явно недостаточно мощный патрон для условий Зоны, однако повсеместно распространён.</text></string>
<string id="ammo-9x18-fmj_s"><text>9х18 ПМ</text></string>



<string id="ammo-9x18-pmm"><text>Патрон 9х18 ПБМ</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm"><text>Патрон 9х18 мм ПБМ. Полуоболочечная пуля с оголённым стальным сердечником и с алюминиевой рубашкой, облегающей сердечник с боковых сторон. Патрон с улучшенными бронебойными свойствами.</text></string>
<string id="ammo-9x18-pmm_s"><text>9х18 ПБМ</text></string>



<string id="ammo-9x19-fmj"><text>Патрон 9х19</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj"><text>Патрон 9х19 мм Парабеллум. Название "Парабеллум" взято от латинской пословицы "Если хочешь мира - готовься к войне" (лат. Si vis pacem, para bellum). Также патрон известен под названием 9х19 мм Люгер. Пуля со свинцовым сердечником в стальной оболочке. Патрон обладает хорошими баллистическими характеристиками.</text></string>
<string id="ammo-9x19-fmj_s"><text>9х19</text></string>



<string id="ammo-9x19-pbp"><text>Патрон 9x19 +P+</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp"><text>Патрон 9х19 мм Парабеллум. Название "Парабеллум" взято от латинской пословицы "Если хочешь мира - готовься к войне" (лат. Si vis pacem, para bellum). Также патрон известен под названием 9х19 мм Люгер. Усиленный пороховой заряд улучшает бронебойные свойства, но так же повышает давление на ствол, снижая его ресурс.</text></string>
<string id="ammo-9x19-pbp_s"><text>9x19 +P+</text></string>



<string id="ammo-5.45x39-fmj"><text>Патрон 5,45х39 ПС</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj"><text>Патрон 5,45х39 мм. Малоимпульсный промежуточный унитарный патрон с обыкновенной пулей ПС со стальным сердечником. Имеет хорошие баллистические характеристики и убойные свойства. Очень распространён, поскольку является основным армейским патроном.</text></string>
<string id="ammo-5.45x39-fmj_s"><text>5.45x39 ПС</text></string>



<string id="ammo-5.45x39-ap"><text>Патрон 5,45х39 БП</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap"><text>Патрон 5,45х39 мм. Малоимпульсный промежуточный унитарный патрон с бронебойной пулей БП, в которой применён остроконечный сердечник из высокоуглеродистой стали.</text></string>
<string id="ammo-5.45x39-ap_s"><text>5,45х39 БП</text></string>



<string id="ammo-5.56x45"><text>Патрон 5,56х45</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190"><text>Патрон 5,56х45 мм NATO. Малоимпульсный промежуточный патрон SS109. Обладает эффективной терминальной баллистикой и хорошими убойными свойствами.</text></string>
<string id="ammo-5.56x45-ss190_s"><text>5,56x45</text></string>



<string id="ammo-5.56x45-ap"><text>Патрон 5,56х45 AP</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap"><text>Патрон 5,56х45 мм NATO. Малоимпульсный промежуточный патрон М995 с бронебойной пулей, в которой применён вольфрамовый сердечник.</text></string>
<string id="ammo-5.56x45-ap_s"><text>5,56х45 AP</text></string>



<string id="ammo-7.62x39-fmj"><text>Патрон 7.62х39 ПС</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-fmj"><text>Патрон 7.62х39 мм. Промежуточный патрон с обыкновенной пулей ПС со стальным сердечником. Обладает высокой поражающей способностью. Не отличается высокой кучностью стрельбы автоматическим огнём.</text></string>
<string id="ammo-7.62x39-fmj_s"><text>7,62х39 ПС</text></string>



<string id="ammo-7.62x39-ap"><text>Патрон 7,62х39 БП</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-ap"><text>Патрон 7.62х39 мм. Промежуточный патрон с бронебойной пулей БП, в которой применён сердечник из инструментальной стали с последующей термообработкой. </text></string>
<string id="ammo-7.62x39-ap_s"><text>7,62х39 БП</text></string>



<string id="ammo-7.62x51-fmj"><text>Патрон 7,62х51</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x51-fmj"><text>Патрон 7,62х51 мм NATO. Винтовочно-пулемётный патрон М80 с цельнометаллической оболочечной пулей со свинцовым сердечником, который оказался слишком мощным в качестве армейского промежуточного патрона.</text></string>
<string id="ammo-7.62x51-fmj_s"><text>7,62х51</text></string>



<string id="ammo-7.62x51-ap"><text>Патрон 7,62х51 AP</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x51-ap"><text>Патрон 7,62х51 мм NATO. Винтовочно-пулемётный патрон M993 бронебойной пулей с карбид-вольфрамововым сердечником.</text></string> 
<string id="ammo-7.62x51-ap_s"><text>7,62х51 AP</text></string>



<string id="ammo-7.62x54-ap"><text>Патрон 7,62x54 БП</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap"><text>Патрон 7,62x54 мм (7Н26). Патрон с бронебойной пулей БП (7БМ4). Предназначен для поражения живой силы и легкобронированной наземной техники противника.</text></string>
<string id="ammo-7.62x54-ap_s"><text>7,62х54 БП</text></string>



<string id="ammo-7.62x54r"><text>Патронная лента 7,62x54 R</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54r"><text>Патрон 7,62x54 мм R. Унитарный винтовочно-пулемётный патрон с никелево-медной пулей. Один из старейших винтовочных патронов современности. Коробка со снаряжённой лентой на 100 патронов.</text></string>
<string id="ammo-7.62x54r_s"><text>7,62x54 R</text></string>

<!-- не забыть потом переименовать секцию в 5.45 -->
<string id="ammo-7.62x39-mg"><text>Барабан с патронами 5,45x39 мм</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-mg"><text>Барабанный магазин на 95 патронов, снаряженный обычными и трассирующими патронами калибра 5,45х39 мм в пропорции 3 к 1.</text></string>
<string id="ammo-7.62x39-mg_s"><text>5,45x39 Drum</text></string>

<string id="ammo-5.56x45-mg"><text>Барабан с патронами 5,56x45 мм</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-mg"><text>Двойной барабанный магазин на 100 патронов, снаряженный бронебойными и трассирующими патронами калибра 5,56х45 мм в пропорции 3 к 1.</text></string>
<string id="ammo-5.56x45-mg_s"><text>5,56x45 Drum</text></string>



<string id="ammo-7.62x54-7h1"><text>Патрон 7,62x54 СН</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1"><text>Патрон 7,62x54 мм СН (7H1). Штатный армейский снайперский патрон с пулей с комбинированным сердечником - стальной сердечника из стали в головной части пули и свинцовый сердечник. Улучшены баллистические характеристики.</text></string>
<string id="ammo-7.62x54-7h1_s"><text>7,62x54 СН</text></string>



<string id="ammo-7.62x54-7h14"><text>Патрон 7,62х54 СНБ</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14"><text>Патрон 7,62х54 мм СНБ (7Н14). Улучшенный снайперский патрон со снайперской бронебойной пулей, в которой применён комбинированный сердечник – заостренный стальной закаленный сердечник в головной части пули и цилиндрический свинцовый сердечник. Улучшены баллистические характеристики и бронепробиваемость.</text></string>
<string id="ammo-7.62x54-7h14_s"><text>7,62x54 СНБ</text></string>



<string id="ammo-8.6x70"><text>Патрон .338 Lapua Magnum</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-8.6x70"><text>Патрон .338 Lapua Magnum (8,6х70 мм). Создавался как специальный снайперский патрон для стрельбы на большие дистанции. Патрон обладает огромной поражающей способностью и высокой точностью.</text></string> 
<string id="ammo-8.6x70_s"><text>.338 LM</text></string>



<string id="ammo-8.6x70-ap"><text>Патрон .338 Lapua Magnum AP</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-8.6x70-ap"><text>Патрон .338 Lapua Magnum (8,6х70 мм). Специальный патрон с бронебойной пулей Armour Piercing. Создавался как специальный снайперский патрон для стрельбы на большие дистанции. Патрон обладает огромной поражающей способностью и высокой точностью.</text></string> 
<string id="ammo-8.6x70-ap_s"><text>.338 LM AP</text></string>



<string id="ammo-9x39-sp5"><text>Патрон 9х39 СП-5</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5"><text>Патрон 9х39 мм СП-5. Специальный снайперский бесшумный промежуточный патрон с пулей со стальным сердечником.</text></string>
<string id="ammo-9x39-sp5_s"><text>9х39 СП-5</text></string>



<string id="ammo-9x39-ap"><text>Патрон 9x39 БП</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap"><text>Патрон 9х39 мм (7Н12). Патрон БП (7Н12)  аналог патрона  СП-6. Благодаря своей конструкции пуля этого патрона обладают повышенным пробивным действием. </text></string>
<string id="ammo-9x39-ap_s"><text>9x39 БП</text></string>



<string id="ammo-9x39-pab9"><text>Патрон 9х39 ПАБ-9</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9"><text>Патрон 9х39 мм ПАБ-9. Патрон был разработан как более дешёвая модификация СП-6. Обладает хорошей поражающей способностью, но из-за более высокого давления в стволе сильно снижает его ресурс.</text></string>
<string id="ammo-9x39-pab9_s"><text>9х39 ПАБ-9</text></string>


<string id="ammo-11.43x23-fmj"><text>Патрон .45 ACP</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj"><text>Патрон .45 ACP (11,43x23 мм). Пистолетный унитарный патрон с цельнооболочечной пулей со свинцовым сердечником. Патрон высоким останавливающим действием, высокой кучностью стрельбы, но низкой начальной скоростью и большими габаритами.</text></string>
<string id="ammo-11.43x23-fmj_s"><text>.45 ACP</text></string>


<string id="ammo-11.43x23-hydro"><text>Патрон .45 +P</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro"><text>Патрон .45 ACP повышенной мощности. Патрон по размерам полностью идентичен стандартному патрону 45 ACP, но засчет пороха особой марки, создающего повышенное давление газов при горении, сильнее разгоняет пулю в канале ствола, следствием чего является повышенная проникающая способность пули и убойность. Одновременно это приводит к более высокому износу ствола и механизмов пистолета.</text></string>
<string id="ammo-11.43x23-hydro_s"><text>.45 +P</text></string>


<string id="ammo-9x33-hp"><text>Патрон .357 Magnum</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x33-hp"><text>Патрон .357 Magnum (9x33 мм R). Револьверный патрон большой мощности. Обладает высокой поражающей способностью и высокой кучностью стрельбы, но имеет значительную отдачу.</text></string>
<string id="ammo-9x33-hp_s"><text>.357 Magnum</text></string>



<string id="ammo-12x70-buck"><text>Патрон 12х70 дробь</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck"><text>Охотничий патрон 12х70 мм для гладкоствольного оружия. Снаряжён свинцовой дробью. Эффективен на близких и средних дистанциях.</text></string>
<string id="ammo-12x70-buck_s"><text>12х70 дробь</text></string>



<string id="ammo-12x76-dart"><text>Патрон 12x76 картечь</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart"><text>Охотничий патрон 12х76 мм для гладкоствольного оружия. Снаряжён свинцовой картечью. Из-за более крупных снарядов, в сравнении с дробью, обладает более высокой убойностью.</text></string>
<string id="ammo-12x76-dart_s"><text>12x76 картечь</text></string>



<string id="ammo-12x76-zhekan"><text>Патрон 12x76 пуля</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan"><text>Охотничий патрон 12х76 мм для гладкоствольного оружия. Снаряжён крупной свинцовой пулей. Обладает высокой убойностью.</text></string>
<string id="ammo-12x76-zhekan_s"><text>12x76 пуля</text></string>



<string id="ammo-gauss"><text>Винтовочный электромагнитный картридж</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss"><text>Винтовочный электромагнитный картридж. Внутри кассеты размещены не только боеприпасы (иглы из прочного и тугоплавкого сплава), но и достаточно мощный компактный источник энергии - для работы электромагнитных ускорителей оружия.</text></string>
<string id="ammo-gauss_s"><text>ЭМ картридж</text></string>



<string id="ammo_gauss_oboima"><text>Винтовочный электромагнитный картридж</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo_gauss_oboima"><text>Винтовочный электромагнитный картридж. Внутри кассеты размещены не только боеприпасы (иглы из прочного и тугоплавкого сплава), но и достаточно мощный компактный источник энергии - для работы электромагнитных ускорителей оружия.</text></string>
<string id="ammo_gauss_oboima_s"><text>ЭМ картридж</text></string>



<string id="super_gauss"><text>Пистолетный электромагнитный картридж</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_super_gauss"><text>Пистолетный электромагнитный картридж. Внутри кассеты размещены не только боеприпасы (иглы из прочного и тугоплавкого сплава), но и достаточно мощный компактный источник энергии - для работы электромагнитных ускорителей оружия.</text></string>
<string id="super_gauss_s"><text>ЭМ картридж</text></string>



<string id="ammo-og-7b"><text>ОГ-7B "Осколок"</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b"><text>Выстрел ОГ-7В с осколочной гранатой предназначен для подавления живой силы, расположенной на открытой местности, в укрытиях полевого типа и зданиях, а также для поражения небронированной техники.</text></string>
<string id="ammo-og-7b_s"><text>ОГ-7B</text></string>



<string id="ammo-vog-25"><text>Заряд ВОГ-25</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25"><text>Заряд ВОГ-25 (40 мм). Осколочный боеприпас для гранатомёта ГП-25 "Костёр". Объединяет в себе гранату и метательный заряд в гильзе.</text></string>
<string id="ammo-vog-25_s"><text>ВОГ-25</text></string>



<string id="ammo-vog-25p"><text>Заряд ВГ-40И</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p"><text>Заряд ВГ-40И (40 мм). Химический осветительный боеприпас для гранатомёта ГП-25 "Костёр". Предназначена для освещения участков местности во время ночного боя, а также для ослепления и дезориентации противника. Источником света служат пиротехнические смеси, дающие большое количество ярко светящихся частиц углерода или металла (алюминия или магния). Время действия около двух минут.</text></string>
<string id="ammo-vog-25p_s"><text>ВГ-40И</text></string>



<string id="ammo-m209"><text>Заряд M406</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209"><text>Заряд M406 (40x46 мм). Осколочно-фугасной боеприпас для гранатомёта М203.</text></string>
<string id="ammo-m209_s"><text>M406</text></string>



																						<!--РУЧНЫЕ ГРАНАТЫ-->

<string id="grenade-rgd5"><text>Граната РГД-5</text></string>
<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5"><text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text></string>



<string id="grenade-f1"><text>Граната Ф1</text></string>
<string id="enc_weapons1_grenade-f1"><text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text></string>



<string id="grenade-rgo"><text>Граната РГО</text></string>
<string id="grenade_rgo_desc"><text>Ручная противопехотная оборонительная ударно-дистанционная граната. Предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою. Снабжена контактным взрывателем, срабатывающим при ударе. Дополнительно предусмотрена защита от взрыва при падении гранаты в опасной близости от метнувшего её.</text></string>



																						<!--МОДУЛИ-->

<string id="st_addon_scope_pso1"><text>Прицел ПСО-1М2</text></string>
<string id="st_addon_scope_pso1_descr"><text>Широко распространённый оптический прицел советского производства фиксированной кратности 4,5X. Оснащён шкалой для определения дальности до цели. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text></string>
<string id="st_addon_scope_eotech"><text>Прицел EOTech</text></string>
<string id="st_addon_scope_eotech_descr"><text>EOTech - это мировой лидер и эксклюзивный производитель голографических прицельных систем для стрелкового оружия.</text></string>
<!-- Прицел Aimpoint Micro T-1 -->
<string id="st_addon_scope_micro-t1"><text>Прицел Aimpoint Micro T-1</text></string>
<string id="st_addon_scope_micro-t1_descr"><text>Aimpoint Micro T-1 - тактический коллиматорный прицел, самый компактный из всей линейки Aimpoint, для тех, кому необходим небольшой вес и размеры при таких же великолепных характеристиках и качестве, как и у полноразмерных прицелов Aimpoint.</text></string>
<!-- Прицел Barska ELECTRO SIGHT AC10632 -->
<string id="st_addon_scope_ac10632"><text>Прицел Barska ELECTRO SIGHT AC10632</text></string>
<string id="st_addon_scope_ac10632_descr"><text>Коллиматорный прицел ELECTRO SIGHT 1x22x33 для быстрого прицеливания. Ударопрочный, подходит под все виды оружия с планкой Пикатинни. Выбор уровня яркости подсветки прицельной марки (7 ступеней) позволяет использовать прицел при различных уровнях освещённости.</text></string>

<string id="st_addon_scope_1p78"><text>Прицел 1П78 «Каштан»</text></string>
<string id="st_addon_scope_1p78_descr"><text>Прицел 1П78 предназначен для оснащения автоматов и ручных пулемётов и ведения прицельной стрельбы на средние и дальние дистанции. Прицел имеет кратность 2,7X. Разработан ЦКБ «Точприбор» (г. Новосибирск), главный конструктор - С.И. Михаленко.</text></string>
<string id="st_addon_scope_okp"><text>Прицел ОКП-7</text></string>
<string id="st_addon_scope_okp_descr"><text>Оригинальная конструкция прицелов ОКП даёт возможность вести прицельный огонь из неустойчивых положений и в условиях быстро меняющейся обстановки, снижает утомляемость стрелка, а также, при необходимости, позволяет использовать штатное механическое приспособление.</text></string>
<string id="st_addon-ekp-8-02"><text>Прицел «Кобра» ЭКП-8-02</text></string>
<string id="st_addon-ekp-8-02_descr"><text>ЭКП-8-02 Кобра является открытым коллиматорным прицелом типа «красная точка». Предназначен для поражения быстро движущихся целей и решения скоротечных задач на близком расстоянии в городских условиях при различном освещении. Обеспечивает чёткое прицеливание с одного или двух глаз, очень эффективен при стрельбе из движущихся транспортных средств, а также идеален для поражения быстро движущихся, малых и спонтанно появляющихся целей.</text></string>
<string id="st_addon_scope_pu"><text>Прицел ПУ</text></string>
<string id="st_addon_scope_pu_descr"><text>ПУ (от Прицел Укороченный) - советский оптический прицел, изначально созданный в 1940 году, и предназначенный для установки на винтовку Мосина. Видимое увеличение - 3.6 крат.</text></string>
<string id="st_addon_scope_rakurs"><text>Прицел «Ракурс-А»</text></string>
<string id="st_addon_scope_rakurs_descr"><text>Прицел коллиматорный «Ракурс-А» - широкоугольный коллиматорный прицел однократного увеличения предназначен для ведения прицельной стрельбы на дальность прямого выстрела.</text></string>
<!-- Прицел ELCAN SpecterDR -->
<string id="st_addon_scope_specter"><text>Прицел ELCAN SpecterDR</text></string>
<string id="st_addon_scope_specter_descr"><text>Оптический прицел с изменяемой кратностью, призванный прийти на замену морально устаревшему прицелу ACOG от компании Trijicon. Даёт увеличение до 4,5 крат.</text></string>
<string id="st_addon_scope_g28"><text>Прицел HK Schmidt Bender</text></string>
<string id="st_addon_scope_g28_descr"><text>Оптический прицел немецкого производства переменной кратности, до 8,8X. В комплекте идёт коллиматорный прицел Aimpoint Micro T-1, который крепится на планку, расположенную схверху.</text></string>




<string id="wpn-addon-cobra"><text>Прицел ЭКП Кобра</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-addon-cobra"><text>Прицел коллиматорный Кобра ЭКП-8-02 открытого типа с электронной схемой переключения типов прицельных марок. Устанавливается на крепление типа "Ласточкин хвост".</text></string>



<string id="wpn-addon-g36l"><text>Прицел G36 Red Dot</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-addon-g36l"><text>Прицел коллиматорный G36 Red Dot закрытого типа. Устанавливается на верхнюю направляющую винтовки G36.</text></string>




<string id="ars-acog"><text>Прицел ELCAN DR</text></string>
<string id="enc_arsenal_acog"><text>Оптический прицел ELCAN DR. Устанавливается на планку Пикатинни.\nДля стрельбы в сумерках в прицеле предусмотрена система подсветки сетки.\nВидимое увеличение - 4 крат.</text></string>



<string id="wpn-addon-eotech"><text>Прицел EOTech 553</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-addon-eotech"><text>Голографический коллиматорный прицел Eotech 553 открытого типа. Устанавливается на планку Пикатинни.\nПредусмотрена система смена цвета прицельной марки.</text></string>




<string id="wpn-addon-po"><text>Прицел Aimpoint Micro</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-addon-po"><text>Компактный коллиматорный прицел Aimpoint. Устанавливается на планку Пикатинни.</text></string>



<string id="wpn-addon-grenade-launcher"><text>Подствольный гранатомет ГП-25</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher"><text>Однозарядный 40-мм подствольный гранатомёт. Гранатомёт применяется в комплексе с автоматами Калашникова, а так же с АН-94.</text></string>



<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203"><text>Подствольный гранатомет M203</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203"><text>Однозарядный 40-мм подствольный гранатомёт. Гранатомёт применяется в комплексе с винтовками стран NATO.</text></string>


<string id="wpn_addon_grenade_launcher-ag36"><text>Подствольный гранатомет AG36</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn_addon_grenade_launcher-ag36"><text>Однозарядный 40-мм подствольный гранатомёт. Гранатомёт применяется в комплекте с винтовкой G36.</text></string>


<string id="ars-sil_9_p"><text>Глушитель 9 мм</text></string>
<string id="enc_arsenal_sil_9_p"><text>Глушитель для оружия калибра 9 мм.</text></string>

<string id="ars-sil_45_p"><text>Глушитель 11,43 мм</text></string>
<string id="enc_arsenal_sil_45_p"><text>Глушитель для оружия под патрон 45 ACP.</text></string>


<string id="ars-sil_545_ar"><text>Глушитель 5,45х39</text></string>
<string id="enc_arsenal_sil_545_ar"><text>Глушитель-пламегаситель тактический автоматный (ТГП-А) для оружия калибра 5,45х39 мм.</text></string>


<string id="ars-sil_556_ar"><text>Глушитель 5,56х45</text></string>
<string id="enc_arsenal_sil_556_ar"><text>Глушитель тактический автоматный стандарта NATO для оружия калибра 5,56х45 мм.</text></string>


<string id="ars-sil_762_ar"><text>Глушитель 7,62х39</text></string>
<string id="enc_arsenal_sil_762_ar"><text>Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы (ПБС-1) для оружия калибра из 7,62х39 мм</text></string>


<string id="ars-sil_762_sr2"><text>Глушитель 7,62х51</text></string>
<string id="enc_arsenal_sil_762_sr2"><text>Глушитель тактический автоматный стандарта NATO для оружия калибра 7,62х51 мм.</text></string>


<string id="ars-sil_762_sr1"><text>Глушитель 7,62х54</text></string>
<string id="enc_arsenal_sil_762_sr1"><text>Глушитель-пламегаситель тактический винтовочный (ТГП-В) для оружия калибра 7.62х54 мм.</text></string>


<string id="ars-sillenser_mosin"><text>Глушитель 7,62х54 R</text></string>
<string id="enc_arsenal_sillenser_mosin"><text>Глушитель для винтовки Мосина.</text></string>


<string id="ars-sil_glock"><text>Глушитель Glock 18C</text></string>
<string id="enc_arsenal_sil_glock"><text>Глушитель для пистолета Glock 18C.</text></string>

<string id="ars-sil_apb"><text>Глушитель АПБ</text></string>
<string id="enc_arsenal_sil_apb"><text>Глушитель специальный для автоматического пистолета Стечкина АПБ.</text></string>

<string id="ars-sil_vsk"><text>Глушитель 9х39 мм «Вихрь»</text></string>
<string id="enc_arsenal_sil_vsk"><text>Глушитель для СР-3М «Вихрь».</text></string>

<string id="st_addon_sil_groza"><text>Глушитель 9х39 мм «Гроза»</text></string>
<string id="st_addon_sil_groza_descr"><text>Глушитель из комплекта поставки автоматно-гранатомётного комплекса ОЦ-14 «Гроза».</text></string>

<string id="inv_sil_co_salvo"><text>Глушитель Salvo 12</text></string>
<string id="enc_sil_co_salvo"><text>Модератор звука выстрела от компании "SilencerCo" для карабинов и ружей 12 калибра. Излишне тяжел, но при этом - достаточно эффективен. Для установки требуется соответствующий переходник.</text></string>

<string id="st_grenade_launcher_groza"><text>Подствольный гранатомет ГП-5</text></string>
<string id="st_grenade_launcher_groza_descr"><text>Гранатомётный модуль, предназначенный для использования совместно с автоматно-гранатомётным комплексом ОЦ-14 «Гроза». Создан на базе подствольного гранатомёта ГП-25, в конструкцию которого внесён ряд изменений и доработок. Наиболее существенной из них является единый спусковой крючок, используемый как при стрельбе гранатами, так и для ведения огня обычными боеприпасами. Из-за изменённой схемы крепления гранатомёта к стволу данный модуль нельзя использовать с другими видами оружия.</text></string>

																						<!--ПИСТОЛЕТЫ-->

<string id="st_wpn_coltm45a1"><text>Пистолет Colt M45A1</text></string>
<string id="st_wpn_coltm45a1_descr"><text>Усовершенствованный M45A1 содержит несколько изменений оригинального дизайна M1911A1. Одной из особенностей является система двойной возвратной пружины, которая распределяет силу отдачи патрона .45 ACP за счет снижения пиковой силы импульса отдачи. У него также есть тритиевые ночные прицелы с 3 точками, 5-дюймовый ствол, двусторонний предохранитель, планка Пикатинни и отделка Cerakote цвета пустынно-коричневого цвета.</text></string>



<string id="wpn-pm"><text>Пистолет ПМ</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-pm"><text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули и - в сравнении с современными пистолетами того же класса - довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.</text></string>



<string id="wpn-pb"><text>Пистолет ПБ</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-pb_lt"><text>Пистолет был разработан во второй половине ХХ века на базе пистолета ПМ для вооружения разведывательных групп и персонала спецслужб. Данная модель считается морально устаревшей, но в умелых руках это по-прежнему весьма эффективное оружие.</text></string>



<string id="wpn-fort"><text>Пистолет Форт-12</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-fort"><text>Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. В основном попадает в Зону среди широко реализуемой здесь отбраковки (в основном это ранние образцы со всеми «детскими болезнями»). Тем не менее, пользуется спросом у сталкеров из-за достаточно высоких боевых характеристик.</text></string>




<string id="wpn-fort_m1"><text>Пистолет ОЦ-33 «Пернач»</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1"><text>ОЦ-33 «Пернач» - российский автоматический пистолет, разработанный в середине 1990-х годов коллективом конструкторов ЦКИБ СОО под руководством И. Я. Стечкина для замены пистолета АПС.</text></string>



<string id="wpn-aps"><text>Пистолет АПБ</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-aps"><text>Бесшумный вариант знаменитого пистолета Стечкина, доработанный по заказу сил особого назначения. Принят на вооружение в 1972 году, через 14 лет после снятия с производства своего прародителя. Что удивительно, при этом АПБ практически ничем не отличается от него - из значимых изменений выделяются только ствол с резьбой под глушитель.</text></string>




<string id="wpn-beretta"><text>Пистолет Beretta M9A1</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-beretta"><text>Cамозарядный пистолет под патрон 9х19 мм Парабеллум, состоящий на вооружении всех видов вооружённых сил, родов войск и служб войск США. Создан на основе итальянского пистолета Beretta 92F. Изготовляется в США дочерним подразделением фирмы Beretta. От пистолетов серии 92F итальянского производства отличается упрощённым и более коротким по времени производства технологическим циклом, автоматизированным производством ряда деталей, которые в Италии изготавливаются мастерами-оружейниками вручную.</text></string>



<string id="wpn-beretta93"><text>Пистолет FN FNX-45</text></string>
<string id="enc_weapons_wpn-beretta93"><text>Самозарядный пистолет совместного бельгийско-американского производства, давший название одноимённой серии пистолетов. Производится в Колумбии (штат Южная Каролина, США) на заводах FN America (FN USA) - американском отделении бельгийской оружейной компании FN Herstal. Оружие производится с пометкой на затворе «Fredericksburg, VA», что соответствует месту, где была выдана лицензия на производство данного оружия.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn-beretta93"><text>Боеприпасы:\n• 9х19\n• 9х19 +P+\nВид боепитания:\n• магазин на 20 патронов\nМасса без патронов:\n• 1.2 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• очередями с отсечкой по три патрона\n \nДостаточно мощное оружие самообороны в Зоне. Будет отличным подспорьем в рейдах, наряду с автоматом, дробовиком или снайперским оружием.</text></string>



<string id="wpn-sig226"><text>Пистолет Walther P99</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-sig226"><text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text></string>



<string id="wpn-glock17"><text>Пистолет Glock 17</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-glock"><text>Glock 17 - австрийский пистолет, разработанный фирмой Glock для нужд австрийской армии. Благодаря своим боевым качествам и надёжности получил широкое распространение в качестве полицейского, спортивного, а так же гражданского оружия самообороны.</text></string>

<string id="wpn-glock17_m1"><text>Пистолет Glock 18C</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-glock_m1"><text>Glock 18C модификация пистолета Glock 17 с возможностью ведения автоматического огня. Данный экземпляр укомлектован магазином на 33 патрона.</text></string>

<string id="wpn-glock18"><text>Пистолет-пулемёт BT MP9</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-glock_m2"><text>MP9 - пистолет-пулемёт, созданный компанией Brugger + Thomet AG на базе TMP. Основные отличия: наличие складного вправо приклада и планки Пикатинни для установки дополнительных прицельных приспособлений Находится на вооружении подразделений спецназа, а также широко применяется спецслужбами и компаниями, которые отвечают за сохранность первых лиц государства, высокопоставленных фигур.</text></string>
<string id="desc_dialog_wpn-glock_m2"><text>Боеприпасы:\n• 9х19\n• 9х19 +P+\nВид боепитания:\n• магазин на 31 патрон\nМасса без патронов:\n• 0.66 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• очередями\n \nКомпактный, полностью автоматический пистолет, созданный на основе пистолета Глок-17 для специальных подразделений полиции. Имеет встроенный компенсатор в стволе для снижения отдачи при автоматической стрельбе.</text></string>



<string id="wpn-colt1911"><text>Пистолет Colt M1911A1</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911"><text>Усовершенствованная модель пистолета, который стал классикой автоматического оружия и с честью прошёл все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но в определённой степени это компенсируется мощным патроном.</text></string>



<string id="wpn-sig220"><text>Пистолет SIG-Sauer P220</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-sig220"><text>Единственная оставшаяся в серийном производстве модель популярного во всём мире пистолета. Данное оружие характерно прекрасной эргономикой и отличной точностью боя. Малая ёмкость магазина компенсируется мощным патроном и надёжностью швейцарских часов. Неудивительно, что пистолет пользуется неизменным спросом у бывалых сталкеров и наёмников.</text></string>



<string id="wpn_usp"><text>Пистолет HK USP</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-usp"><text>Главные отличительные черты этого оружия - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (например, значительные размеры, высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны.</text></string>



<string id="wp_desert_eagle"><text>Пистолет IMI Desert Eagle</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle"><text>Настоящая «карманная пушка» - большая, тяжёлая и обладающая чрезвычайно высокой убойной силой. Разрабатывался как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь, а также для спортивной стрельбы по силуэтным мишеням на дальностях от пятидесяти метров. Из-за цены, массы и внушительных габаритов особого распространения в Зоне не получил.</text></string>



<string id="wpn-eagle_m1"><text>Револьвер Taurus Raging Bull</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1"><text>Raging Bull - револьвер, созданный бразильской компанией по производству огнестрельного оружия Taurus International. Это оружие позиционируется как охотничье, благодаря своему калибру. Достаточно плотно лежит в руке, имеет красную резиновую прокладку, снижающую отдачу, что позволяет стрелку чувствовать себя комфортнее.</text></string>



																						<!--ПИСТОЛЕТЫ-ПУЛЕМЁТЫ-->
																						
<string id="wpn-mp5"><text>Пистолет-пулемёт HK MP5</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-mp5"><text>Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.</text></string>



<string id="wpn-mp5_m1"><text>Пистолет-пулемёт HK MP5 9x18</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1"><text>Модификация стандартного пистолет-пулемета под более распространённый патрон 9x18.</text></string>


<string id="wpn-mp5_m2"><text>Пистолет-пулемёт СР-2МП «Вереск»</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2"><text>СР-2 «Вереск» («специальная разработка 2») - российский пистолет-пулемёт, предназначенный для поражения в ближнем бою (на дистанции до 200 м) живой силы противника, использующей индивидуальные средства бронезащиты. А этот вариант, это усовершенствованный СР-2М «Вереск» с планками Пикатинни на крышке ствольной коробки, цевье. Также теперь имеется возможность установки глушителя и приклада изменённой формы.</text></string>


<string id="wpn-ump45"><text>Пистолет-пулемёт HK UMP45</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-ump45"><text>Heckler Koch UMP - пистолет-пулемет 45-го калибра, разработанный как дополнение к семейству 9-миллиметровых пистолетов-пулеметов HK MP-5. Низкая скорострельность объясняется тем, что первоначально пистолет-пулемёт разрабатывался под крупнокалиберные патроны .45 ACP. Имеется магазин только на 25 патронов.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn-ump45"><text>Боеприпасы:\n• .45 ACP\n• .45 +P\nВид боепитания:\n• магазин на 25 патронов\nМасса без патронов:\n• 2.45 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• очередями с отсечкой по два патрона\n• автоматический\n \nСтатусное автоматическое оружие 45 калибра. При всей схожести c MP5 имеет другую конструкцию автоматики (свободный затвор), благодаря чему более надежен чем MP5. Кроме планки Пикатинни, ставшей уже стандартом, на которую ставятся прицелы EOTech 553 и ELCAN DR, есть возможность прикрепить глушитель для оружия калибра .45 ACP.</text></string>



<string id="wpn_bizon"><text>Пистолет-пулемёт ПП-19 «Бизон»</text></string>
<string id="enc_weapons_wpn_bizon"><text>Пистолет-пулемёт, разработанный по заказу МВД России в начале 90х годов. В основе конструкции, как и у многих других ижевских образцов, лежат узлы автомата Калашникова, благодаря чему многие детали взаимозаменяемымы с ним. В процессе переделки под пистолетный патрон конструкторы в угоду компактности изменили схему автоматики, и в ПП-19 она работает за счёт энергии отдачи свободного затвора. Оружие оснащено компактным и вместительным шнековым магазином, также имеется крепление типа «ласточкин хвост» для установки прицелов.</text></string>



<string id="wpn-pp19"><text>Пистолет-пулемёт "Витязь-СН"</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-pp19"><text>9 мм пистолет-пулемет ПП 19-01 «Витязь» разработан на базе конструкции автомата Калашникова АК-105 под пистолетный патрон 9х19 мм по техническому заданию специальных подразделений МВД России. Благодаря удачной конструкции пистолет-пулемёт «Витязь» подходит для вооружения специалистов любого профиля от специальных подразделений до военнослужащих отдельных специальностей для решения задач по обеспечению их личной безопасности.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn-bizon_m"><text>Боеприпасы:\n• 9х19\n• 9х19 +P+\nВид боепитания:\n• магазин на 53 патронав\nМасса без патронов:\n• 2.9 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• автоматический\n \nПистолет-пулемёт "Бизон-2-01" под патрон от 9х19 мм, что повысило убойные свойства оружия, в сравнении с "Бизон-2" под патрон 9х18 мм. Оснащён шнековым магазином на 53 патрона. Имеется планка "Ласточкин хвост" для установки прицелов. Можно установить глушитель 9 мм.</text></string>



																						<!--РУЖЬЯ И КАРАБИНЫ 12-ГО КАЛИБРА-->

<string id="st_wpn_b725"><text>Ружьё Browning B725</text></string>
<string id="st_wpn_b725_descr"><text>Browning B725 – самая последняя, седьмая версия легендарного ружья В25, разработанного самим Джоном Браунингом почти 90 лет назад. Ружьё достаточно прочное, долговечное и превосходно сбалансировано, что сказывается на удобстве обращения и результативности стрельбы.</text></string>



<string id="wpn-toz34"><text>Ружьё ТОЗ-34</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-toz34"><text>Широко распространённое охотничье ружьё-«вертикалка» благодаря достаточной точности и хорошему останавливающему действию обеспечивает более надёжную защиту от мутантов, чем пистолет. Очень дёшево и доступно в сравнении с большинством видов оружия, поэтому активно применяется новичками и бандитами на окраинах Зоны.</text></string>



<string id="wpn_hunters"><text>Ружьё Охотника</text></string>
<string id="enc_weapons_wpn_hunters"><text>Старая семейная реликвия.</text></string>



<string id="wpn_orex"><text>Ружьё Ореха</text></string>
<string id="enc_weapons_wpn_orex"><text>По слухам, некогда принадлежало соратнику Стрелка - Клыку.</text></string>



<string id="wpn-bm16_full"><text>Ружьё ТОЗ-66</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-bm16_full"><text>Двуствольное ружье ТОЗ 66 12-го калибра выпускалось с 1968 по 1974 гг. Имеет усиленную ствольную коробку, хромированные стволы длиной 700-720 мм со стандартными дульными сужениями. Ложа березовая пистолетной формы. Кучность боя для правого ствола 50%, для левого - 60%, доходит до 65%.</text></string>



<string id="wpn-bm16"><text>Обрез ТОЗ-66</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-bm16"><text>Обрез обычного охотничьего ружья с горизонтальным расположением стволов, значительно более компактный и лёгкий, чем обычная двустволка. Один из самых распространённых видов оружия у бандитов, поскольку удобен для скрытого ношения и очень эффективен в ближнем бою.</text></string>



<string id="wpn_mp133"><text>Короткое ружьё MP-133</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300_lt"><text>MP-133 - российское гладкоствольное ружьё, которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны и самообороны. Ружьё разработано на базе ружья ИЖ-81 и серийно выпускавшееся Ижевским механическим заводом с 2000 года. У данного экземпляра укорочен ствол и отстутствует приклад.</text></string>



<string id="wpn-winchester_m1"><text>Ружьё Remington 870 (FD)</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1"><text>Remington 870 - американское ружьё, впервые представленное в 1950 году компанией Remington Arms. Remington 870 благодаря своей характерной перезарядке является одним из самых знаменитых помповых ружей в мире. Remington 870 выпускался в различных модификациях, он подходит как для военных и полиции, так и для охотников и спортсменов, а также для самообороны. FD версия оснащена пистолетной рукояткой, прикладом и цевьем от фирмы FAB Defense, а также имеет магазин на 11 патронов и чок от Remington.</text></string>



<string id="wpn_mp153"><text>Ружьё МР-153</text></string>
<string id="enc_weapons_wpn-mp153"><text>Самозарядный карабин МР-153 российского производства. Был первым полуавтоматическим дробовиком, разработанным на Ижевском Механическом Заводе. Является одним из самых популярных российских полуавтоматических ружей и широко используется охотниками по всей территории России. Также эффективен для охоты на мутантов.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn-mp153"><text>Боеприпасы:\n• 12х70 дробь\n• 12x76 картечь\n• 12x76 пуля\nВид боепитания:\n• трубчатый подствольный магазин на 8 патронов\nМасса без патронов:\n• 3.7 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n \nCамозарядное гладкоствольное тактическое ружьё, произведенное итальянской оружейной фабрикой «FABARM», которая зашла на рынок тактического оружия сравнительно недавно. Ружье отличается высоким качеством боя из-за особого способа сверловки ствола. На планку Пикатинни можно установить прицелы EOTech 553 и ELCAN DR.</text></string>



<string id="wpn_mp153_m1"><text>Короткое ружьё МР-153</text></string>
<string id="enc_weapons_wpn-mp153_m1"><text>Компактное ружьё с коротким стволом и пистолетной рукояткой без приклада.\n \n%c[default]Боеприпасы:\n%c[255,160,160,160]• 12х70 дробь\n• 12x76 картечь\n• 12x76 пуля\n%c[default]Вид боепитания:\n%c[255,160,160,160]• трубчатый подствольный магазин на 5 патронов\n%c[default]Режим огня:\n%c[255,160,160,160]• одиночный</text></string>


<string id="wpn-spas12"><text>Ружьё Franchi SPAS-12</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-spas12"><text>Гладкоствольный автоматический дробовик специального назначения с возможностью переключения режимов ведения огня. Разработанный ещё во второй половине ХХ столетия, продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы против мутантов.</text></string>

<string id="wpn-spas12_m1"><text>Ружьё Benelli M4 Super 90 (M1014)</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1"><text>Benelli M4 Super 90 - гладкоствольное полуавтоматическое магазинное самозарядное ружьё, разработанное в Италии фирмой Benelli Armi S.p.A.. Cверху на ствольной коробке смонтирована универсальная планка типа «Пикатинни», позволяющая крепить коллиматорные или ночные прицелы. Оружие снабжено пистолетной рукояткой и отъемным телескопическим прикладом с резиновым затыльником и «щекой», пластмассовым цевьем. Дробовики Benelli M4 состоят на вооружении в Австралии, США, Словении и Великобритании (как L128A1), принимали участие в войне в Ираке и в Афганистане.</text></string>

<string id="wpn-spas15"><text>Ружьё Daewoo USAS-12</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-spas15"><text>USAS-12 - гражданская версия ружья, разработанного Джоном Тревором в конце 1980-х годов на основе идей другого американского конструктора Максвелла Атчиссона, создавшего Atchisson Assault Shotgun (AA-12).</text></string>

<string id="wpn-spas15_m1"><text>Ружьё Daewoo USAS-12 М1</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-spas15_m1"><text>Модификация стандартного USAS-12. Увеличена кучность стрельбы, скорострельность и убойность.</text></string>


<string id="wpn-saiga12c"><text>Карабин Сайга-12К</text></string>
<string id="enc_wpn-saiga12c"><text>Сайга-12К - самозарядное ружьё, разработанное на Ижевском машиностроительном заводе на базе автомата Калашникова и предназначенное для промысловой и любительской охоты на мелкого, среднего зверя и птицу в районах с любыми климатическими условиями.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn-saiga12c"><text>Боеприпасы:\n• 12х70 дробь\n• 12x76 картечь\n• 12x76 пуля\nВид боепитания:\n• магазин на 5 патронов\nМасса без патронов:\n• 3.5 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n \nОдин из лучших гладкоствольных карабинов в мире. Пользуется заслуженной популярностью и не в последнюю очередь благодаря конструкции, сделанной на базе автомата Калашникова. Имеется планка "Ласточкин хвост" для установки прицелов.</text></string>



<string id="wpn-saiga12c_m1"><text>Карабин Сайга-12М</text></string>
<string id="enc_wpn-saiga12c_m1"><text>Образец модернизированой Сайга-12К по заказу одного из специальных военных отрядов на территории зоны, кто они и чем занимаются остается загадкой. В ходе модернизации были установлены: магазин на 10 патронов, анатомическая рукоять, планка пикатинни, улучшенный затвор и дульный тормоз-компенсатор ГК-02.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn-saiga12c_m1"><text>Боеприпасы:\n• 12х70 дробь\n• 12x76 картечь\n• 12x76 пуля\nВид боепитания:\n• магазин на 8 патронов\nМасса без патронов:\n• 3.85 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n \nОдин из лучших гладкоствольных карабинов в мире. Пользуется заслуженной популярностью и не в последнюю очередь благодаря конструкции, сделанной на базе ручного пулемета Калашникова. ДТК Ильина позволил существенно снизить отдачу и повысить контроль при стрельбе,а планка Пикатинни установить импортный прицелы EOTech 553 и ELCAN DR.</text></string>



																				<!--ШТУРМОВЫЕ ВИНТОВКИ И КАРАБИНЫ СССР/РОСССИИ-->
						
<string id="wpn-abakan"><text>Автомат АН-94</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-abakan"><text>Современный автомат, разработанный на замену устаревающему АКС-74. Одна из главных особенностей - возможность ведения огня очередями по 2 выстрела с высокой точностью, так что на расстоянии ста метров обе пули ложатся в одну точку. Это существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему и пробивающему действию пуль.</text></string>



<string id="wpn-ak74"><text>Автомат АКС-74</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-ak74"><text>Автомат образца 1974 года, с появлением которого армии стран Варшавского договора начали переходить на малокалиберный и малоимпульсный патрон. Массивный компенсатор позволяет ещё более снизить и так не слишком значительную отдачу, что положительно сказывается на точности и кучности боя во всех режимах ведения огня. Кроме того, это простое в устройстве и надёжное оружие.</text></string>



<string id="wpn-ak74m"><text>Автомат АКС-74Н</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-ak74m"><text>Автомат образца 1974 года, с появлением которого армии стран Варшавского договора начали переходить на малокалиберный и малоимпульсный патрон. Массивный компенсатор позволяет ещё более снизить и так не слишком значительную отдачу, что положительно сказывается на точности и кучности боя во всех режимах ведения огня. Кроме того, это простое в устройстве и надёжное оружие. АКС-74Н - «ночной» вариант базовой модели с боковой планкой для крепления прицелов.</text></string>



<string id="wpn-ak74u"><text>Автомат АКС-74УН</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u"><text>По своим габаритам и массе близок к пистолетам-пулеметам, однако устройство механизма почти полностью идентично АКС-74. Малые габариты оружия позволяют успешно использовать его в условиях городской застройки и в стесненных условиях, а пробивающее действие пули довольно велико. Среди недостатков - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву.</text></string>

<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_old"><text>%c[default]Боеприпасы:\n%c[255,160,160,160]• 5,45х39 ПС\n• 5,45х39 БП\n%c[default]Вид боепитания:\n%c[255,160,160,160]• магазин на 30 патронов\n%c[default]Режим огня:\n%c[255,160,160,160]• одиночный\n• автоматический</text></string>



<string id="wpn-ak_strelok2"><text>Автомат тюнингованный Шурупом</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-ak_strelok2"><text>%c[default]Боеприпасы:\n%c[255,160,160,160]• 7,62х39 ПС\n• 7,62х39 БП\n%c[default]Вид боепитания:\n%c[255,160,160,160]• магазин на 30 патронов\n%c[default]Режим огня:\n%c[255,160,160,160]• одиночный\n• очередями с отсечкой по три патрона\n• автоматический\n%c[default]Модули:\n%c[255,160,160,160]• глушитель 7,62х39\n• прицелы на планку Пикатинни</text></string>

<string id="wpn-ak_strelok"><text>Автомат Стрелка</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-ak_strelok"><text>Тот самый.</text></string>

<string id="wpn-ak_strelok1"><text>Автомат Стрелка М</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-ak_strelok1"><text>Тот самый.</text></string>

<string id="wpn_ak101"><text>Пулемёт РПК-16</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-ak101"><text>Российский единый ручной пулемет - РПК-16 под калибр 5.45x39, который разрабатывался на замену устаревшему РПК-74. Ключевыми особенностями данного образца вооружения являются - быстросменные стволы, улучшенная эргономика, а так же - цевье и крышка ствольной коробки с направляющими типа «Weaver».</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn_ak101"><text>Боеприпасы:\n• 7,62х39 ПС\n• 7,62х39 БП\nВид боепитания:\n• магазин на 30 патронов\nМасса без патронов:\n• 3.6 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• автоматический\n \nАвтомат АК-104 в тактическом обвесе. Дульное устройство эффективно гасит выброс пламени. Развитые планки Пикатинни позволяют установить импортные прицелы EOTech 553 и ELCAN DR.</text></string>

<string id="wpn-aek971"><text>Автомат АК-104 «Тактик»</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-aek971"><text>АК-104 - компактный вариант классического автомата Калашникова в современном исполнении под патрон 7,62х39 мм. АК-104 является укороченным вариантом автомата АК-103. Данный экземпляр имеет магазин на 45 патронов, более удобную рукоять и цевье с планкой пикатинни для крепления прицелов.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn_aek971"><text>Боеприпасы:\n• 5,45x39 ПС\n• 5,45х39 БП\nВид боепитания:\n• магазин на 30 патронов\nМасса без патронов:\n• 3.3 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• автоматический\n• отсечка на три выстрела\n \nАвтомат АЕК калибра 5,45х39, для любителей такого вида оружия. Имеется планка "Ласточкин хвост" для установки прицелов ЭКП Кобра, 1П78 "Каштан" и ПСО-1 М2. Можно установить глушитель для оружия калибра 5,45x39, а так же подствольный гранатомёт ГП-25 "Костёр".</text></string>

<string id="wpn_ak103"><text>Автомат АК-103</text></string>
<string id="enc_weapons_wpn_ak103"><text>АК-103 - это производная версия АК-100 от АК-74М под патрон М43 7,62x39 мм, аналогичный АКМ. На АК-103 можно установить различные прицелы, в том числе ночные и оптические, а также штык-нож или гранатомет. Более новые версии могут устанавливаться на планки Пикатинни, что позволяет устанавливать больше аксессуаров. Там, где это возможно, в нем используются пластиковые компоненты вместо дерева или металла, такими компонентами являются пистолетная рукоятка, цевье, складной приклад и, в зависимости от типа, магазин.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn_ak103"><text>Боеприпасы:\n• 7,62х39 ПС\n• 7,62х39 БП\nВид боепитания:\n• магазин на 30 патронов\nМасса без патронов:\n• 3.6 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• автоматический\n \nАвтомат Калашникова калибра 7,62х39, который в рекламе не нуждается. Данный вариант выполнен из современных материалов. Имеется планка Пикатинни для установки прицелов EOTech 553 и ELCAN DR. Можно установить глушитель для оружия калибра 7,62x39, а также подствольный гранатомёт ГП-25 "Костёр".</text></string>


<string id="wpn-ak47"><text>Карабин Молот ОП-СКС</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-ak47"><text>Молот ОП-СКС самозарядный охотничий карабин калибра 7,62х39 мм создан на базе известного самозарядного карабина Симонова (СКС) и имеет идентичный вид, массу, габаритные размеры. Карабин ОП-СКС предназначен для промысловой и любительской охоты на среднего и крупного зверя.</text></string>


<string id="wpn-aks47"><text>Пистолет-пулемёт TDI KRISS Vector</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-aks47"><text>Пистолет-пулемёт KRISS Vector - компактная оружейная система для ведения боя в условиях замкнутых пространств, станет идеальным выбором для сотрудников силовых ведомств и вооружённых сил. Низкое расположение канала ствола, а также система компенсирования отдачи Super V позволяют получить наилучший результат как при стрельбе в автоматическом режиме, так и беглым одиночным огнём.</text></string>


<string id="wpn-akm"><text>Автомат АКМН</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-akm"><text>Автомат Калашникова модернизированный (АКМ) является автоматическим оружием с газовым двигателем автоматики, магазинным питанием и воздушным охлаждением ствола. В 1959г АК был модифицирован и принят на вооружение под индексом АКМ - ствольная коробка стала изготавливаться штамповкой, уменьшилась на 700г масса, был введён новый штык-нож, изменена штамповка крышки ствольной коробки, введено замедление срабатывания курка. На ствол стал устанавливаться специальный компенсатор, уменьшающий увод ствола вверх и влево при автоматической стрельбе.</text></string>

<string id="wpn_soc94"><text>Карабин ВПО-101 «Вепрь Хантер»</text></string>
<string id="enc_weapons_wpn_soc94"><text>Самозарядный охотничий карабин, созданный на базе Автомата Калашникова (АКМ), имеет идентичный вид, массу, габаритные размеры. Предназначен для промысловой и любительской охоты на среднего и крупного зверя, а также спортивного использования.</text></string>	

<string id="wpn-soc308"><text>Автомат DS Arms SA-58</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-soc308"><text>SA-58 OSW (Operations Specialist Weapon) производимая американской компанией DSA (David Selveggio Arms) на той же производственной линии, что и StG-58, и является официальной копии винтовок FAL. Гражданская версия производится только в полу-автоматическом варианте, так же для полиции или армейских подразделений производится модификация с возможностью ведения автоматического огня. DSA-58 полностью совместима с любыми метрическими магазинами для FN FAL.</text></string>

<string id="wpn-soc308_m1"><text>Автомат DS Arms SA-58 custom</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-soc308_m1"><text>Модифицированный вариант DS Arms SA-58 с планкой Пикатинни и увеличенным магазином.</text></string>

<string id="wpn-groza"><text>Автомат ОЦ-14-4А «Гроза»</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-groza"><text>Автоматно-гранатометный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АКМ-74 (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника.</text></string>

<string id="st_wpn_groza_nimble"><text>Автомат ОЦ-14-4А «Шторм»</text></string>
<string id="st_wpn_groza_nimble_descr"><text>Модификация стандартного «ОЦ-14-4А», созданная специально для действующих в Зоне спецподразделений. Отличается наличием планок пикатинни, тритиевых вставок и анатомической рукоятки.</text></string>

<string id="wpn-val"><text>Автомат АС «Вал»</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-val"><text>Это оружие было создано на основе специальной снайперской винтовки «Винторез» в качестве бесшумного оружия для войск специального назначения. Оно позволяет стрелку вести эффективный огонь по защищённому бронежилетом противнику, при этом не демаскируя своей позиции. Одна из главных особенностей - использование интегрированного глушителя и патронов калибра 9х39 мм с тяжёлой пулей.</text></string>

<string id="wpn-vintorez"><text>Винтовка ВСС "Винторез"</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez"><text>«Винтовка снайперская специальная» предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы при проведении спецопераций, когда необходимо сохранить в тайне позицию стрелка. Её боеприпас обеспечивает высокие бронебойное и останавливающее действия; кроме того, данное оружие снабжено интегрированным глушителем. Несмотря на магазин небольшой ёмкости, очень ценится сталкерами.</text></string>

<string id="wpn-vintorez_m1"><text>Винтовка "ВССМ"</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1"><text>«Винторез-М» - это усовершенствованный вариант снайперской винтовки «Винторез», принятой в российской армии еще в 1987 году. Особенностью обновленного оружия являются улучшенные характеристики по точности и кучности. А для самого стрелка «Винторез» стал еще более удобен благодаря улучшенному прикладу: отдача при стрельбе почти не чувствуется. Буква «М» обозначает - модернизированная.</text></string>
<string id="desc_dialog_wpn-vintorez_m1"><text>Боеприпасы:\n• 9х39 СП-5\n• 9х39 СП-6\n• 9х39 ПАБ-9\nВид боепитания:\n• магазин на 20 патронов\nМасса без патронов:\n• 2.8 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• автоматический\n \nСтрелковый комплекс: автомат/снайперская винтовка под дозвуковые патроны 9х39. Можно установить прицелы на планку "Ласточкин хвост": ЭКП Кобра, 1П78 "Каштан", ПСО-1 М2. Также может использоваться со специальным глушителем.</text></string>

<string id="st_wpn_val_nimble"><text>Автомат СР-3М «Вихрь»</text></string>
<string id="st_wpn_val_nimble_descr"><text>СР-3 «Вихрь» - компактный российский автомат, разработанный на основе бесшумного автомата АС «Вал». СР-3М отличается возможностью использования глушителя, металлических магазинов на 30 патронов, установки оптических и ночных прицелов, складным влево рамочным прикладом (позаимствованным у АС «Вал»), флажковым предохранителем, выполненным по типу СВД, и новым цевьём со складывающейся дополнительной рукояткой.</text></string>

																					<!--ШТУРМОВЫЕ ВИНТОВКИ И КАРАБИНЫ NATO-->


<string id="wpn-m4a1"><text>Автомат M4A1</text></string>
<string id="enc_arsenal_m16a4"><text>M4 - автоматический карабин, созданный в США на основе винтовки М16А2 и изначально предназначенный для вооружения экипажей боевых машин и расчётов вооружения и военной техники. Несмотря на это, Командование специальных операций США приняло этот карабин в качестве единого для всех американских сил специальных операций. В настоящее время на него перешла и вся Армия США. Основными отличиями М4 от М16А2 являются ствол меньшей длины и выдвижной телескопический приклад. Вариант Colt Model 921 (M4A1) отличается от М4 режимом стрельбы: SAFE/SEMI/AUTO, по всем остальным параметрам полностью идентичен М4.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn-m16a4"><text>Боеприпасы:\n• 5,56x45\n• 5,56x45 AP\nВид боепитания:\n• магазин на 30 патронов\nМасса без патронов:\n• 3.4 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• автоматический\n \nШтурмовая винтовка, созданная в США на базе AR-15 под патрон 5,56х45 NATO, главный соперник Калашникову. Точная, удобная, легко модифицируемая и надёжная, вопреки глупым слухам. Имеется планка Пикатинни для установки прицелов; EOTech 553, ELCAN DR. Можно установить глушитель для оружия калибра 5,56x45, а так же подствольный гранатомёт М203.</text></string>								



<string id="wpn-fn2000"><text>Автомат FN F2000 Tactical (FDE)</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000"><text>FN F2000 Tactical - аналогичен стандартной модели, однако лишён оптического прицела, вместо которого установлена дополнительная направляющая типа планка Пикатинни, открытые прицельные приспособления, магазин на 40 патронов и окрашен в FDE расцветку.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn_fn2000"><text>Боеприпасы:\n• 5,56x45\n• 5,56x45 AP\nВид боепитания:\n• магазин на 30 патронов\nМасса без патронов:\n• 3.8 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• автоматический\n \nУльтракомпактная израильская штурмовая винтовка. Оружие выполнено по схеме "булл-пап" с преимущественным использованием полимерных материалов. Имеет планку Пикатинни, допускающую установку прицельных приспособлений стандарта НАТО: EOTech 553 и ELCAN DR. Дополнительно можно установить глушитель для оружия калибра 5,56x45.</text></string>     
 


<string id="wpn-g36"><text>Автомат G36</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-g36"><text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: принцип работы автоматики основан не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.</text></string>



<string id="wpn-g36c"><text>Пулемёт HK MG36</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-g36c"><text>HK MG36 - ручной пулемёт на базе G36. Имеет утяжелённый ствол возле патронника и сошки. Произведено несколько сотен в 1995 году и в том же году был отменен серийный выпуск, по причине неудовлетворенности солдат Бундесвера продолжительностью непрерывного огня.</text></string>
<string id="desc_dialog_wpn-g36c"><text>Боеприпасы:\n• 5,56x45\n• 5,56x45 AP\nВид боепитания:\n• магазин на 100 патронов\nМасса без патронов:\n• 4.1 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• автоматический\n \nЛегкий ручной пулемет, разработанный одновременно со штурмовой винтовкой HK G36 как единый комплекс стрелкового оружия и полностью взаимозаменяемый с ней по деталям. Основным отличием пулемета от винтовки является наличие сошек и двухдискового («барабанного двойного») магазина C-MAG на 100 патронов. Стандартная рукоять для переноски заменяется на приподнятую планку "Пикатинни" для установки съемных прицелов EOTech 553 или ELCAN DR.</text></string>     
 


<string id="wpn-sig550"><text>Автомат SIG SG 552 Commando</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-sig550"><text>SIG SG 552 - компактный автомат, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками Пикатинни для установки дополнительных аксессуаров.</text></string>



<string id="wpn-m110"><text>Винтовка FN SCAR-H</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-m110"><text>FN SCAR-H штурмовая винтовка, разработанная компанией FN Herstal для командования специальных операций США (SOCOM). В данной модели используется калибр 7.62х51 мм НАТО (отъёмные коробчатые магазины на 20 патронов). FN SCAR обладает большим уроном среди штурмовых винтовок. Эффективна на любой дистанции. Против больших групп врагов не хватает вместимости маленького магазина.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn_m110"><text>Боеприпасы:\n• 7,62x51\n• 7,62x51 AP\nВид боепитания:\n• магазин на 20 патронов\nМасса без патронов:\n• 4.6 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• автоматический\n \nАвтоматическая винтовка калибра 7,62х51. Конструкция данной винтовки очень продумана, но в то же время довольно проста, что делает её очень надёжной даже при использовании такого мощного калибра. Лучший выбор для глубоких и затяжных рейдов вглубь Зоны. Имеется планка Пикатинни для установки прицелов EOTech 553, ELCAN DR, March Tactical. Можно установить глушитель для оружия калибра 7,62x51. Подствольный гранатомёт.</text></string>



																						<!--СНАЙПЕРСКИЕ ВИНТОВКИ-->

<string id="wpn-mr308"><text>Винтовка HК MR308 HK G28</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-mr308"><text>Снайперская винтовка Heckler - Koch HK G28 разработана и производится германской компанией Хеклер-Кох по заказу Бундесвера (Армии ФРГ). Сама винтовка G28 создана на базе спортивно-охотничьей самозарядной винтовки HK MR308, которая, в свою очередь, является гражданским вариантом автоматической винтовки HK 417.</text></string>

<string id="desc_dialog_mr308"><text>Боеприпасы:\n• 7,62x51\n• 7,62x51 AP\nВид боепитания:\n• магазин на 10 патронов\nМасса без патронов:\n• 5 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n \nКарабин HК MR308  сконструирован на основе HK417. Основное отличие гражданской версии - отсутствие режима автоматического огня. Имеется планка Пикатинни для установки прицелов. Можно установить глушитель для оружия калибра 7,62x51.</text></string>

<string id="wpn-svd"><text>Винтовка СВД</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-svd"><text>Данный тип снайперской винтовки находится на рынке вооружений вот уже добрых полвека и за это время успел зарекомендовать себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В войсках она служит в основном для поражения удалённых целей, которые невозможно достать из автомата, но сталкеры оценили СВД во многом за то, что пуля из неё позволяет пробить даже самую толстую шкуру мутанта или хороший бронежилет.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn-svd"><text>Боеприпасы:\n• 7,62х54 R\n• 7,62х54 СН\n• 7,62х54 СНБ\nВид боепитания:\n• магазин на 10 патронов\nМасса без патронов:\n• 4.5 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n \nСамозарядная снайперская винтовка. Очень хорошее оружие прошедшее многие конфликты, где хорошо себя зарекомендовало. Имеется планка "Ласточкин хвост" для установки прицелов; ПСО-1 М2 и 1П78 "Каштан". Можно установить глушитель для оружия калибра 7.62х54.</text></string>



<string id="wpn-svu"><text>Винтовка СВУ-А</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-svu"><text>Укороченная снайперская винтовка с увеличенным темпом стрельбы, анатомической рукояткой, дальнейшее развитие идеи СВУ.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn-svu"><text>Боеприпасы:\n• 7,62х54 R\n• 7,62х54 СН\n• 7,62х54 СНБ\nВид боепитания:\n• магазин на 20 патронов\nМасса без патронов:\n• 5.6 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n• автоматический\n \nСнайперская винтовка укороченная автоматическая. Разработана на базе СВД по заказу МВД РФ. Имеются посадочные планки для крепления прицельных приспособлений: EOTech 553, ELCAN DR, March Tactical, ЭКП Кобра, 1П78 "Каштан", ПСО-1 М2.</text></string>


<string id="wpn_mosin"><text>Винтовка Мосина</text></string>
<string id="enc_wpn_mosin"><text>Винтовка Мосина, которую также называют просто «Мосинкой» или трехлинейкой, является самой известной винтовкой на территории постсоветского пространства. Принятая на вооружение в далеком 1891 году, она продолжала массово использоваться до конца 50-х годов ХХ века. Калибр винтовки Мосина равен 7.62 мм. Название трехлинейка происходит от калибра винтовки, который равен трем линиям, старинной мерой длины равной одной десятой дюйма или 2,54 мм.</text></string>



<string id="wpn_sv98"><text>Винтовка СВ-98М</text></string>
<string id="enc_weapons_wpn_sv98"><text>СВ-98М - модернизация винтовки СВ-98, в ходе которой полностью заменен корпус и ствол, за счет чего был уменьшен вес, улучшенна эргономика, увеличена дальность и точность стрельбы, а также установлен новый прицел с большей кратностью.</text></string>	

<string id="desc_dialog_wpn_sv98"><text>Боеприпасы:\n• 7,62х54 R\n• 7,62х54 СН\n• 7,62х54 СНБ\nВид боепитания:\n• магазин на 10 патронов\nМасса без патронов:\n• 5.5 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n \nМагазинная снайперская винтовка с продольно-скользящим затвором. Ручная перезарядка убирает паразитные колебания ствола, неизбежные при работе газоотводной автоматики, что существенно повышает точность выстрела. В целом, рядовая снайперская винтовка с рядовыми характеристиками. Главная её ценность для военных заключается в использовании стандартных боеприпасов, доставшихся "в наследство" от СВД. Имеется планка Пикатинни для установки прицелов March Tactical и ELCAN DR.</text></string>	



<string id="wpn_awm"><text>Винтовка AWM-F</text></string>
<string id="enc_weapons_wpn_awm"><text>Accuracy International AWM-F (Arctic Warfare Magnum-Folding). Данная винтовка разработана для стрельбы на дистанцию 1500 метров патроном «магнум» (в данном случае - .338 Lapua Magnum) оборудована складным прикладом и съёмным магазином на пять патронов. Под индексом L115A3 эта снайперская винтовка состоит на вооружении британской армии. И именно британскому снайперу Крэйгу Харрисону принадлежит рекорд поражения противника на дальней дистанции.</text></string>

<string id="desc_dialog_wpn_awm"><text>Боеприпасы:\n• .338 Lapua Magnum\n• .338 Lapua Magnum AP\nВид боепитания:\n• магазин на 5 патронов\nМасса без патронов:\n• 6.9 кг\nРежим огня:\n• одиночный\n \nСнайперская винтовка, произведенная в Финляндии. Ручная перезарядка убирает паразитные колебания ствола, неизбежные при работе газоотводной автоматики, что существенно повышает точность выстрела. В целом, представляет собой высокоточную тактическую винтовку экстра-класса, отлично зарекомендовавшую себя надёжной работой в самых тяжёлых условиях. Имеется планка Пикатинни для установки прицелов March Tactical и ELCAN DR. Может использоваться с глушителем под калибр 8,6x70.</text></string>



																						<!--ТЯЖЁЛОЕ ОРУЖИЕ-->																						
																						
<string id="wpn_rpk74"><text>Пулемёт РПК-74Н</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn_rpk74"><text>5,45-мм ручной пулемёт Калашникова (РПК-74, Индекс ГРАУ - 6П18) - ручной пулемёт, разработанный для замены в войсках пулемёта РПК под патрон 7,62х39 мм в рамках системы стрелкового оружия под малоимпульсный патрон 5,45х39 мм. Принят на вооружение в 1974 году вместе с автоматом АК74.</text></string>

<string id="wpn-rpk"><text>Пулемёт РПК</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-rpk"><text>7,62-мм ручной пулемёт Калашникова (РПК, Индекс ГРАУ - 6П2) - советский ручной пулемёт, созданный на основе автомата АКМ. Принят на вооружение советской армии в 1961 году. Он заменил ручной пулемёт Дегтярёва как более предпочтительный с точки зрения унификации с другим принятым на вооружение стрелковым оружием.</text></string>


<string id="wpn-pkm_name"><text>Пулемёт ПКМ</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-pkm"><text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.</text></string>
<string id="desc_dialog_wpn-pkm"><text>Боеприпасы:\n• Патронная лента 7,62x54 R\nВид боепитания:\n• ленты по 100 патронов\nМасса без патронов:\n• 7.5 кг\nРежим огня:\n• автоматический\n \nПКМ - пулемёт Калашникова модернизированный. От ПК отличается меньшей массой. Это один из лучших пулемётов в мире, отличающийся простотой и надёжностью.</text></string>

<string id="wpn-pkp"><text>Пулемёт ПКМ Тактический</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-pkp"><text>Модернизация ПКМа по заказам Сталкеров-мастеров для особо опасных рейдов вглубь зоны. В ходе модернизации были заменены приклад, рукоятка, пламегаситель, а также добавлены тканевый кожух на магазин и планка пикатинни с возможностью крепления прицелов.</text></string>
<string id="desc_dialog_wpn-pkp"><text>Боеприпасы:\n• Патронная лента 7,62x54 R\nВид боепитания:\n• ленты по 100 патронов\nМасса без патронов:\n• 7.5 кг\nРежим огня:\n• автоматический\n \nПКП - пулемёт Калашникова Пехотный. Создан на основе пулемета ПКМ на заводе "ЦНИИточмаш". Под пулемет ПКП существуют разнообразные комплекты кастомизации, улучшающие его боевые возможности. Имеется планка Пикатинни для установки прицелов EOTech 553 и ELCAN DR.</text></string>


<string id="wpn-rpg7"><text>РПГ-7</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7"><text>Гранатомёт образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Представляет собой гладкоствольное однозарядное пусковое устройство безоткатного типа, укомплектованное оптическим прицелом ПГО-7 кратностью 2,7 диоптрии. Внушительные габариты и большой вес делают это оружие не слишком распространённым среди сталкеров, но ввиду огромной разрушительной силы и простоты использования оно нашло себе верных почитателей в Зоне.</text></string>



<string id="wpn-gm94"><text>Гранатомёт HK M320</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-gm94"><text>Подствольный гранатомёт M320 был создан для замены подствольного гранатомёта M203. M320 был произведен на основе Heckler Koch AG36, но они не полностью идентичны. Производство было начато в ноябре 2008 года. Его можно использовать двумя способами. Он может быть смонтирован под стволом на винтовки M16 и M4, или может использоваться сам по себе.</text></string>

<string id="wpn-rg-6"><text>Гранатомёт РГ-6 «Гном»</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6"><text>Гранатомёт револьверного типа, в котором каморы барабана образованы шестью нарезными стволами. Предназначен для борьбы с противником, находящимся в укрытиях, и ведению огня по площадям. Полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text></string>



<string id="wpn-flame_name"><text>Огнемёт</text></string>
<string id="wpn-flame_readme"><text>Самодельный огнемёт конструкции свободовца Шурупа. Заправляется двухкомпонентной смесью из коллоидного газа "Ф" и нефтепродуктов. Смесь самовозгорается на воздухе, поэтому конструкция предельно проста. Однако из-за высокой химической активности смеси в конструкции применены детали, изготовленные из высокотехнологичных антикоррозийных материалов, получаемых в особых лабораторных условиях. К тому же секретом производства смеси владеет только сам Шуруп. По этим причинам огнемёт не стал массовым изделием, несмотря на весьма серьёзные преимущества перед обычным огнестрельным оружием при встрече с некоторыми обитателями Зоны.</text></string>



																						<!--ЭЛЕКТРОМАГНИТНОЕ ОРУЖИЕ-->	

<string id="wpn-gungauss"><text>Гаусс-пистолет</text></string>
<string id="enc_wpn-gungauss"><text>%c[default]Боеприпасы:\n%c[255,160,160,160]• пистолетный электромагнитный картридж</text></string>



<string id="wpn-gauss"><text>Гаусс-винтовка</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-gauss"><text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов в последних используются частицы определённых артефактов.</text></string>




																								<!--РАЗНОЕ-->

<string id="fuelcan"><text>Газовый баллон</text></string>
<string id="bomba"><text>Термобомба</text></string>
<string id="bochka"><text>Бочка, 200 л.</text></string>
<string id="kanistra"><text>Канистра, 20 л.</text></string>
<string id="dinamito"><text>Динамит</text></string>
<string id="ammo_flame_name"><text>Горючая смесь</text></string>
<string id="ammo_flame_desc"><text>Высокоактивное самовоспламеняющееся химическое вещество на основе коллоидного газа и нефтепродуктов.</text></string>

<string id="Weapons1"><text>Оружие</text></string>

<string id="Ammo"><text>Боеприпасы</text></string>

<string id="st_knife"><text>Нож 6Х4</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-knife"><text>Общевойсковой штык-нож 6Х4.</text></string>

<string id="st_kabar"><text> Нож KM2000</text></string>
<string id="enc_weapons1_wpn-kabar"><text>KM2000 (от нем. Kampfmesser - «боевой нож») - немецкий боевой нож. Нож производится немецкой компанией Eickhorn-Solingen Ltd. Принят на вооружение германским Бундесвером. Клинок выполнен в стиле «american tanto».</text></string>

<!-- в последующем убрать из гемплея -->
<string id="ammo-12x70-buck-new"><text>Патрон 12х70 дробь с ураном</text></string>
<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck-new"><text>Патрон 12-го калибра, снаряжённый 6-мм дробью из обеднённого урана. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Как правило обеднённый уран используется в бронебойных боеприпаса, обуславливая своей высочайшей плотностью и пирофорностью пыли наносить запредельные разрушения. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text></string>
<string id="ammo-12x70-buck_s-new"><text>12х70 дробь</text></string>
</string_table>